<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2017 19:19:05 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Besprechung mit dem Chef</title>
        <link>/posts/2017_08_07/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 19:19:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_07/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach der Nacht gestern bin ich heute doch schon um 8 Uhr aufgestanden.
Vielleicht lag es aber auch an der Luftfeuchtigkeit. Die war heute den ganzen
Tag ziemlich anstrengend. Arme und Gesicht waren jedesmal sofort nass, sobald
ich einen klimatisierten Raum verlassen habe. Zum Glück musste ich nicht so viel
rausgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Uni habe ich weiter nach Literatur gesucht und nichts brauchbares
gefunden. Bei dem Gespräch mit meinem Betreuer um 19:30 Uhr haben wir das mit
der Veröffentlichung nochmal genauer besprochen. Ich muss gar nicht zwingend ein
neues Experiment machen. Es reicht, wenn ich die deutsche Veröffentlichung
übersetze. Beim kontrollieren der Abgabefrist, habe ich mit Erstaunen
festgestellt, dass die Frist vom 18. August auf den 8. September verschoben
wurde. Jetzt habe ich also etwas mehr Zeit. Muss nur die Erlaubnis aus Oldenburg
einholen. Das sollte aber kein Problem sein. Zusätzlich fange ich an mich damit
zu beschäftigen wie man Sprachgeschwindigkeit messen kann. Das ist eine andere
Baustelle mit der ich mich füher oder später sowieso beschäftigen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend haben Chun Kwang und ich Minatsu kurz bei einem Bastelprojekt geholfen,
da sie bislang noch nicht mit dem Mikrokontroller Arduino gearbeitet hat. Morgen
Nachmittag helfe ich Monica als Proband in ihrem Experiment und muss dem
Dozenten vom Diskussionsunterricht noch Rückmeldung zu seinem Unterricht geben.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Baustellen Pegel</title>
        <link>/microposts/construction_meter/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 01:46:52 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/construction_meter/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Baustellen in Tokyo haben einen Pegelmesser, der den Lärm- und Vibrationspegel
anzeigt. Am Sonntag Nachmittag ist der natürlich besonders niedrig. Es arbeitet
ja keiner ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/noisemeter.jpg&#34; alt=&#34;Pegelanzeige&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tokyo Maker Faire</title>
        <link>/posts/2017_08_06/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 07:04:45 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_06/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich um 9 Uhr nach Tokyo zur Maker Faire gefahren. Auf dem Weg dorthin
musste ich zum Ersten Mal mit dem Bus in Tokyo fahren. Die Haltestelle mit der
Richtigen Linie zu finden war gar nicht so einfach. Als ich das geschafft hatte
und endlich im Bus war, habe ich festgestellt, dass er in die falsche Richtung
fährt. Also bin ich 2 Haltestellen später ausgestiegen, habe die Straßenseite
gewechselt und bin in den Richtigen eingestiegen. Gegen 11 Uhr bin ich auf dem
Big Sight Messegelände im Hafen von Tokyo angekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/faire.jpg&#34; alt=&#34;Eingang&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 Stunden und einige kuriose Erfindungen später hatte ich alles gesehen. Zum
Beispiel einen Brillenputzautomaten. Ein kleiner Roboterarm bewegt Düsen für
Wasser und Seife und zum Schluss einen Föhn :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/glassroboter.jpg&#34; alt=&#34;Putzautomat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil mir 15 Uhr zu früh war, um nach Hause zu fahren habe ich mich bei Falk
gemeldet und gefragt, ob er Lust hat noch etwas durch Tokyo zu streunern und
uns bei einem Bier zu unterhalten. Wir waren in einigen Stadtparks und haben
auf dem Weg einen Schrein mit einer super steilen Treppe gefunden. Die
Geschichte des Schreins besagt, dass einst ein Samurai mit seinem Pferd die
Stufen bezwungen hat und danach immer erfolgreich im Leben war. Daher stehen die
Stufen des Schreins auch für Erfolg im Leben. Falk und ich haben sie mangels
Pferd zu Fuß bezwungen. Mal sehen, ob das ausreicht, um den Doktor zu schaffen
;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/shrine.jpg&#34; alt=&#34;Schrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Abendessen um 7 haben wir uns bei ein paar Bier noch über unsere
Erfahrungen in den Arbeitsgruppen an der Uni ausgetauscht. Ich kann mich nicht
beschweren. Meine Kollegen reden wenigstens auch mal abseits der Arbeit mit mir.
Als wir gegen 23 Uhr nach Hause sind, jeder von uns um gut 6000 Yen (46 Euro)
erleichtert, habe ich festgestellt, dass ich meine Karte für Bus und Bahn
verloren hatte. Ich bin nochmal ins Restaurant zurück, um zu suchen, habe sie
aber nicht gefunden. Schade um die 1000 Yen (knapp 9 Euro), aber nicht so
schlimm. Wäre mir das passiert, als ich mit den Holländern in Tokyo gewesen bin,
wäre es richtig ärgerlich gewesen. Zu dem Zeitpunkt waren fast 50 Euro drauf.
Beim Versuch mit einer regulären Fahrkarte zu fahren, hat sich herausgestellt,
dass das richtig schwierig ist, weil jeder Automat nur für eine bestimmte Linie
Fahrkarten ausspuckt. Ich musste meines zweimal bei einem Sicherheitsbeamten am
Eingang zur Bahn umtauschen. Bevor ich in den Express nach Tsukuba eingestiegen
bin, habe ich mir eine neue Bus und Bahn Karte gekauft. Ich habe den letzten Zug
erwischt, nur um dann festzustellen, dass der gar nicht mehr bis Tsukuba fährt,
sondern 25 Kilometer vorher in Moriya endet. Da war ich ein bisschen in Panik.
In der Kleinstadt gibt es nur ein Hotel. Ein Zimmer kostet dort zirka 90 Euro.
Ich hatte gerade mal 20 und die Bankautomaten hatten seit 19 Uhr geschlossen.
Laufen würde knapp 5 Stunden dauern und das warten auf den ersten Zug am
nächsten Morgen auch. Am Ende bin ich zum Taxistand und habe mir die teuerste
Fahrt meiens Lebens bis jetzt geleistet. Für 9370 Yen, was etwas mehr als 70
Euro sind, bin ich um halb 2 zu Hause gewesen. Die Taxifahrerin war sehr nett.
Englisch ging zwar nicht, aber bis Tsukuba wusste sie und die genaue Adresse
haben wir dann mit dem Navi gefunden. Ich habe eben noch einen Termin bei meinem
Betreuer für Morgen (heute Abend) gemacht und werde jetzt schlafen. Morgen muss
ich ausschlafen &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Frühstück auf dem Fischmarkt und japanische Kleinstwagen</title>
        <link>/posts/2017_08_05/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:24:18 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen um 9 Uhr habe ich mich mit Kadone und Karlos getroffen, um
gemeinsam zum Fischmarkt von Tsukuba zu fahren und zu frühstücken. Der Markt
liegt etwa 5 km vom Zentrum entfernt und befindet sich in einer Halle, die in
etwa so groß ist wie eine Maschinenhalle für einen Mähdrescher und einen Traktor
mit Anhänger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/market.jpg&#34; alt=&#34;Tsukuba Fischmarkt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind mit Kadones Auto gefahren, weil schwerer Regen gemeldet war, aber es
ist den ganzen Tag trocken geblieben. Das Auto, ein Suzuki Alto (außerhalb von
Japan auch als Pixo bekannt) war eine Nummer für sich. Quadratisch, praktisch,
unbequem (jedenfalls auf der Rückbank) trifft es denke ich ganz gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/car.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf den vorderen beiden Plätzen ist genug Platz und wenn man nur zu zweit
unterwegs ist, kann man die Sitze auch weit genug nach hinten schieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/cockpit.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/headroom.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe nicht viel Luft zwischen meinem Kopf und dem Himmel im Auto. Der
Fußraum hinten ist auch sehr eng, wobei das wohl eher an einer Fehlkonstruktion
des Autos selber liegt. Die Rückbank sitzt nämlich auf halbem Weg in der Tür.
Das macht das Ein- und Aussteigen zu einem Hinderniskurs für Kopf und Knie :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/backseat.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dafür sieht der Kofferaum so groß wie in einem Kombi aus. Als wir am Markt
angekommen sind, haben wir für knapp 10 Euro All-You-Can-Eat Frühstück bestellt.
Die Hauptzutat auf einem Fischmarkt ist natürlich Fisch und weil ich in Japan
bin, muss der selbstredend roh sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/breakfast.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Links oben Sushi mit Fisch, Garnele und Tintenfisch, rechts oben Krautsalat mit
Shrimps, darunter eine Suppe mit noch mehr Fisch. Die Schüssel in der Mitte ist
gefüllt mit feinen Streifen von Rettich, darauf verschiedene Stücke vom
Thunfisch, etwa Wasabi und ein Blatt von der Brennnessel. Links unten ist Reis
und in die leere Schale kommt Soja-Soße. Damit sich das All-You-Can-Eat auch
lohnt, mussten wir einmal Fisch nachfassen. Zum Nachtisch haben wir ein paar
Stücke Wassermelone gegessen. Danach sind wir zurückgefahren und ich hab den
restlichen Tag gefaulenzt :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Australier</title>
        <link>/posts/2017_08_04/</link>
        <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 22:05:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich endlich die Videoaufnahmen vom Eyetracker öffnen können. Die
Software die mir mein Professor gestern Nacht geschickt hat, war die richtige.
Leider kann ich mit den Aufnahmen nichts anfangen, da man auf dem Video nur
sieht, was ich gesehen habe und eine kleine Markierung die anzeigt wo ich
hingesehen habe. Was ich gesehen habe und wo ich hingeschaut habe wusste ich
vorher auch schon. Was mich interessiert hätte, sind die Videoaufnahmen von den
Augen, aber an die scheint man nicht ranzukommen. Ist also eine Sackgasse. Die
Literatur zu dem Thema hat mir bislang leider auch nicht wirklich weiter
geholfen. Wenn ich bis Montag nichts sinnvolles finde, kann ich das Experiment
und die Abgabefrist am 18ten eigentlich schon abschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr habe ich einen Vortrag von dem Doktoranden Jake aus Australien
besucht. Jake arbeitet daran Daten von verschiedene Sensoren automatisch zu
kombinieren (nennt sich Sensorfusion), um dem zukünftigen Nutzer eines
Virtual Reality Systems die Inbetriebnahme einfacher zu machen. Ich konnte ihm
ein paar Fragen zu meiner Problematik stellen. Ihm ist auch aufgefallen, dass
die derzeitige Darstellung nicht ganz korrekt ist, aber da seine Forschung in
eine andere Richtung läuft, hatte er spontan auch keine zündende Idee parat.
Nach seinem Vortrag haben Karlos (aus meiner Arbeitsgruppe und ebenfalls
Australier) und ich uns noch mit ihm zum Abendessen verabredet. Ein Angestellter
der Universiät hat Jake noch ein paar Labore und den großen Virtual Reality Raum
gezeigt bevor wir uns um 19 Uhr mit ihm und seiner Freundin in der Stadt
getroffen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_04/ootoya.jpg&#34; alt=&#34;Restaurant Ootoya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind im dritten Stockwerk eines Einkaufszentrums gewesen das ich immer für
ausgestorben hielt. Jetzt weiß ich, dass man dort Abends lecker Essen gehen
kann :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag werde ich von Kadone und Karlos mit zum Fischmarkt in der Nähe
von Tsukuba genommen. Angeblich gibt es dort All-You-Can-Eat Sushi. Das wird
dann mein Frühstück. Am Sonntag fahre ich mit Karlos nach Tokyo zur Maker Fare.
Das ist eine Messe mit Selbstgebautem und Erfindungen von Privatpersonen.
Außerdem kann man in Workshops kleine Bastelarbeiten machen und das Ergebnis mit
nach Hause nehmen. Das Ziel sind alle die interessiert sind. Auch für Kinder ist
einiges geboten. In Hannover gibt es auch jedes Jahr eine &lt;a href=&#34;https://maker-faire.de/hannover/&#34;&gt;Maker Faire&lt;/a&gt;, aber
jedesmal wenn ich bislang dort hinwollte, ist mir was dazwischen gekommen. Wen
es interessiert, dieses Jahr findet sie vom 26.-27.08. statt.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Eigentlich sollten ja Sommerferien sein</title>
        <link>/posts/2017_08_03/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 23:29:58 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_03/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Nacht habe ich super geschlafen. Es gab kein Erdbeben und die Temperatur
war so niedrig, dass ich mal wieder mit Decke schlafen konnte ohne zu schwitzen.
Aufgewacht bin ich um halb 7 und ab 8 Uhr war ich an der Uni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank der Abgabefrist für die Veröffentlichung muss ich die nächsten 2 Wochen
viel arbeiten, obwohl sich alle anderen gerade auf Urlaub vorbereiten. Ich habe
heute das Hörexperiment einmal an mir ausprobiert. Das Problem mit den
Ergebnissen ist, dass ich weiß welche Antworten erwartet werden, von daher bin
ich ein nutzloser Proband. Aber wenigstens weiß ich jetzt, dass das Experiment
ohne Probleme durchläuft. Am Abend um 21 Uhr habe ich mich mit Minatsu im
Gemeinschaftsraum getroffen. Wir haben den Antrag für das projektbasierte
Forschungsprojekt fertig geschrieben, da die Abgabefrist nächste Woche Mittwoch
ist. Ich werde es aber gleich Morgen abgeben, dann ist es erledigt. Um halb 11
hat mir mein Professor eine Email mit dem Link zu einem Softwarepacket
geschickt. Damit soll ich angeblich die Videodaten des Eyetrackers auswerten
können. Das probiere ich dann auch Morgen aus. Dann kann ich nächste Woche
hoffentlich das Experiment machen. Danach habe ich dann noch eine Woche, um die
Ergebnisse auszuwerten und die Veröffentlichung zu schreiben. In der Zeit nehme
ich auch noch an einem Experiment von Monica teil und muss die Sachen für meine
Reise packen und ein paar Mitbringsel organisieren ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Erdbeben</title>
        <link>/posts/2017_08_02/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 12:57:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_02/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich in der Nacht um 2:02 Uhr wachgerüttelt worden. Erdbeben. Hat alles
ordentlich gewackelt. Nach ungefähr einer halben Minute war es wieder vorbei.
Dann ging eine Art Alarm in einem der Häuser an. Ich bin zum Flur, um die
Nachricht besser zu hören. War leider auf Japanisch und das Einzige was ich
verstanden habe, war Telefon. Ich habe die Nachricht daher als unwichtig
abgetan und bin zurück ins Zimmer. Dort habe ich mein Fenster geöffnet und
gelauscht wie mein Umfeld reagiert. Nachdem es sowohl im Haus als auch draußen
ruhig geblieben ist, habe ich mich zurück ins Bett gelegt. Um 7:16 Uhr bin ich
vom nächsten Erdebeben geweckt worden. Diesmal war es zwar etwas länger, dafür
aber weniger stark. Danach war ich dank der Unterbrechung in der Nacht noch
müde, deswegen habe ich mich nochmal auf die andere Seite vom Bett gerollt und
bis halb 10 weitergeschlafen. Nach dem Aufstehen habe ich dann kurz
recherchiert, wie stark die Erdbeben waren und wie die Japaner das bewerten,
damit ich für das nächste Mal einen Anhaltspunkt habe, ab wann Panik angebracht
ist :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab scheinbar um kurz nach halb 1 in der Nacht schon ein Beben, davon habe
ich nichts mitbekommen. Zwischen dem stärkeren Beben in der Nacht und dem
Kleinen, das mich Morgens geweckt hat, gab es noch 3 kleinere Beben, die
allerdings so schwach waren, dass sie in Tsukuba nicht mehr gemessen werden
konnten.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Uhrzeit&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Tiefe&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Stärke&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Werte in Tsukuba nach JMA&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;00:38&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;60 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3.6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;02:02&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5.5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 07:16&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;50 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4.6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Die Erklärung zur Japanischen Skala (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/JMA-Skala&#34;&gt;JMA&lt;/a&gt;) ist wie folgt:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Intensität&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Wirkung auf den Menschen&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Situation in Gebäuden&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Situation im Freien&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;für manche Menschen spürbar&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;für die meisten Menschen spürbar, löst bei manchen Menschen Angst aus&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Geschirr in Regalen kann scheppern&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Stromleitungen schwingen etwas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;löst verbreitet Angst aus, manche Menschen suchen Schutz, die meisten Schlafenden erwachen&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt; hängende Objekte pendeln erheblich, Geschirr scheppert, instabil aufgestellte Schmuckgegenstände können umfallen&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Stromleitungen schwingen stark, auch für gehende Menschen spürbar, einige Autofahrer bemerken das Beben&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Den restlichen Tag habe ich an der Uni verbracht und weitere Vorbereitungen für
mein Experiment gemacht. Keisuke hat mir beim Übersetzen der Anleitung ins
Japanische geholfen und ich habe die Messung meiner Kopfhörer von letzter Woche
überprüft. Morgen muss ich zusehen, dass ich meinen PC in einen anderen Raum
stellen kann, der etwas ruhiger ist als unser Büro. Dann kann ich denke ich
anfangen zu messen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Flugtickets und Englisch</title>
        <link>/posts/2017_08_01/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:01:37 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_01/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Im Vergleich zu den letzten zwei Tagen war Heute nichts los. Ich bin zum
Mittagessen in die Uni gefahren. Dort habe ich die Tickets für meinen Flug, eine
Zahlungsaufforderung und eine Stadtkarte von Stockholm gefunden. Das Reisebüro
hat alles an die Uni geschickt und eine der Sektretärinnen hat es mir auf den
Schreibtisch gelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Nachmittag über habe ich meine alte Veröffentlichung ins Englische
übersetzt. Das war es eigentlich auch schon für Heute. Zwischendurch hat mir
Eleuda (sprich Eluda) noch ein Foto geschickt, das wir gestern vor dem
Vulkankrater haben machen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_01/fromEleuda.jpg&#34; alt=&#34;Vor dem Vulkan Shirone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von Links nach Rechts sind da Joanna, Issei, Chiara, Ich, Yukiko, Monica,
Mazakasu, Eleuda und Fumi. Mazakasu wird als Hirokawa-sensei angesprochen, weil
er wissenschatlicher Mitarbeiter ist und damit in der Hierarchie über uns steht.
Issei eigentlich auch, aber ihn spreche ich aus irgendeinem Grund normal an,
weil ich keinen Unterricht bei ihm hatte und er sich mir normal vorgestellt hat.
Joanna, Chiara, Monica und Eleuda sind, wie ich, Doktoranden. Yukiko und Fumi
haben dieses Jahr angefangen zu studieren.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Vulkan Shirane</title>
        <link>/posts/2017_07_31/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 20:09:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_31/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen hat die ganze Arbeitsgruppe um kurz nach 7 Uhr zusammen
typisch japanisch gefrühstückt. Es gab Reis, Fisch, kleine Fleischtaschen und
Misosuppe. Danach war ich kurz in der hauseigenen heißen Quelle baden und danach
duschen. Bis 11 Uhr haben wir nochmal ein paar Vorträge, diesmal von den
wissenschaftlichen Mitarbeitern, gehört. Danach haben wir uns aufgeteilt. Ein
Teil ist nochmal zum Onsen gegangen und ich bin mit dem anderen Teil auf den
Gipfel des Vulkans der für das ganze heiße Wasser verantwortlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/vulcano.jpg&#34; alt=&#34;Vulkan Shirane&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vulkan liegt auf 2400 m Höhe und im Krater hat sich ein See gebildet. An
anderen Tagen kommt man direkt an den Krater, aber der Zugang war heute
verschlossen. Die Aussicht war am Anfang noch nicht ganz so gut, weil eine
dicke Wolke um den Berg hing. Aber als wir oben angekommen waren, hatte Sonne
und Wind ihre Arbeit getan. Wir sind mit dem Bus zurück ins Zentrum von Kumatsu
gefahren. Die Station an der Bus und Bahn halten, hat tatsächlich den deutschen
Namen Bahnhof. Und im Zentrum, von dem ich gestern Nacht schonmal ein Foto
gezeigt habe, steht ein Schild auf dem romantische Straße steht. Das muss man
sich ebenfalls aus Deutschland ausgeliehen haben :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/center.jpg&#34; alt=&#34;Stadtzentrum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Tageslicht sieht man, dass die Stadt ein beliebtes Urlaubsziel für Japaner
ist. Es werden Fotos vor der heißen Quelle gemacht und alle Läden in Sichtweite
bieten Omiyage (zu deutsch Mitbringsel) an. Dort bekommt zum Beispiel man kleine
Kekse die mit rotem Bohnenmuß gefüllt sind, verschiedenes Gebäck das grünem Tee
enthält und die Spezialität des Ortes, Eier die im schwefelhaltigen Wasser der
heißen Quellen gekocht wurden. Ich habe ein paar Kleinigkeiten gekauft, die ich
mit nach Deutschland bringen werde. Eier sind keine dabei :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/temple.jpg&#34; alt=&#34;Buddhistischer Temple&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit Monica und Issei habe ich einen kleinen buddhistischen Tempel
besucht und mir das richtige Verhalten zeigen lassen. Zunächst wäscht man sich
die Hände mit einem Schöpflöffel. Das geschöpfte Wasser zunächst über beide
Hände laufen lassen und abschließend den Löffel senkrecht halten, damit das
restliche Wasser den Griff des Löffels reinigt. An Ende der Stufen steht eine
kleine Box in die man etwas Kleingeld wirft. Danach darf man das dicke Tau gegen
eine Glocke schlagen. Abschließend legt man die Hände zusammen, wünscht sich
etwas und verbeugt sich in Richtung der Kiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/group.JPG&#34; alt=&#34;Arbeitsgruppe&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr haben wir uns zur Rückfahrt an der Unterkunft getroffen und wie sich
das gehört noch ein Foto zusammen gemacht. Es sind zwar einige Grimassen drauf,
aber insgesamt zeigen mehr Leute ihre Zähne. Um halb 8 waren wir zurück an der
Uni. Wir haben uns beim Busfahrer (mit Verbeugung) für die reibungslose Fahrt
bedankt und sind dann nach Hause. Ich bin ziemlich müde und werde heute Nacht
bestimmt super schlafen. Morgen ist dann wieder normal arbeiten angesagt :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sommerseminar und Onsen</title>
        <link>/posts/2017_07_30/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:54:02 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gestern habe ich meinen Vortrag für das Sommerseminar fertig gemacht. Das Thema
habe ich allerdings nochmal verändert. Das Hauptthema ist immernoch Deutschland,
aber ich beschränke micht auf Orte, die man Besuchen kann und Essen, dass man
probieren sollte. Nachts um 2 bin ich ins Bett gegangen, nachdem ich meine
Tasche für die 2 Tage in Kusatsu gepackt hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute Morgen bin ich um 6 Uhr aufgestanden. Um 7:45 Uhr hat sich die
Arbeitsgruppe an der Uni getroffen, um mit dem Bus zum Sommerseminar nach
Kusatsu zu fahren. Kusatsu liegt 200 km oder 3 Fahrtstunden von Tsukuba und ist
mit seinen 100 heißen Quellen und einem Gesamtwasserausstoß von 34000 Litern pro
Minute einer der beliebtesten Onsen-Kurorte Japans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/valley.jpg&#34; alt=&#34;Tal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Bus hat auf dem Weg dorthin jede Stunde eine Pause gemacht. Um 12 haben wir
zum Mittagessen Pause an einem Rasthof gemacht. Nach unserer Ankunft haben alle
aus der Arbeitsgruppe von 14 bis 17 Uhr jeweils einen kurzen 5 Minuten Vortrag
gehalten. Ich musste meinen ziemlich kürzen, da ich die 5 Minuten sonst nicht
eingehalten hätte. Am Ende habe ich ein paar nette Bilder von Regensburg,
Freiburg, Berchtesgaden, Rothenburg und Berlin gezeigt. Außerdem habe ich noch
ein paar Gerichte, wie Schweinshaxe, Currywurst, Zwetschgendatschi und das
Konzept von Frühschoppen mit Weißwürsten vorgestellt. Hat allen gut gefallen und
hinterher kamen zwei Japaner, die Anfang des Jahres in Deutschland waren, zu mir
und haben gesagt, dass sie einiges wieder erkannt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/barbecue.jpg&#34; alt=&#34;Grillen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 6 haben wir gegrillt. Zuerst Fleisch, Wurst und Gemüse und hinterher
hat der Chef die Pfanne auf den Grill gestellt und wir haben noch Nudeln
gebraten. Nach dem Essen sind wir im Onsen gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/noodels.jpg&#34; alt=&#34;Gebratene Nudeln&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Onsen in dem wir waren heißt Ootaki no Yu, zu deutsch große Wasserfall
Quelle, und ist eines der 3 berühmtesten Onsen im Ort. Ich hätte nicht gedacht,
dass mir das so leicht fällt, aber ich hatte kein Problem mit dem Nacktbaden und
den ganzen fremnden Menschen. In Deutschland hab ich das immer vermieden, weil
ich es unangenehm finde. Vielleicht ist das, weil es hier zur Kultur gehört.
Das Wasser im Außenbecken war angenehm warm. Ich schätze mal 39 Grad. Durch
eine kleine Treppe ist man in den Keller gekommen in dem Becken mit heißerem
Waser waren. An der Tür war ein Schild mit den Temperaturen. 41 Grad, 44 Grad
und 48 Grad. Mehr als 41 Grad habe ich nicht ausgehalten, die 44 Grad haben nur
auf der Haut gebrannt. Es gab noch ein Becken mit eiskaltem Wasser und eine
Sauna. Ich hab beides kurz versucht, aber der Kontrast war ziemlich heftig. Nach
2 Stunden sind wir fertig gewesen und haben nach japanischen Ritual hinterher
eine kalte Milch getrunken. Auf dem Rückweg zur Unterkunft, sind wir durch das
Stadtzentrum gelaufen. Im Zentrum von Kusatsu ist eine heiße Quelle, deren
Wasser über Holzkisten geleitet wird in denen sich die Mineralien absetzten. Die
getrockneten Mineralien werden als Onsen zum Mitnehmen an Touristen verkauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/yubatake.jpg&#34; alt=&#34;Stadtzentrum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag sind nochmal Vorträge für 2 Stunden und dann haben wir bis zum
Mittagessen freie Zeit, um entweder nochmal zum Onsen oder wandern zu gehen. Der
Vulkan der die heißen Quellen speißt ist in circa 1,5 Stunden zu erreichen. Mal
sehen wofür ich mich Morgen spontan entscheide :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gestern Nachtschicht - Heute letzte Vorlesung</title>
        <link>/posts/2017_07_28/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 09:12:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_28/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nein, ich habe Gestern nicht vergessen einen neuen Eintrag zu schreiben. Ich
hatte schlichtweg keine Zeit dazu. Ich habe tagsüber an den Folien für meine
Präsentation am Sonntag im Sommerseminar gebastelt und ein paar Japaner aus der
Arbeitsgruppe gefragt, was ihnen zu Deutschland einfällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut den Leuten aus der Arbeitsgruppe sind die Deutschen stark, groß, blond,
pünktlich, effizient, organisiert, hart arbeitend und belesen. Außerdem lieben
wir Bier, Wurst, Fußball, Autos und das befolgen von Regeln. Wir haben Frau
Merkel und die Autobahn. Außerdem erinnern sie sich an den wütenden Schreizwerg
Adolf und David Hasselhoff. Auf den ersten Blick scheint da eine Menge von der
Propaganda und den idealen aus der Zeit des zweiten Weltkrieges hängen geblieben
zu sein. Mal sehen wie ich das am Besten in 5 Minuten verarbeite :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am späten Nachmittag habe ich angefangen die Herleitung einer Formel zu finden.
Nachdem ich lange kein Mathe mehr hatte und gerade diese Art von Mathematik
nicht so gerne habe (vermutlich weil ich es nicht so gut kann), habe ich bis
2 Uhr morgens gebraucht, um den Rechenweg nachvollziehen zu können. Ich hätte
früher aufgeben können, aber ich wollte die Lösung wissen und hatte die ganze
Zeit so eine Ahnung wie es geht. Dauert halt etwas, wenn man sich erst
einarbeiten muss :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute bin ich deswegen erst um 8 Uhr aufgestanden. Ich war Einkaufen, weil mein
Toast und das Wasser leer waren und danach habe ich Wäsche gewaschen. Um 12 bin
ich an die Uni gefahren, um zu Mittag zu essen und mich mit meinem Team für die
Diskussion vorzubereiten. Der Unterricht ging von 13:45 Uhr bis 18:30 Uhr und
wir haben leider wieder nicht gewonnen. Nach dem Unterricht sind wir zu sechst
in einem chinesischen Restaurant essen gewesen und haben uns 6 große Gerichte
bestellt die wir untereinander geteilt haben. Danach bin ich nach Hause. Dort
habe ich eine Weile mit meiner mittleren Schwester geskypt. Leider war die
Verbindung am Ende ziemlich schlecht, weswegen wir nach knapp 1 Stunde aufgehört
haben. Danach habe ich mir neue T-Shirts bei meinem Lieblingsladen in Amerika
bestellt. Die haben gerade Ausverkauf und jeder Artikel kostet nur 12 statt 25
Dollar. Zum derzeitigen Wechselkurs also circa 10 Euro. Der Versand dauert circa
3 Wochen. Das wird zwar ein bisschen knapp mit der Zeit die ich noch hier bin,
aber das wird schon klappen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen will ich nur den Vortrag für das Sommerseminar fertig machen. Sonntag
geht es dann um kurz vor 8 Uhr an der Uni mit einem gemieteten Bus los. Geplant
sind 5 Stunden fahrt inklusive eines Stopps für Mittagessen. Es sind nur 200 km
und laut GoogleMaps dauert es nur 3 Stunden, aber ich werd es dann ja sehen :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Spontane Kopfhörermessung</title>
        <link>/posts/2017_07_26/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:46:19 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Endlich habe ich es wieder geschafft um kurz nach 4 Uhr aufzustehen. Und das
obwohl ich anders als im gesterigen Beitrag geschrieben nicht um 21 Uhr, sondern
erst um kurz vor Mitternacht nach Hause bin. Ich habe noch einer Freundin dabei
geholfen eine mathematische Formel aus der Medizintechnik zu verstehen. Blöd war
nur, dass ich zum Verständnis der Formel erstmal selber mehrere Publikationen
lesen musste :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hat die ganze Nacht und den Vormittag über geregnet, weswegen es heute mit
25 Grad angenehm kühl war. An der Uni habe ich heute mein Hotel für Stockholm
gebucht. Damit ist jetzt alles für die Reise vorbereitet. Außerdem habe ich
weiter nach einem Thema für den 5 Minuten-Vortrag auf dem Sommerseminar am
Sonntag gesucht. Mit etwas Hilfe habe ich mich dafür entschieden mit ein paar
Vorurteilen der Japaner über Deutsche aufzuräumen und nach einigen Quellen
gesucht. Meine japanischen Kollegen werde ich Morgen mal darüber ausfragen. Wenn
ich schonmal hier bin, kann ich ja auch etwas zum Kulturaustausch beitragen ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 10 Uhr bis 17 Uhr war ich nebenbei in Kontakt mit Professor Wakatsuki aus
der Akustikabteilung. Wir haben abgesprochen welches Equipment ich für meine
Messungen brauche und mir gerne ausleihen würde. Ich hätte nicht gedacht, dass
er mich noch am selben Tag für die Messungen zu sich bestellt :D
Von kurz nach 17 Uhr bis 19:30 Uhr war ich mit ihm zusammen im reflektionsarmen
Raum und habe den Kopfhörer den ich für mein Hörexperiment brauche durchgemessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen will ich mich ausschließlich um 2 Dinge kümmern. Erstens den Vortrag fürs
Wochenende und die Diskussionsargumente für die letzte Unterrichtsstunde am
Freitag. Mal sehen wie die Nacht wird. Bin schon etwas spät dran mit ins Bett
gehen und habe nur um 9 Uhr eine kurze Pause zum Schlafen gemacht.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>21 Tage zur Veröffentlichung</title>
        <link>/posts/2017_07_25/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 19:59:00 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach dem Frühstück heute Morgen bin ich direkt zur Bank gefahren und habe meine
Krankenversicherung bezahlt. Danach bin ich an die Uni gefahren und habe mich
auf das Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet. Beim durchgehen meiner
Unterlagen vom letzten Treffen bin ich auf eine Notiz gestoßen, in der die Namen
von zwei Konferenzen standen. Eine der beiden ist im November in Adelaide,
Australien. Der Abgabetermin für eine Veröffentlichung ist Mitte August.
Passenderweise genau an dem Tag, an dem ich nach Schweden fliege. Beim Gespräch
mit meinem Betreuer haben wir ausgemacht, dass ich es dort mal versuchen soll.
Ich hab jetzt also gute 3 Wochen Zeit, um die Grundlagen und den Aufbau meines
Experiments aus meiner deutschen Veröffentlichung von letztem Jahr ins Englische
zu übersetzen und ein kleines Vorexperiment zu machen. Da die finale Abgabe erst
Anfang Oktober ist, kann ich im September, wenn ich wieder hier in Japan bin,
das Experiment nochmal machen und die Ergebnisse in der Publikation anpassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag habe ich die Veröffentlichung meiner Masterarbeit ausgegraben und
und die letzten fehlenden Bilder zusammengesucht. Dann habe ich die Vorlage der
Konferenz und meine Arbeit in einem neuen Ordner zusammengeworfen und angefangen
zu übersetzen. Hatte zuerst befürchtet, dass ich den letzten Stand eventuell
nicht mehr habe. Aber ich hatte ihn Online ordentlich in einem privaten
Verzeichnis archiviert. Bevor ich um 21 Uhr nach Hause bin, habe ich noch einen
Antrag beim Bafög-Amt auf Freistellung ab nächstem Jahr März gestellt. Da
beginnt die Rückzahlungsphase und ich würde das Geld das ich hier zum
(über-)leben bekomme gerne auch dafür nutzen. Mal sehen was die Beamten
antworten :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nochmal etwas Arbeit vor den Ferien</title>
        <link>/posts/2017_07_24/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 20:42:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen um 8:40 Uhr war das letzte wöchentliche Treffen meiner
Arbeitsgruppe in diesem Semester. Das hat wieder den ganzen Vormittag gedauert.
Nach dem Mittagessen habe ich einen Mittagsschlaf gemacht und bin um 15 Uhr zur
Bank, um meine Krankenversicherung zu bezahlen. Nachdem man den Laden betreten
hat, muss man eine Nummer ziehen. Heute war da ziemlich viel los und ich musste
etwas über eine ganze Stunde lang warten. Weil der Raum nicht besonders groß
war, habe ich draußen gewartet und ein Eis gegessen. Leider hab ich meine Nummer
knapp verpasst und muss Morgen nochmal da hin. Ist aber das Erste was ich Morgen
auf dem Weg zur Uni machen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages habe ich Veröffentlichungen zur visuellen und akustischen
Distanzwahrnehmung gelesen und recherchiert, wie die Kameraeinstellungen für 3D
Bilder am Computer aussehen müssen. Außerdem habe ich Notizen für das Treffen
mit meinem Betreuer Morgen um 11 Uhr gemacht und den monatlichen
Forschungsbericht geschrieben. Außerdem hab ich nochmal nach Konferenzen
gesucht auf denen ich die Ergebnisse, von meinem bislang noch nicht
durchgeführten Experiment, vorstellen kann. Das ist gar nicht so einfach, weil
viele Konferenzen im Frühling und Sommer sind, die Bewerbung und das Einreichen
von Skripten aber schon Mai bis Juli ein Jahr vorher ist.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Entspannter Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_07_23/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 21:36:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Obwohl ich meinen Wecker heute Morgen nicht gehört habe, bin ich nur 8 Minuten
nach ihm um halb 6 aufgewacht. Seltsam war nur, dass das Handy am Kopfende auf
der Matratze lag. Ich muss den Wecker ausgemacht haben ohne es bewusst
wahrzunehmen. Ein bisschen gruselig, wenn man sich so gar nicht daran erinnern
kann was man gemacht hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt war der Sonntag sehr ruhig. Ich habe etwas gelese, Musik gehört und
Anime geschaut. Statt zu Mittag zu essen habe ich nochmal geschlafen. Am
Nachmittag bin ich dann in die Stadt, um Geld abzuheben und einzukaufen. Das
Geld brauche ich Morgen, um meine Krankenversicherung zu bezahlen. Ich habe die
Möglichkeit monatlich zu bezahlen, oder dieses Jahr auf einen Rutsch. Weil ich
das Geld gerade habe, mache ich es in einem Aufwasch. Das sind 67000 Yen, oder
umgerechnet ca 550 Euro. Neben einem Rührbesen und 3 Metallrührschüsseln habe
ich in der Stadt noch Gemüse fürs Abendessen besorgt. Ich hab mir Salat gemacht.
Einen halben Eisbergsalat mit Tomaten, Zuccini und Mini-Mozzarella. Danach war
ich dann nochmal mit Chun Kwang bei einem Bento Shop für die tägliche Protion
Reis und etwas fritiertes Hühnchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den restlichen Abend habe ich nach etwas Literatur zur akustischen und visuellen
Distanzwahrnehmung des Menschen gesucht. Hab denke ich was Brauchbares gefunden.
Morgen ist das letzte wöchentliche Treffen der Arbeitsgruppe für diesen Sommer.
Nächstes Wochenende sind wir alle für 2 Tage auf einem kleinen Arbeitsausflug.
Vorher habe ich noch das Treffen mit meinem Betreuer und das letzte Mal
Unterricht im Diskutieren.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
