<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2017 19:02:05 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Frisör auf Japanisch</title>
        <link>/posts/2017_07_01_barber/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 19:02:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_01_barber/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Das war heute seit einer Weile der erste Samstag an dem ich wirklich ausschlafen
konnte. Ich bin Gestern nicht zu spät ins Bett gegangen und muss heute nicht
wirklich etwas machen. Ich könnte, aber brauche nicht jeden Tag Action.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den ganzen Vormittag lang hat es geregnet. Ich habe meine japanisch Vokabeln
wiederholt und das Internet nach Besonderheiten durchsucht, auf die man beim
Frisör in Japan vielleicht achten muss. Für das Wort Frisör scheint es im
Japanischen 4 Worte zu geben, allerdings finde ich, nach dem Übersetzen der
Einzelnen Schriftzeichen, nur eines davon Aussagekräftig. 理髪師 (sprich
Rihatsu-shi), was so viel bedeutet wie &amp;ldquo;Meister im Haare verstehen&amp;rdquo;. Macht Sinn
oder? :) Ich habe einige Artikel gelesen in denen Vokabeln aufgeführt waren und
dann Videos von Leuten gefunden, die ihre Besuche beim Frisör tatsächlich
filmen. 45 Minuten oder länger und das Mehrfach. Und ja, ich hab eines dieser
Videos ganz angeschaut :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als es um 15 Uhr endlich aufgehört hat in Strömen zu regnen, habe ich ein
schnelles &amp;ldquo;Vorher&amp;rdquo; Foto gemacht und bin mit dem Fahrrad in die Stadt geradelt.
Der erste Frisörladen war ein Ein-Mann-Betrieb und scheinbar gut ausgebucht, da
er mich auf Morgen vertröstet hat und ich wieder gehen musste. Da ich Morgen
keine Zeit habe und es mich heute schon etwas Überwindung gekostet hat das
überhaupt in Angriff zu nehmen, wollte ich nicht einfach zurück nach Hause
gehen. In der gleichen Straße war schräg gegenüber noch ein weiterer Frisör.
Bingo! 3 Angestellte und nur 2 Kunden. Ich musste trotzdem kurz warten. Der
Frisör musste erst noch jemanden anrufen. Klang so, als ob ein Termin verschoben
wurde. Ich hoffe nicht wegen mir. Als er fertig telefoniert hat, wurde ich sehr
freundlich auf den Frisörstuhl gebeten. Ich hatte am Vormittag zum Glück
genügend Zeit, um ein paar nützliche Phrasen und Wörter nachzuschlagen, seine
erste Frage hätte mich sonst schon kalt erwischt. Aber selbst wenn, hätte ich
erahnen können, dass er wissen will wie kurz ich mein Haar geschnitten haben
möchte ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Seiten und Hinten hätte ich gerne kurz und Vorne etwas länger. Scheint er
auch verstanden zu haben. Jedenfall hat er ein Buch mit Beispielfrisuren
aufgeschlagen und möchte wissen, ob die Länge an den Seiten so wie auf einem
Bild und die Länge der restlichen Haare wie auf einem anderen Bild sein soll.
Nachdem wir das geklärt haben, geht es los. Zunächst wird gewaschen. Ein mobiles
Waschbecken wird hinter den Stuhl gerollt und mit einem kurzen Klick Geräusch,
mit den im Boden versenkten Anschlüssen verbunden. Der Stuhl fährt zurück und
ich bekomme ein kleines Handtuch auf die Augen gelegt. Nach dem Waschen wird
klassisch mit der Schere geschnitten. Aber der Unterschied, den ich schon jetzt
feststellen kann, ist, dass der Frisör meinen Kopf kaum mit den Händen berührt.
Ich sehe und merke wie die Haare bewegt werden, aber ohne den Kopf anzufassen.
Im Spiegel kann ich den Frisör beobachten. Es sieht so aus, als ob er über jeden
Schnitt kurz nachdenkt. Ist etwas schlecht zu beschreiben, aber war irgendwie
schön jemandem zuzusehen der so auf seine Arbeit konzentriert ist. Nach dem
Schneiden sind die Haare nochmal gewaschen und anschließend trocken geföhnt
worden. Zum Schluss sind noch die Haare im Nacken abrasiert worden. Allerdings
ist anstelle eines Rasierers ein Rasiermesser zum Einsatz gekommen. Der Preis
war ist verglichen mit Deutschland astronomisch, aber ich war schon darauf
vorbereitet und wenn man es nüchtern betrachtet, ist der Preis auch angemessen.
Es hat 3800 Yen + 304 Yen Steuern (8%) gekostet. Das sind umgerechnet etwas über
30 Euro. Das &amp;ldquo;Nacher&amp;rdquo; Bild sieht dank Fahrtwind und meinem Wirbel etwas fizzelig
aus. Im Laden war es etwas besser. Mal sehen wie es Morgen nach der Dusche
aussieht. Morgen gegen Mittag sollen die Holländer für den Workshop an der Uni
ankommen und wir machen einen kleinen Ausflug. Ich hoffe es regnet nicht so wie
heute&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_01/pre.jpg&#34; alt=&#34;Vor dem Frisör&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/2017_07_01/post.jpg&#34; alt=&#34;Nach dem Frisör&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nachtschicht (freiwillig)</title>
        <link>/posts/2017_06_30/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 19:58:16 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich erst um halb 10 aufgewacht. Aber nicht weil ich verschlafen habe,
sondern weil ich gestern Nacht bis 3 Uhr an einem Bildverarbeitungsproblem für
eine Studienfreundin aus Frankfurt gesessen habe. Die Aufgabe überschneidet sich
zufällig mit dem Stoff den ich letzte Woche Freitag hier an der Uni gelernt habe.
Von daher hab ich es als Übung genommen. Ich habe zwar in der Nacht nichts
brauchbares zu Stande gebracht, aber dafür eine Menge verstanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich es an die Uni geschafft. Danach habe ich den Antrag auf
Kostenübernahme meines Fluges nach Schweden weg geschickt und einige Änderungen
am Code für mein Experiment gemacht. Danach habe mich wieder mit der
Bildverarbeitung beschäftigt und tatsächlich was geschafft :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Programm das ich geschrieben habe, entfernt Bildrauschen aus Röntgenbilder
und gruppiert die Elemente im Bild durch ändern der Farbe in 3 Strukturen.
Knochen, Hohlraum (bzw. Flüssigkeit) und Hirn :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genug getan für heute. Jetzt ist es viertel vor 10 und ich muss noch nach Hause
und Abendessen. Morgen versuche ich mal einen Frisör zu finden. Dafür muss ich
auch noch nachschauen was ich dem sagen muss, damit er mir den Kopf nicht
rasiert :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>(K)eine Prüfung</title>
        <link>/posts/2017_06_29/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 19:57:24 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_29/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich seit langem mal wieder vor meinem Wecker aufgewacht. Perfekt an
einem Prüfungstag. Ich hab ja keinen Druck, weil ich die Punkte für das Fach
schon habe, aber gespannt war ich trotzdem, wie so eine Klausur aussieht. Wir
hatten 2 Stunden Zeit und es wurden alle 4 Themengebiete des Unterrichts
abgefragt. Messen des Blutdrucks, EMG (Elektromyografie / Muskelsignale),
Sensornetzwerke und die Empfehlung von Waren Anhang von früheren Einkäufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelernt hab ich für die Prüfung nicht wirklich, war aber denke ich auch nicht
nötig. Ich habe mir die Unterlagen zum Unterricht einmal durchgelesen. Das
Einzige, was ich mir vielleicht hätte merken können, war eine Formel, um den
tatsächlichen Blutdruck aus der Angabe des Messgeräts, die in mmHg ist, zu
berechnen. In Deutschland wäre die Formel vermutlich angegeben gewesen. Naja,
halb so wild :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Prüfung bin ich nochmal nach Hause gefahren, weil ich vergessen hatte
Geld in den Geldbeutel zu stecken. Normal hab ich immer 1500 Yen dabei, damit
ich mir Mittag- und Abendessen kaufen kann, aber heute hab ich das irgendwie
vergessen. Ich war rechtzeitig zurück, um mit den Anderen aus der Arbeitsgruppe
gemeinsam zu Essen. Danach hab ich mich den Rest des Tages mit der Oculus Rift
und meinem Computer beschäftigt. Jetzt scheint alles mit den aktuellen Treibern
zu laufen. Ich muss Morgen nur noch ein paar Änderungen, die ich bereits in der
alten Version gemacht habe, übertragen. Bevor ich das eigentliche Experiment
durchführen kann, dauert es aber noch etwas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nächste Woche ist erstmal der Workshop mit den Leuten aus Eindhoven die extra
für eine Woche hierher kommen. Meine Flüge nach Schweden, Deutschland und zurück
muss ich auch langsam mal buchen, damit das nicht zu teuer wird :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Wo die Zeit nur immer hinrennt</title>
        <link>/posts/2017_06_28/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:27:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_28/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag ist heute wieder wie im Flug vergangen, dabei weiß ich gar nicht genau
was ich eigentlich gemacht habe. Als ich am Vormittag zur Uni bin, hat es
geregnet. Daher hab ich den Bus genommen und Karlos getroffen, der zufällig zur
selben Zeit ins Labor ist. Bis zum Mittagessen um kurz nach 12 habe ich mich
weiter mit den Updates für meinen PC herumgeärgert. Inzwischen laufen meine
Programme wieder, allerdings wird die Videobrille noch nicht vom System erkannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag habe ich mich mit meiner Projektgruppe (Minatsu und Yuta)
getroffen. Wir haben uns endlich auf einen Titel einigen können und haben jetzt
noch 2 Wochen Zeit eine kurze Präsentation für die Vorstellung unseres Konzepts
zu erarbeiten und einen kleinen Flyer mit einer Zusammenfassung zu machen.
Die Reihenfolge für die Präsentation haben wir uns schon überlegt und mit
einigen Stichpunkten und Beispielbildern befüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir um kurz nach halb 7 fertig waren, ist Yuta nach Hause zum kochen und ich
bin mit Minatsu Essen gewesen. Eigentlich wollten wir in die Mensa gehen, aber
die hatte nur noch Ramen oder Udon (beides Nudeln) zur Auswahl. Deswegen sind
wir in ein kleines Tonkatsu (jap. Schnitzel) Restaurant, das auf dem Weg zum
Wohnheim liegt, gegangen. Im Wohnheim habe ich noch einen der Reporte fertig
geschrieben und das Unterrichtsmaterial aus Smart Human Sensing wiederholt, da
dort Morgen früh Klausur ist. Das Fach habe ich durch Übernahme von Punkten aus
dem Masterstudium schon bestanden, aber ich will die Klausur trotzdem
mitzuschreiben. Muss ja sehen, ob ich auch was gelernt habe ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Erster Tag ohne Termine und trotzdem genug Arbeit</title>
        <link>/posts/2017_06_27/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:05:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_27/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen habe ich verschlafen. Obwohl mein Wecker um kurz nach 7 Uhr
geklingelt hat, konnte ich mich nicht dazu bringen aufzustehen. So ist der
Vormittag vergangen und ich bin erst um halb 12 an der Uni gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort habe ich den ganzen Tag die 64 bit Version von Windows 7 neben mein
bestehendes 32 bit System installiert. Grauenhaft, dass das bei Windows so
unendlich lange dauert. Ich glaube ich bin nicht mal ganz fertig geworden. Es
fehlen noch einige Sicherheitsupdates und die Oculus Rift funktioniert auch noch
nicht richtig. Das versuche ich, wenn möglich, noch diese Woche zu richten.
Nebenbei habe ich an 2 Reporten geschrieben. Bin leider auch damit nicht ganz
fertig geworden. Das sollte ich aber morgen Vormittag vor dem Treffen mit meiner
Projektgruppe um 15 Uhr in den Griff bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach Hause bin ich gegen 19 Uhr gefahren. Dort habe ich erstmal gelüftet, weil
sich die Luft im Raum sehr feucht angefühlt hat. Mein selbst gebasteltes
Messgerät stimmt mir zu. Es sind 70 % Luftfeuchtigkeit. Mit geöffnetem Fenster
und eingeschaltetem Ventilator bin ich nicht unter 62 % gekommen. Fühlt sich
aber schon viel besser an. Da ich heute mein Essensgeld zu Hause vergessen hatte
und nicht nochmal nach draußen wollte, habe ich mir Reis gekocht und eine
Gewürzmischung darüber gestreut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen wie gesagt, kurzes Treffen mit der Projektgruppe und Berichte schreiben.
Dem Computer in der Arbeit Beine machen und mich nach dem Reisebüro erkunden,
dass die anderen üblicherweise nutzen, um ihre Reisen zu planen. Sind schon nur
noch 8 Wochen bis ich nach Schweden und Deutschland fliege ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Über den Berg</title>
        <link>/posts/2017_06_26/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 19:02:02 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich im Areitsgruppentreffen meine aktuelle Arbeit vorgestellt und
Auskunft über die nächsten Schritte gegeben. Derzeit bereite ich ein Experiment
vor. Eine kleine Erweiterung zu dem was ich schon in der Masterarbeit gemacht
habe. Ich spiele den Probanden etwas über Kopfhörer vor und die sollen mir
danach sagen, wie weit Entfernt die Schallquelle war. Mein Betreuer hat glaube
ich auch endlich den Sinn des Experiments verstanden und warum ich es so und
nicht anders mache. Jedenfalls hat er mich hinterher 30 Minuten lang befragt :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich den Report der letzten Stunde machinelles Lernen
fertig geschrieben und abgeschickt. Damit bin ich jetzt über den Zenit des
Arbeitsbergs hinaus. Bleiben noch die Zusammenfassung über meinen Austausch mit
den beiden anderen Arbeitsgruppen und ein kurzer Aufsatz über einen Künstler aus
dem Bereich Medienkunst, dann hab ich keine, mit Unterricht zusammenhängende,
Arbeit mehr. Nächste Woche ist trotzdem ziemlich voll, weil eine Gruppe
Holländer zu einem gemeinsamem Sommerworkshop nach Tsukuba kommt. Da ist jeden
Tag Programm. Los geht es Sonntag Nachmittag. Vermutlich mit der Besteigung des
Tsukuba Bergs. Muss ich schonmal nicht alleine fahren und vielleicht zahlt es
sogar die Uni :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich Abends um 20 Uhr wieder zurück im Wohnheim gewesen bin, habe ich noch
die Teile für mein Thermometer zusammengesteckt. Jetzt habe ich wenigstens einen
groben Anhaltspunkt wie warm und feucht es im Zimmer ist. Den Sensor (das blaue
Kästchen auf dem Bild) muss ich vielleicht noch austauschen, da dieser
Feuchtigkeit nur bis zu 80 % messen kann und ich mir sicher bin, dass die hier
zeitweise höher liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_26/thermostat.jpg&#34; alt=&#34;Thermometer selbst gebaut&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_06_25/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:24:50 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute muss ich den Vortrag für Montag früh fertig machen. Nach dem Frühstück
habe ich mich an meinen Schreibtisch gesetzt und an den Folien gebastelt.
Um halb 1 hat mein Handy geklingelt. Der Postbote war dran. Mir fehlt irgendwie
noch ein Satz um ihn fragen zu können ob er schon da ist. Bislang muss ich immer
auf die Frage warten, ob ich zu Hause bin. Aber naja, bislang hab ich alle meine
Bestellungen ja bekommen. Wird schon noch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/packet.jpg&#34; alt=&#34;Paket&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Versandkiste ist alles mit Folie umwickelt und Gummis zusammengehalten,
damit bloß nichts verrutscht. Darin ist eine Induktionsplatte und zwei Adapter
für meinen Kopfhörer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/unpacked.jpg&#34; alt=&#34;Ausgepackt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem noch ein Android Tablet und dazugehörige Schutzfolien. Ich habe mir
 schon seit einer Weile überlegt, ob ich mir ein Android Smartphone kaufen soll,
 da ich verschiedene Sachen ausprobieren möchte und ein paar App-Ideen habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich mich heute an meinem Ofen versucht und die Mini-Pizza,
die ich mir Gestern gekauft habe aufgewärmt. Hat mich 20 Minuten gekostet zu
verstehen welchen Knopf ich am Ofen drücken muss :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/pizza.jpg&#34; alt=&#34;Mini Pizza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pizza war nicht so mein Fall. Das ist ein normales Brettchen. Die Pizza ist
nur 15 cm klein und der Teig hat mich stark an Fladenbrot erinnert. Wobei die
Konsistenz von Fladenbrot besser ist. Die nächste Pizza mach ich auf jeden Fall
selber. Von so einer winzigen Portion werde ich nicht mehr satt. Dafür sorgt das
täglich zweimal Reis essen schon. Wundert mich eh schon etwas, dass ich bei
meinem Essverhalten nicht langsam in die Breite gehe. Sport mach ich ja nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag um halb 5 hat mein Handy nochmal geklingelt. Schon wieder die
Post ;) Diesmal hat der Postbote einen kleinen Lautsprecher und eine Armbanduhr
gebracht. Der Lautsprecher ist der Ersatz für eine Stereoanlage im Wohnheim.
Dank Bluetooth kann ich ihn von allen Geräten ansteuern. Und obwohl er nur die
Größe eines Apfels hat, macht er ganz schön Lärm. Die Armbanduhr ist ein
Versuch. Ich weiß nicht mehr wann ich zuletzt eine Uhr getragen habe, aber ich
will es einfach nochmal ausprobieren. Sie war nicht sehr teuer und ist aus Holz,
was mir gerade sehr gut gefällt. Mal sehen wie lange ich sie tragen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/watch.jpg&#34; alt=&#34;Meine neue Armbanduhr&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und jetzt, da der Vortrag endlich fertig ist, werde ich mich noch etwas mit
meinem neuen Spielzeug beschäftigen bevor ich ins Bett gehe :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ein ganz normaler Samstag</title>
        <link>/posts/2017_06_24/</link>
        <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 19:54:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;An Tagen wie heute fällt es mir schwer etwas zu schreiben, dass nicht zu sehr
nach langweiliger Routine klingt. Aber zum Glück ist mir gerade noch was
eingefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Vormittag habe ich an meiner Präsentation für Montag gearbeitet. Naja,
eigentlich auch nicht wirklich. Ich habe die Zeit damit verbracht nach einer
guten Vorlage zu suchen und mir überlegt welche Bilder und Audiobeispiele ich
verwenden will. Ist zum Teil wichtig, aber im Großen und Ganzen nicht so
zielführend gewesen. Mittags habe ich mir einen Salat geholt und einen Amazon
Gutschein gekauft. Konnte es wieder nicht lassen und hab ein paar Sachen
bestellt. Laut Bestellbestätigung soll alles bis auf ein GPS-Modul schon Morgen
hier sein. Na, ich bin gespannt. Als ich um halb 1 meinen Salat fertig gegessen
hatte, hat sich Floris gemeldet, ob ich Lust habe mit ihm das Saba-Sandwich zu
holen (jap. saba - Mackrele), das wir schon so lange probieren wollen und jedes
Mal vom Restaurantbesitzer vertröstet werden. Wie auch heute. Allerdings ist er
heute ziemlich gesprächig und so erfahren wir endlich warum wir so oft kein
Glück haben. Er scheint nicht die richtigen Makrelen zu bekommen. Für sein
Sandwich scheint er sonst kleine, noch junge Makrelen zu verarbeiten. Jetzt sind
wir etwas schlauer. Da Floris so nichts zu Mittag bekommt, sind wir bei Lawson
einkaufen gewesen. Ich hab mir eine Mini-Pizza mitgenommen, damit ich den Ofen,
den ich heute Abend endlich angeschlossen habe, Morgen mal testen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend bin ich gegen 18 Uhr kurz zur Uni gefahren, um Geld abzuheben und ein
Problem mit meinem, vor einiger Zeit bestellten, Arduino Mikrokontroller zu
beheben. Weil ich schon mal an meinem Arbeitsplatz war, habe ich gleich noch ein
paar Fotos von meinem Experiment für meine Präsentation gemacht. Der
vermeintliche Fehler mit dem Arduino, war gar keiner. Als ich mir die Platine
genauer angeschaut habe, habe ich gemerkt, dass er anders aussieht. Nach einer
kurzen Suche im Internet bin ich auf eine Seite gestoßen die darauf hinweißt,
dass manche der in China günstig hergestellten Arduinos andere Bauteile
verwenden. So wie der den ich gekauft habe. Damit mein Laptop in ordentlich
erkennt, muss ich einen speziellen Treiber installieren. Um das auszuprobieren
bin ich 1 Stunde später, um 19 Uhr, zurück nach Hause geradelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Treiber installiert, Laptop neu gestartet, Arduino angesteckt und läuft. Wie
schön einfach Technik doch manchmal sein kann :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt kann ich mit einem kombinierten Temperatur- und Feuchtigkeitssensor, sowie
dem Arduino und einem kleinen Display das Klima in meinem Zimmer überwachen.
Aufgebauen werde ich das aber erst nach meinem Vortrag. Ich will es mit der
Prokrastination (Arbeitsvermeidung) ja nicht zu weit treiben ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_24/kit.jpg&#34; alt=&#34;Arduino&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Das Semester geht zu Ende</title>
        <link>/posts/2017_06_23/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 23:58:09 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen war die letzte Unterrichtsstunde in machinellem Lernen. Wir haben
mit einer Programmbibliothek für Bildverarbeitung (openCV wer es genauer wissen
will) herumgespielt. Zu der Stunde muss ich noch einen kurzen Report bis nächste
Woche Freitag anfertigen, dann ist der Kurs endültig abgehakt. Nach einer kurzen
Pause und dem Mittagessen war ich in der letzten Stunde Japanisch für dieses
Semester. Jeder von uns hatte eine 5 minütige Unterhaltung mit unserem Lehrer.
Das ganze wurde aufgenommen und als Abschlusstest gewertet. Das Ergebnis darf
ich mir anfang September schriftlich abholen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag habe ich mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet und
weiter an meinem Experiment gefeilt. Während des Treffens um kurz vor 5 hat sich
herausgestellt, dass ich Morgen doch nicht zu der Sonderschule für autistische
Kinder muss/kann, weil der Chef vergessen hat mich dort anzukündigen. Der Besuch
ist daher auf nächsten Monat verschoben. Das genaue Datum muss ich noch erfragen
und dann werde ich ihn rechtzeitig daran erinnern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Tag Morgen werde ich erstmal damit verbringen meinen Vortrag für Montag
vorzubereiten. Wenn ich gut vorankomme, kann ich Sonntag frei machen oder mit
den übrigen Abgaben weiter machen, dann kann ich mich bald auf die wichtigen
Aufgaben konzentrieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für ein Eis und ein bisschen in der Sonne faulenzen sollte ich aber Zeit finden :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Endlich sichtbare Ergebnisse</title>
        <link>/posts/2017_06_22/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:23:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Trotz der kurzen Nacht heute habe ich es rechtzeitig in den Unterricht
geschafft. Das war heute die letzte Stunde in Smart Human Sensing. Nächste Woche
gibt es einen kleinen Test (den ich mitschreibe, der aber nicht zählt, da mir
die Punkte bereits gut geschrieben worden sind). Nachdem ich meinen Bericht für
maschinelles Lernen gestern Nacht fertig gemacht habe, kann ich heute anfangen
mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorzubereiten. Aber zuerst räume ich
mein Zimmer auf. Ich kann das gekaufte Regal ja nicht ewig in der Kiste liegen
lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht am Morgen bin ich nach Hause gefahren, um Wäsche zu waschen.
Ich habe die Waschmaschine angeworfen und bin zum Baumarkt geradelt. Auf dem Weg
dort hin musste ich bei einer Tankstelle gleich zweimal hinschauen. Seht ihr
die Zapfsäulen? :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/gasstation.jpg&#34; alt=&#34;Tankstelle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich frage mich wie das kopfüber funktioniert. Leider war in den 5 Minuten die
ich dort angehalten habe, um das Foto zu machen, niemand zum Tanken da. Im
Baumarkt habe ich mir 4 kleine Regalbretter geholt. Das war mir lieber zum
Transportieren, anstelle von 2 großen Platten von denen ich die genauen Maße eh
nicht gewusst hätte. Zu Hause musste ich dann ein paar Ecken &amp;ldquo;anpassen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/work.jpg&#34; alt=&#34;Kleinere Anpassungen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dafür stehen der Kühlschrank und der Ofen jetzt endlich wo sie sollen. Morgen
Abend nehm ich dann die Sicherung kurz raus und schließe die Erde des Ofens an.
Über dem Turm habe ich sogar noch ein Regalbrett frei. Da kann ich dann den
Wasserkocher und ein paar Kisten oder Dosen mit Lebensmitteln abstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/final_shelf.jpg&#34; alt=&#34;Kleinere Anpassungen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr bin ich zur letzten Stunde in Kunst und Technologie gefahren. Dort
haben wir besprochen wie der Report auszusehen hat und wann das erste
Vorbereitungstreffen für den Weltraum-Workshop stattfindet. Darüber berichte ich
zu gegebener Zeit ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach war ich bis halb 8 im Büro an der Uni und habe an meinem Experiment
gebastelt. Ich konnte die nötigen Anpassungen machen und muss jetzt nur irgendwo
eine vernünftige Quelle für die Werte finden, die ich für das Experiment nutzen
will. Im Prinzip läuft es also jetzt. Für das Treffen mit meinem Betreuer habe
ich mir eben noch eine A4 Seite voller Stichpunkte zusammengeschrieben. Und weil
ich heute genug geschafft habe, gehe ich mal früher ins Bett. Gute Nacht :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Definition Human Informatics</title>
        <link>/posts/2017_06_21/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 01:21:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_21/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute hat es geregnet. Den ganzen Tag. Hätte ich mit rechnen können in der
Regenzeit. Regenzeit heißt aber nicht Monsun. Also keine sturzflutartigen
Ergüsse. Ganz normaler Regen, wie bei einem kurzen Schauer. Nur eben länger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vormittags habe ich angefangen das Regal aufzubauen. Nach der Hälfte habe ich
aufgehört. Das Problem jeder Regalboden ist nur ein Gitter und die Füße des
Kühlschrankes stehen etwas ungünstig auf dem untersten Boden. Ich werde mir zwei
Latten oder ein dünnes Brett aus dem Baumarkt holen müssen. Wo der ist weiß ich
ja inzwischen. Mal sehen ob ich das Morgen noch irgendwo unterbringe, oder auf
nächste Woche verschieben muss. Um 12 Uhr bin ich mit einem Regenschirm zum
Unterricht zur Uni gelaufen. Alle neuen Studenten (das sind dieses Jahr nur 6)
haben ihre Definitionen der Hauptbegriffe des Studiengangs vorgestellt und
anschließend mit den Professoren darüber diskutiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin im Studiengang Empowerment Informatics und studiere für einen
Doktortitel in Human Informatics. Empowerment lässt sich ganz gut mit Befähigung
übersetzen. Informatics hat, anders als ich selbst angenommen habe, nicht
ausschließlich mit Computern zu tun, sondern meint generelle
Informationsverarbeitung. Ziel des Studiengangs ist es durch das Analysieren und
Verstehen von Informationen den Menschen zu befähigen Dinge zu tun. Dabei
betrachten wir 3 Bereiche. Die Physiologie und den Bewegungsapparat des
Menschen (z.B. hat er Beine zum Gehen?), seine Funktionen (z.B. kann er alleine
zur Toilette gehen?) und sein soziales Umfeld (z.B. wird erwartet, dass er
alleine zur Toilette geht?). Weiterhin lassen sich die Ergebnisse unserer
Informationsverarbeitung unter 3 Säulen gruppieren. Ergänzung (Supplement),
Erweiterung (Extension) und Harmonisierung (Harmonization). Mit Ergänzung ist
die Erhaltung oder Wiederherstellung von Funktionen gemeint (zum Beispiel eine
Protese für einen Amputierten, aber auch das Anpassen der Umwelt durch den Bau
einer Rollstuhlrampe). Erweiterung meint das Hinzufügen von neuen Funktionen
durch Geräte (z.B. zum Beispiel Taucherausrüstung) oder das Verbessern von
bereits vorhandenen Funktionen (z.B. Laufschuhe um besser bzw. schneller zu
rennen). Zwischen Ergänzungen und Erweiterungen gibt es Überschneidungen und die
Definitionen variieren im Einzelfall leicht. Harmonisierung ist am schwersten zu
erklären, da es nichts physisch Greifbares darstellt. Damit ist die Bedienung
von Geräten, die Interaktion in beide Richtungen (die Maschinen passen sich
neuerdings ja an den Nutzer an) und das Gefühl, dass Nutzer und Leute in deren
Umgebung damit Verbinden gemeint. Ich denke, das habe ich selber noch nicht
richtig verstanden :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend bzw. in der Nacht habe ich den Report für Machine Learning am Freitag
fertig gemacht. Und jetzt muss ich schleunigst ins Bett. Es ist schon wieder
halb 3 in der Nacht :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ein, nein zwei Pakete</title>
        <link>/posts/2017_06_20/</link>
        <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 22:22:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_20/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich mit besonders guter Laune aufgewacht. Das tue ich sonst auch, aber
heute Morgen habe ich mich darüber gefreut, dass ich gestern Nacht um halb 1
noch zwei Hausaufgaben weggeschickt habe, die erst nächste Woche dran sind :)
Das heißt zwar nicht, dass ich für diese Woche nichts zu tun habe, aber
insgesamt erleichtert das die Situation ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Vormittag habe ich zu Hause mit der Arbeit an dem Report für den Machine
Learning Kurs nächsten Freitag verbracht. Außerdem habe ich auf ein Paket
gewartet. Letztendlich sind es 2 Pakete gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/packet.jpg&#34; alt=&#34;Pakete&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Inhalt eines der Pakete könnt ihr bestimmt anhand des Aufklebers auf der
Schachtel erraten. Nein, nicht der Rot-Weiße mit den japanische Schriftzeichen,
sondern den großen Weißen auf der anderen Box :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richtig! Ich habe endlich ein Regal gefunden. War gar nicht so einfach. Die
Webseite des Ladens war nämlich ausschließlich auf Japanisch. Heute war noch
keine Zeit es aufzubauen, das muss ich machen wie ich gerade Zeit habe.
Spätestens am Wochenende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/shelf.jpg&#34; alt=&#34;Regal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Regal wird genauso Bildhübsch wie das bereits vorhandene. Aber ich muss hier
ja praktisch (Erdbeebensicher) denken und das Keller-Flair aufrecht erhalte ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/content.jpg&#34; alt=&#34;Bestellung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der zweiten Kiste waren ein kleiner Ventilator, ein Wasserkocher, zwei große
Tassen damit ich ordentlich Tee trinken kann, eine Mehrfachsteckdose, 2 kleine
Handtücher, ein Kochtopf, da ich bislang immer mit der Pfanne gekocht habe.
Für Nudelsoßen oder eine Suppe ist der Topf aber dann doch besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen (aus der Pfanne :P) bin ich zum letzten Mal zum japanisch
Unterricht in diesem Halbjahr gefahren. Am Freitag ist noch eine kurze mündliche
Prüfung bei der wir uns einfach nur ein bisschen mit unserem Lehrer unterhalten,
bzw. ein kleines Rollenspiel spielen müssen. Wir sollen uns darauf vorbereiten
eine Bestellung im Restaurant abzugeben, nach dem Weg zu fragen und
Krankheitssymptome in der Apotheke zu beschreiben, um Medizin kaufen zu können.
Das sollte nicht allzu schwer werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen und Donnerstag habe ich Zeit, um den Report für Freitag fertig zu
schreiben und mich auf das Treffen mit meinem Betreuer (ebenfalls am Freitag)
vorzubereiten. Am Samstag soll ich dann mit zwei anderen Studenten in eine
Sonderschule fahren und eine Therapiesitzung mit autistischen Kindern
beobachten. Und den Sonntag werde ich wohl dafür nutzen, meinen Vortrag für
Montag in der Gruppenrunde zu erstellen. Wochenende gibt es diesmal nicht :D
Dafür sind nächste Woche, mit Ausnahme von 3 Terminen, alle anderen Vorlesungen
vorbei. Es folgen noch eine Klausur und 2 kurze Hausarbeiten/Aufsätze und danach
kann ich anfangen mir zu überlegen, wie ich meine Balance zwischen Studium und
Freizeit halte und an welche Orte in Japan ich reisen will&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Heute war ich produktiv</title>
        <link>/posts/2017_06_19/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:46:10 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_19/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich um 10 vor 6 wach gewackelt worden. Kleines Erdbeben und das noch
vor dem Frühstück. War wohl ähnlich wie das Letzte eher schwach. Fühlt sich
trotzdem komisch an. Mal sehen, ob ich mich irgendwann daran gewöhnen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 9 bis halb 11 war ich beim wöchentlichen Treffen meiner Arbeitsgruppe.
Nächsten Montag habe ich dort einen Vortrag über meine hier laufenden Projekte
und deren Fortschritt. Bis dahin will ich mein Forschungsthema etwas weiter
eingrenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Gruppenrunde habe ich mich an meinen Schreibtisch gesetzt und verucht
meinen Experimentaufbau zum Laufen zu kriegen. Dafür musste ich erstmal lange
nach den alten Softwareversionen suchen die ich vor 2 Jahren verwendet habe. Zum
Glück hab ich was gefunden. Jetzt hab ich eine Basis, von der aus ich es an die
neue Software anpassen kann. Oder auch nicht. Mein Windows ist noch 32 Bit und
die neuere Software verlangt 64 Bit. Mal sehen ob ich irgendwo eine neue Lizenz
herbekomme. Dann heißt es wieder einen Tag lang Windows installieren &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen halb 7 treffe ich mich mit meinem Diskussionsteam für die Vorbereitung
unserer Argumente. Der nächste Unterricht ist zwar erst in 2 Wochen, aber wir
sollen unsere Argumente vorher schicken, damit wir uns alle auf die gegnerischen
Teams vorbereiten können. Wir kommen gut voran und sitzen bis kurz vor 21 Uhr
sehr konzentriert an unserer Aufgabe. Dann geht uns jedoch die Konzentration
flöten und wir spielen uns 1,5 Stunden lang gegenseitig Musik vor, weil wir alle
Musiker sind :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 11 haben wir das Treffen dann aufgelöst und ich habe mir noch einen
Salat geholt bevor ich ins Wohnheim zurückgefahren bin.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Botanischer Garten</title>
        <link>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:05:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich fasse das Wochenende mal wieder in einem Eintrag zusammen. Gestern (Samstag)
war nicht viel los. Ich wollte eigentlich arbeiten und ein paar Berichte fertig
machen. War aber nichts. Am Abend habe ich mit meinen Großeltern geskypt, weil
die 50sten Hochzeitstag gefeiert haben. Ich hab meine Geschwister, Nichten und
Onkels alle kurz gesehen und mit meinen Großeltern und einem Becher Orangensaft
angestoßen :) Das war dann auch schon alles Erwähnenswerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute bin ich wieder spät aufgestanden, war aber endlich mal wieder draußen. Von
14 bis 16 Uhr habe ich den botanischen Garten von Tsukuba erkundet und ein paar
Fotos gemacht. Die Bilder sind in diesem &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157685103829996&#34;&gt;Album&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3828.jpg&#34; alt=&#34;Botanischer Garten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gleich am Eingang steht ein Schild, man solle sich vor Bienen in Acht nehmen.
2 Minuten später weiß ich was gemeint ist. Die englische Übersetzung war falsch.
Es sind Hornissen gemeint. Ich bin gerade mal am Anfang des Weges vorbei an ein
paar Beerensträuchern als mich plötzlich eine Hornisse umkreist. Gruselig groß
war die. Zum Glück hat sie das Interesse nach 2 Runden verloren und ist davon
gebrummt. Die Hornisse war bestimmt 7 Zentimeter groß. Für Bilder am Besten mal
bei Google nach japanischer Hornisse suchen. Ich war nicht in der Stimmung sie
zu verfolgen und mich am Ende noch für ein Foto stechen zu lassen :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Geländer des botanischen Gartens ist sehr weitläufig und grob in zwei
Bereiche eingeteilt. Die Vegetationszonen der Welt und Pflanzen die menschliches
Leben unterstützen, damit sind Nutzpflanzen gemeint. Außerdem gibt es noch drei
Gewächshäuser. Ein Großes für Pflanzen des tropischen Regenwalds,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3801.jpg&#34; alt=&#34;Tropisches Gewächshaus&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ein etwas kleineres für Wasserpflanzen und noch ein Großes für Savannen- und
Wüstenpflanzen mit vielen Kakteen. Im Tropenhaus war die Temperatur wie draußen
bei 22 Grad. Aber die Luftfeuchtigkeit lag bei 85 Prozent. Das war kaum zum
Aushalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3806.jpg&#34; alt=&#34;Kakteen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Laufen durch die Anlage habe ich mir viel Zeit gelassen und versucht nicht
über irgendwelche Abgaben oder Aufgaben nachzudenken. Hat denke ich ganz gut
funktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3820.jpg&#34; alt=&#34;Biene&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den Blumen vor den Gewächshäusern habe ich dann auch noch eine echte Biene
entdeckt. Vor der muss ich mich zum Glück nicht in Acht nehmen :D&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bewertungsgremium</title>
        <link>/posts/2017_06_16/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:02:04 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_16/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Yippie, nur 4 Stunden Schlaf heute Nacht. Naja, selbst Schuld, dass ich die
Arbeit so lange vor mir hergeschoben habe. Ich war pünktlich beim Unterricht und
hab hinterher (nach dem Essen) auch gleich brav mit dem nächsten Report
angefangen. Den werde ich Morgen Vormittag irgendwann fertig machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht war ich mit Karlos in der Suppenküche und habe mexikanische
Suppe gegessen. Es hätte auch als wässriges Chili durchgehen können. War aber
sehr lecker und es gab Naan Brot dazu. Um 14 Uhr war ich als eine von acht
studentischen Stimmen vor dem Bewertungsgremium des Empowerment
Studienprogramms. Die Finanzierung des Programms ist bis 2019 befristet und die
Herren entscheiden über eine Weiterfinanzierung und die Höhe der Unterstützung
in der Zeit danach. Am Anfang war ich etwas aufgeregt, weil ich nicht genau
wusste, was sie eigentlich wissen wollen. Da ich erst 2 Monate hier bin, kann
ich ja auch gar nicht so viel zum Studium sagen. Aber Masa (liest sich Mascha)
aus dem fünften Jahr und ich waren als internationale Studierende eher das Ziel
von Fragen wie, wie sind die Unterschiede zu europäischen Universitäten und wie
gefällt es euch hier. Wie alle anderen, wurden auch wir nach unserem Verständnis
der Definition des Studiengangs gefragt und ob sich unsere
Zukunftsvorstellungen, was den Beruf angeht, verändert haben seit wir dem
Programm beigetreten sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir um halb 4 erlöst wurden, habe ich mir ein Eis aus dem Automaten
gelassen und eine Flasche Wasser gekauft, bevor ich ins Labor bin. Dort habe ich
weiter mit meinem Computer und der Virtual Reality Brille gekämpft. Nervig wenn
Software-Updates alles kaputt machen. Ich hoffe nächste Woche bekomme ich es
endlich in den Griff.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
