<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 21:23:35 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Endlich sichtbare Ergebnisse</title>
        <link>/posts/2017_06_22/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:23:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Trotz der kurzen Nacht heute habe ich es rechtzeitig in den Unterricht
geschafft. Das war heute die letzte Stunde in Smart Human Sensing. Nächste Woche
gibt es einen kleinen Test (den ich mitschreibe, der aber nicht zählt, da mir
die Punkte bereits gut geschrieben worden sind). Nachdem ich meinen Bericht für
maschinelles Lernen gestern Nacht fertig gemacht habe, kann ich heute anfangen
mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorzubereiten. Aber zuerst räume ich
mein Zimmer auf. Ich kann das gekaufte Regal ja nicht ewig in der Kiste liegen
lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht am Morgen bin ich nach Hause gefahren, um Wäsche zu waschen.
Ich habe die Waschmaschine angeworfen und bin zum Baumarkt geradelt. Auf dem Weg
dort hin musste ich bei einer Tankstelle gleich zweimal hinschauen. Seht ihr
die Zapfsäulen? :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/gasstation.jpg&#34; alt=&#34;Tankstelle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich frage mich wie das kopfüber funktioniert. Leider war in den 5 Minuten die
ich dort angehalten habe, um das Foto zu machen, niemand zum Tanken da. Im
Baumarkt habe ich mir 4 kleine Regalbretter geholt. Das war mir lieber zum
Transportieren, anstelle von 2 großen Platten von denen ich die genauen Maße eh
nicht gewusst hätte. Zu Hause musste ich dann ein paar Ecken &amp;ldquo;anpassen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/work.jpg&#34; alt=&#34;Kleinere Anpassungen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dafür stehen der Kühlschrank und der Ofen jetzt endlich wo sie sollen. Morgen
Abend nehm ich dann die Sicherung kurz raus und schließe die Erde des Ofens an.
Über dem Turm habe ich sogar noch ein Regalbrett frei. Da kann ich dann den
Wasserkocher und ein paar Kisten oder Dosen mit Lebensmitteln abstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_22/final_shelf.jpg&#34; alt=&#34;Kleinere Anpassungen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr bin ich zur letzten Stunde in Kunst und Technologie gefahren. Dort
haben wir besprochen wie der Report auszusehen hat und wann das erste
Vorbereitungstreffen für den Weltraum-Workshop stattfindet. Darüber berichte ich
zu gegebener Zeit ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach war ich bis halb 8 im Büro an der Uni und habe an meinem Experiment
gebastelt. Ich konnte die nötigen Anpassungen machen und muss jetzt nur irgendwo
eine vernünftige Quelle für die Werte finden, die ich für das Experiment nutzen
will. Im Prinzip läuft es also jetzt. Für das Treffen mit meinem Betreuer habe
ich mir eben noch eine A4 Seite voller Stichpunkte zusammengeschrieben. Und weil
ich heute genug geschafft habe, gehe ich mal früher ins Bett. Gute Nacht :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Definition Human Informatics</title>
        <link>/posts/2017_06_21/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 01:21:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_21/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute hat es geregnet. Den ganzen Tag. Hätte ich mit rechnen können in der
Regenzeit. Regenzeit heißt aber nicht Monsun. Also keine sturzflutartigen
Ergüsse. Ganz normaler Regen, wie bei einem kurzen Schauer. Nur eben länger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vormittags habe ich angefangen das Regal aufzubauen. Nach der Hälfte habe ich
aufgehört. Das Problem jeder Regalboden ist nur ein Gitter und die Füße des
Kühlschrankes stehen etwas ungünstig auf dem untersten Boden. Ich werde mir zwei
Latten oder ein dünnes Brett aus dem Baumarkt holen müssen. Wo der ist weiß ich
ja inzwischen. Mal sehen ob ich das Morgen noch irgendwo unterbringe, oder auf
nächste Woche verschieben muss. Um 12 Uhr bin ich mit einem Regenschirm zum
Unterricht zur Uni gelaufen. Alle neuen Studenten (das sind dieses Jahr nur 6)
haben ihre Definitionen der Hauptbegriffe des Studiengangs vorgestellt und
anschließend mit den Professoren darüber diskutiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin im Studiengang Empowerment Informatics und studiere für einen
Doktortitel in Human Informatics. Empowerment lässt sich ganz gut mit Befähigung
übersetzen. Informatics hat, anders als ich selbst angenommen habe, nicht
ausschließlich mit Computern zu tun, sondern meint generelle
Informationsverarbeitung. Ziel des Studiengangs ist es durch das Analysieren und
Verstehen von Informationen den Menschen zu befähigen Dinge zu tun. Dabei
betrachten wir 3 Bereiche. Die Physiologie und den Bewegungsapparat des
Menschen (z.B. hat er Beine zum Gehen?), seine Funktionen (z.B. kann er alleine
zur Toilette gehen?) und sein soziales Umfeld (z.B. wird erwartet, dass er
alleine zur Toilette geht?). Weiterhin lassen sich die Ergebnisse unserer
Informationsverarbeitung unter 3 Säulen gruppieren. Ergänzung (Supplement),
Erweiterung (Extension) und Harmonisierung (Harmonization). Mit Ergänzung ist
die Erhaltung oder Wiederherstellung von Funktionen gemeint (zum Beispiel eine
Protese für einen Amputierten, aber auch das Anpassen der Umwelt durch den Bau
einer Rollstuhlrampe). Erweiterung meint das Hinzufügen von neuen Funktionen
durch Geräte (z.B. zum Beispiel Taucherausrüstung) oder das Verbessern von
bereits vorhandenen Funktionen (z.B. Laufschuhe um besser bzw. schneller zu
rennen). Zwischen Ergänzungen und Erweiterungen gibt es Überschneidungen und die
Definitionen variieren im Einzelfall leicht. Harmonisierung ist am schwersten zu
erklären, da es nichts physisch Greifbares darstellt. Damit ist die Bedienung
von Geräten, die Interaktion in beide Richtungen (die Maschinen passen sich
neuerdings ja an den Nutzer an) und das Gefühl, dass Nutzer und Leute in deren
Umgebung damit Verbinden gemeint. Ich denke, das habe ich selber noch nicht
richtig verstanden :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend bzw. in der Nacht habe ich den Report für Machine Learning am Freitag
fertig gemacht. Und jetzt muss ich schleunigst ins Bett. Es ist schon wieder
halb 3 in der Nacht :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ein, nein zwei Pakete</title>
        <link>/posts/2017_06_20/</link>
        <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 22:22:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_20/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich mit besonders guter Laune aufgewacht. Das tue ich sonst auch, aber
heute Morgen habe ich mich darüber gefreut, dass ich gestern Nacht um halb 1
noch zwei Hausaufgaben weggeschickt habe, die erst nächste Woche dran sind :)
Das heißt zwar nicht, dass ich für diese Woche nichts zu tun habe, aber
insgesamt erleichtert das die Situation ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Vormittag habe ich zu Hause mit der Arbeit an dem Report für den Machine
Learning Kurs nächsten Freitag verbracht. Außerdem habe ich auf ein Paket
gewartet. Letztendlich sind es 2 Pakete gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/packet.jpg&#34; alt=&#34;Pakete&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Inhalt eines der Pakete könnt ihr bestimmt anhand des Aufklebers auf der
Schachtel erraten. Nein, nicht der Rot-Weiße mit den japanische Schriftzeichen,
sondern den großen Weißen auf der anderen Box :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richtig! Ich habe endlich ein Regal gefunden. War gar nicht so einfach. Die
Webseite des Ladens war nämlich ausschließlich auf Japanisch. Heute war noch
keine Zeit es aufzubauen, das muss ich machen wie ich gerade Zeit habe.
Spätestens am Wochenende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/shelf.jpg&#34; alt=&#34;Regal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Regal wird genauso Bildhübsch wie das bereits vorhandene. Aber ich muss hier
ja praktisch (Erdbeebensicher) denken und das Keller-Flair aufrecht erhalte ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_20/content.jpg&#34; alt=&#34;Bestellung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der zweiten Kiste waren ein kleiner Ventilator, ein Wasserkocher, zwei große
Tassen damit ich ordentlich Tee trinken kann, eine Mehrfachsteckdose, 2 kleine
Handtücher, ein Kochtopf, da ich bislang immer mit der Pfanne gekocht habe.
Für Nudelsoßen oder eine Suppe ist der Topf aber dann doch besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen (aus der Pfanne :P) bin ich zum letzten Mal zum japanisch
Unterricht in diesem Halbjahr gefahren. Am Freitag ist noch eine kurze mündliche
Prüfung bei der wir uns einfach nur ein bisschen mit unserem Lehrer unterhalten,
bzw. ein kleines Rollenspiel spielen müssen. Wir sollen uns darauf vorbereiten
eine Bestellung im Restaurant abzugeben, nach dem Weg zu fragen und
Krankheitssymptome in der Apotheke zu beschreiben, um Medizin kaufen zu können.
Das sollte nicht allzu schwer werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen und Donnerstag habe ich Zeit, um den Report für Freitag fertig zu
schreiben und mich auf das Treffen mit meinem Betreuer (ebenfalls am Freitag)
vorzubereiten. Am Samstag soll ich dann mit zwei anderen Studenten in eine
Sonderschule fahren und eine Therapiesitzung mit autistischen Kindern
beobachten. Und den Sonntag werde ich wohl dafür nutzen, meinen Vortrag für
Montag in der Gruppenrunde zu erstellen. Wochenende gibt es diesmal nicht :D
Dafür sind nächste Woche, mit Ausnahme von 3 Terminen, alle anderen Vorlesungen
vorbei. Es folgen noch eine Klausur und 2 kurze Hausarbeiten/Aufsätze und danach
kann ich anfangen mir zu überlegen, wie ich meine Balance zwischen Studium und
Freizeit halte und an welche Orte in Japan ich reisen will&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Heute war ich produktiv</title>
        <link>/posts/2017_06_19/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:46:10 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_19/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich um 10 vor 6 wach gewackelt worden. Kleines Erdbeben und das noch
vor dem Frühstück. War wohl ähnlich wie das Letzte eher schwach. Fühlt sich
trotzdem komisch an. Mal sehen, ob ich mich irgendwann daran gewöhnen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 9 bis halb 11 war ich beim wöchentlichen Treffen meiner Arbeitsgruppe.
Nächsten Montag habe ich dort einen Vortrag über meine hier laufenden Projekte
und deren Fortschritt. Bis dahin will ich mein Forschungsthema etwas weiter
eingrenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Gruppenrunde habe ich mich an meinen Schreibtisch gesetzt und verucht
meinen Experimentaufbau zum Laufen zu kriegen. Dafür musste ich erstmal lange
nach den alten Softwareversionen suchen die ich vor 2 Jahren verwendet habe. Zum
Glück hab ich was gefunden. Jetzt hab ich eine Basis, von der aus ich es an die
neue Software anpassen kann. Oder auch nicht. Mein Windows ist noch 32 Bit und
die neuere Software verlangt 64 Bit. Mal sehen ob ich irgendwo eine neue Lizenz
herbekomme. Dann heißt es wieder einen Tag lang Windows installieren &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen halb 7 treffe ich mich mit meinem Diskussionsteam für die Vorbereitung
unserer Argumente. Der nächste Unterricht ist zwar erst in 2 Wochen, aber wir
sollen unsere Argumente vorher schicken, damit wir uns alle auf die gegnerischen
Teams vorbereiten können. Wir kommen gut voran und sitzen bis kurz vor 21 Uhr
sehr konzentriert an unserer Aufgabe. Dann geht uns jedoch die Konzentration
flöten und wir spielen uns 1,5 Stunden lang gegenseitig Musik vor, weil wir alle
Musiker sind :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 11 haben wir das Treffen dann aufgelöst und ich habe mir noch einen
Salat geholt bevor ich ins Wohnheim zurückgefahren bin.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Botanischer Garten</title>
        <link>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:05:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich fasse das Wochenende mal wieder in einem Eintrag zusammen. Gestern (Samstag)
war nicht viel los. Ich wollte eigentlich arbeiten und ein paar Berichte fertig
machen. War aber nichts. Am Abend habe ich mit meinen Großeltern geskypt, weil
die 50sten Hochzeitstag gefeiert haben. Ich hab meine Geschwister, Nichten und
Onkels alle kurz gesehen und mit meinen Großeltern und einem Becher Orangensaft
angestoßen :) Das war dann auch schon alles Erwähnenswerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute bin ich wieder spät aufgestanden, war aber endlich mal wieder draußen. Von
14 bis 16 Uhr habe ich den botanischen Garten von Tsukuba erkundet und ein paar
Fotos gemacht. Die Bilder sind in diesem &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157685103829996&#34;&gt;Album&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3828.jpg&#34; alt=&#34;Botanischer Garten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gleich am Eingang steht ein Schild, man solle sich vor Bienen in Acht nehmen.
2 Minuten später weiß ich was gemeint ist. Die englische Übersetzung war falsch.
Es sind Hornissen gemeint. Ich bin gerade mal am Anfang des Weges vorbei an ein
paar Beerensträuchern als mich plötzlich eine Hornisse umkreist. Gruselig groß
war die. Zum Glück hat sie das Interesse nach 2 Runden verloren und ist davon
gebrummt. Die Hornisse war bestimmt 7 Zentimeter groß. Für Bilder am Besten mal
bei Google nach japanischer Hornisse suchen. Ich war nicht in der Stimmung sie
zu verfolgen und mich am Ende noch für ein Foto stechen zu lassen :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Geländer des botanischen Gartens ist sehr weitläufig und grob in zwei
Bereiche eingeteilt. Die Vegetationszonen der Welt und Pflanzen die menschliches
Leben unterstützen, damit sind Nutzpflanzen gemeint. Außerdem gibt es noch drei
Gewächshäuser. Ein Großes für Pflanzen des tropischen Regenwalds,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3801.jpg&#34; alt=&#34;Tropisches Gewächshaus&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ein etwas kleineres für Wasserpflanzen und noch ein Großes für Savannen- und
Wüstenpflanzen mit vielen Kakteen. Im Tropenhaus war die Temperatur wie draußen
bei 22 Grad. Aber die Luftfeuchtigkeit lag bei 85 Prozent. Das war kaum zum
Aushalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3806.jpg&#34; alt=&#34;Kakteen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Laufen durch die Anlage habe ich mir viel Zeit gelassen und versucht nicht
über irgendwelche Abgaben oder Aufgaben nachzudenken. Hat denke ich ganz gut
funktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_18/IMG_3820.jpg&#34; alt=&#34;Biene&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den Blumen vor den Gewächshäusern habe ich dann auch noch eine echte Biene
entdeckt. Vor der muss ich mich zum Glück nicht in Acht nehmen :D&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Bewertungsgremium</title>
        <link>/posts/2017_06_16/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:02:04 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_16/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Yippie, nur 4 Stunden Schlaf heute Nacht. Naja, selbst Schuld, dass ich die
Arbeit so lange vor mir hergeschoben habe. Ich war pünktlich beim Unterricht und
hab hinterher (nach dem Essen) auch gleich brav mit dem nächsten Report
angefangen. Den werde ich Morgen Vormittag irgendwann fertig machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht war ich mit Karlos in der Suppenküche und habe mexikanische
Suppe gegessen. Es hätte auch als wässriges Chili durchgehen können. War aber
sehr lecker und es gab Naan Brot dazu. Um 14 Uhr war ich als eine von acht
studentischen Stimmen vor dem Bewertungsgremium des Empowerment
Studienprogramms. Die Finanzierung des Programms ist bis 2019 befristet und die
Herren entscheiden über eine Weiterfinanzierung und die Höhe der Unterstützung
in der Zeit danach. Am Anfang war ich etwas aufgeregt, weil ich nicht genau
wusste, was sie eigentlich wissen wollen. Da ich erst 2 Monate hier bin, kann
ich ja auch gar nicht so viel zum Studium sagen. Aber Masa (liest sich Mascha)
aus dem fünften Jahr und ich waren als internationale Studierende eher das Ziel
von Fragen wie, wie sind die Unterschiede zu europäischen Universitäten und wie
gefällt es euch hier. Wie alle anderen, wurden auch wir nach unserem Verständnis
der Definition des Studiengangs gefragt und ob sich unsere
Zukunftsvorstellungen, was den Beruf angeht, verändert haben seit wir dem
Programm beigetreten sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir um halb 4 erlöst wurden, habe ich mir ein Eis aus dem Automaten
gelassen und eine Flasche Wasser gekauft, bevor ich ins Labor bin. Dort habe ich
weiter mit meinem Computer und der Virtual Reality Brille gekämpft. Nervig wenn
Software-Updates alles kaputt machen. Ich hoffe nächste Woche bekomme ich es
endlich in den Griff.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Zeitmanagement? 0!</title>
        <link>/posts/2017_06_15/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 23:47:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_15/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen war ich schon fast aus der Tür raus, als ich die Nachricht
empfangen habe, dass der Unterricht am Morgen ausfällt. War mir ganz Recht, da
ich noch immer die Hausaufgabe für Freitag früh in maschinellem Lernen fertig
machen muss und mich nicht so richtig dazu motivieren kann. Ich hab den
Vormittag auch nicht sonderlich effektiv genutzt. Ich habe zwar angefangen den
Report zu schreiben, aber nebenbei eine ganze Serie geschaut. Pünktlich zum
Kunstunterricht um kurz nach 15 Uhr war ich mit der kompletten Serie fertig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Unterricht war diesmal wenig Erwähnenswertes. Um halb 5 bin ich zurück ins
Wohnheim und habe mich wieder an meinen Report gesetzt. Kurz nach 6 habe ich mir
mit Chun Kwang was zu essen besorgt und im Gemeinschaftsraum gesessen. Ich hab
dann leider noch bis halb 2 gebraucht, um den Report komplett fertig zu
schreiben und die Programmbeispiele zu überarbeiten. Morgen wird dann wieder ein
langer Tag. Morgens um 8:40 Uhr ist der Unterricht zu maschinellem Lernen. Nach
dem Mittagessen muss ich mich mit ein paar anderen Studenten circa zwei Stunden
für Fragen des Bewertungskommitees des Studiengangs zur Verfügung halten. Und um
17 Uhr treffe ich mich noch mit meiner Gruppe zum Ausarbeiten unserer Argumente
für die nächste Debatte in zwei Wochen. Und dann ist Wochenende :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Eigentlich studiere ich Kunst ...</title>
        <link>/posts/2017_06_14/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 19:29:55 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_14/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen war ich mit Yuta und Minatsu zur Bepsrechung unseres Projekts
verabredet. Minatsu hat es, im wörtlichen Sinne, total verpennt. Yuta und ich
haben uns Gedanken über einen möglichen Namen gemacht. Sind aber noch zu keinem
Ergebnis gekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 13 Uhr war die Künstlerin und Professorin Frau Kodama von der Universität für
Elektrokommunikation aus Tokio zu Gast, um uns einige Ihrer Projekte
vorzustellen. Sie hat Physik in Hokkaido (die Große Insel im Norden von Japan)
und später Kunst hier in Tsukuba studiert und war eine Vorreiterin auf dem
Gebiet von Ferrofluiden. Ein Ferrofluid ist eine Flüssigkeit (häufig Öl) die mit
Metallpartikel von wenigen Nanometern Größe vermischt ist. Setzt man diese
Flüssigkeit einem Magnetfeld aus, arrangieren sich die Partikel in der
Flüssigkeit entlang der Magnetfeldlinien.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/cFa9SVsxfug&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Wer noch mehr Videos von Ferrofluid sehen will, kann sich den &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCkJhKJbEF8uyYLRFkS4s-9g/videos&#34;&gt;Youtube Kanal&lt;/a&gt;
von Frau Kodama ansehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Verlauf des Vortrags wird (nicht zum ersten Mal) deutlich, dass sehr viele
der gerade im Bereich Medienkunst aktiven und etwas berühmteren japanischen
Künstler an der Universität Tsukuba studiert haben. Nach dem Vortrag sagte unser
Professor: &amp;ldquo;In 15 Jahren seid ihr erfolgreiche Künstler.&amp;rdquo; Ich denke mal das
bleibt abzuwarten ;D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend war ich etwas länger (bis halb 10) im Labor, um endlich die Hausaufgabe
für Morgen früh zu machen und diesen Eintrag hier zu schreiben. Wenn ich das zu
Hause mache trödle ich immer so lange rum, dass es dann schon Mitternacht ist,
bis ich endlich damit fertig bin ;)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Durchwachsen</title>
        <link>/posts/2017_06_13/</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:28 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_13/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen habe ich mein Netzteil aus dem Büro der Kansei Arbeitsgruppe
geholt. Dann habe ich zwei Dokumente nochmal ausgedruckt und abgegeben, weil ich
das falsche Datum drauf geschrieben hatte. Den restlichen Vormittag habe ich an
meinem Arbeitsplatz versucht, mein Experiment auf dem neuen Computer zum Laufen
zu bekommen. Es ist jetzt 19 Uhr und es läuft noch immer nicht richtig. Das
nervt mich etwas. Mit meinen Abgaben für Donnerstag und Freitag bin ich heute
auch nicht wirklich voran gekommen. Wenigstens konnte ich kurz mit meinem
Betreuer über das Experiment und meinen Aufenthalt in Deutschland sprechen.
Sieht so aus, als ob ich insgesamt 2 Wochen Urlaub in Deutschland machen kann,
nachdem ich den Sommerunterricht in Bochum abgesagt habe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Heute ist jedenfalls erstmal Feierabend. Ich bin hungrig und unkonzentriert.
Zeit nach Hause zu gehen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nachtrag</title>
        <link>/posts/2017_06_13_Nachtrag/</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:23 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_13_Nachtrag/</guid>
        <description>&lt;p&gt;So jetzt nochmal richtig. Gestern waren die Arbeitsgruppentreffen von meinem
Labor und dem für Kansei Design. Zu dem Treffen meiner Arbeitsgruppe bin ich
ein paar Minuten zu spät gekommen, weil ich mich in der Zeit vertan habe. War
aber nicht soo schlimm. Der Chef war nämlich selber nicht da ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag um 15:15 Uhr hatte ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe
für Kansei Design. Dort musste ich einen kurzen Vortrag darüber halten, was ich
gelernt habe und wie ich es in meiner Arbeit vielleicht einsetzen kann. Das lief
ganz gut denke ich. Jetzt muss ich noch bis Ende Juni einen Report über den
Austausch in den beiden Laboren schreiben. Weil ich offiziell das letzte Mal in
der Arbeitsgruppe war, wollten einige der Mitglieder ein Quasi-Abschiedsessen.
Also waren wir in einem kleinen Restaurant nicht weit von deren Gebäude essen.
Leider habe ich mein Ladekabel im Labor liegen lassen und es erst gemerkt als
ich wieder zu Hause gewesen bin und mein Akku fast leer war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darum musste ich mich (3% Akku) sehr kurz fassen und früh ins Bett gehen :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ladekabel vergessen</title>
        <link>/posts/2017_06_12/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 22:31:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_12/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe für Kansei Design
gehabt. Leider habe ich mein Ladekabel dort vergessen, deswegen kann ich jetzt
nicht so viel schreiben, weil mein Akku gleich leer ist.
Den Eintrag werde ich dann Morgen nachholen ;D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Uni-Projekt</title>
        <link>/posts/2017_06_11/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:06:09 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_11/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war ich irgendwie faul, aber irgendwie auch nicht. Aufgestanden bin ich um
10 Uhr. Aber rausgegangen bin ich erst kurz vor 18 Uhr am Abend, als es darum
ging Abendessen zu holen. Was hab ich dazwischen gemacht? Musik gehört und an
einer Videodemonstration für das Projekt mit Yuta und Minatsu gebastelt.
Das Spiel, welches wir uns für den großen Projektionsraum an der Uni ausdenken,
wird wohl so ähnlich aussehen.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/PBDi7jh5AQM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Das Besondere ist die Steuerung. Es gibt zwei Teams mit je 2 Spielern. Die
Spieler eines Teams steuern das Raumschiff gemeinsam, durch ihre Bewegung am
Spielfeldrand. Zudem wird es noch ein kleines tragbares Gerät geben, mit dem
wir Biosignale, wie die Herzfrequenz, auslesen und Erschütterungen, zum Beispiel
durch Klatschen, messen wollen, wodurch dann die Laser ausgelöst werden. Aber
das kann alles noch etwas dauern, da wir die Teile erst nach der
Konzeptpräsentation irgendwann im Juli bestellen dürfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr hab ich heute dann auch nicht mehr gemacht. Zwischendurch hab ich ein
Kapitel in meinem Buch (&lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Ready-Player-One-Ernest-Cline/dp/3764530901&#34;&gt;Ready Player One&lt;/a&gt;) gelesen und meine Aufgabenliste für
nächste Woche auf den neuesten Stand gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich meinen Vortrag in der anderen Arbeitsgruppe und bin zum letzten
mal dort. Außerdem stehe ich in Kontakt mit Jörg, meinem Betreuer von der
Masterarbeit, um Details für eine Zusammenarbeit in meinem alten Thema
auszuhandeln.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tsukuba Expo Center</title>
        <link>/posts/2017_06_10/</link>
        <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 22:49:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_10/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute kann ich endlich mal wieder über was anderes schreiben als meinen
langweiligen Tagesablauf :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war heute im Tsukuba Expo Zentrum von 1985. Das Gebäude und besonders die
Rakete (rechts im Bild und leider nicht ganz drauf) habe ich hier schon ein paar
mal gezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/expo.jpg&#34; alt=&#34;Expogebäude&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Inneren Tsukuba Expo Zentrum verbirgt sich ein Mit-Mach-Museum mit ganz
vielen Exponaten zum anfassen und ausprobieren. Außerdem gibt es ein großes
Planetarium im Gebäude. Das Planetarium habe ich heute allerdings nicht besucht.
Das hebe ich mir für einen anderen Tag auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/map.jpg&#34; alt=&#34;Museumskarte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Erdgeschoss gibt es eine große Fläche zu klassischer Physik. Man kann sich
auf einer Platform von einer großen Seifenblase einhüllen lassen, sehen sich
Schall in einem Rohr ausbreitet und wie viel Strom man mit einem Fahrrad
generieren kann. Ein kleiner Teil beschäftigt sich mit Licht und dessen
Wahrnehmung. Es gibt Informationen zur Kernenergie und den einzelnen Prozessen
die dabei ablaufen, und ein fast 7 Meter langes Elektroauto mit 8 Rädern das 300
km/h schafft :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/93/Electric_vehicle_Kaz_by_Keio-Univ_Japan.jpg&#34; alt=&#34;Elektroauto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im ersten Stock steht ein Modell von einem Kernfusionsreaktor, bei dem ähnlich
wie in der Sonne, Energie aus dem Fusionieren von Atomkernen gewonnen werden
soll. Anders als bei der Kernspaltung im Atomkraftwerk strahlt dabei nichts für
Tausende von Jahren. In einem Modell von einem U-Boot kann man ein Video
anschauen, dass einem die Meeresbewohner bis zu einer Tiefe von 7000 Metern
zeigt. Außerdem sind Gegenstände mit Bezug zum Weltraum, wie zum Beispiel ein
Raumanzug, Module auf der internationalen Raumstation ISS und verschiedene
Raketenmodelle ausgestellt. In einem Nebenraum findet sich computergestütztes
Origami. Das japanische Papierfalten sieht so plötzlich noch viel
eindrucksvoller aus als es eh schon ist. Die Gesichter auf den Bildern bestehen
aus je einem Blatt Papier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/origami.jpg&#34; alt=&#34;Origami Gesichter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach meinem Ausflug ins Museum bin ich nochmal losgezogen, um nach einem Regal
zu schauen. Dabei habe ich mich in einen Second Hand Laden namens Yorozu
getraut. Wenn die ganzen Sachen nicht halbwegs ordentlich in die Regale
geschlichtet gewesen wären, hätte es auch ein Messie-Haus sein können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/secondhand.jpg&#34; alt=&#34;Yozuru Second Hand&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider habe ich kein brauchbares Regal gefunden und musste unverrichteter Dinge
wieder nach Hause.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Trockene Regenzeit und Vorbereitungen für Forschung</title>
        <link>/posts/2017_06_09/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 15:30:31 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_09/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Am Vormittag hatte ich wieder Unterricht in maschinellem Lernen und anschließend
war ich mit Karlos und Alberto im Cafe Marhaban (wie vor 2 Wochen schonmal).
Allerdings war das Wetter heute traumhaft und wir konnten draußen sitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Japanischunterricht habe ich erfahren, dass diese Woche die Regenzeit
begonnen hat. Wobei der Lehrer meinte, dass es unterschiedlich ist. Mal regnet
es eine Woche ohne Unterlass und mal ist es einfach nur wolkig und man sieht die
Sonne eine Woche lang nicht wirklich. Das Thema das wir heute im Unterricht
durchgenommen haben, war wie man sich beim Arzt verständlich macht oder in der
Apotheke nach der richtigen Medizin fragt. Sowas praktisches hab ich bisher noch
nicht gelernt (und zum Glück auch nicht gebraucht).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht bin ich direkt nach Hause. Im Gemeinschaftsraum habe ich
mehrere Konferenzen rausgesucht, auf denen ich zeitnah (eventuell noch dieses
Jahr) etwas veröffentlichen kann, da ich bis Anfang nächsten Jahres eine
internationale Publikation brauche, um weiter in dem Programm an der Uni bleiben
zu können. Ich möchte das Experiment aus meiner Masterarbeit mit leichten
Veränderungen nochmal durchführen, aber ich brauche noch das OK aus Deutschland
von dem Betreuer meiner Masterarbeit. Eventuell arbeitet er auch daran mit, mal
sehen was er mir auf meine Anfrage antworten wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend habe ich einen Vortrag für Montag vorbereitet. Ich muss zum Ende des
Laboraustauschs einen kurzen Vortrag über das Gelernte und wie ich es in meiner
Arbeit einsetzen kann, halten. Ich nehme diese Gelegenheit war, um der
Arbeitsgruppe mein kürzlich entdecktes Thema vorzustellen und hoffe auf
konstruktive Kritik. Leider hab ich darüber etwas die Zeit vergessen und erst
gegen 23 Uhr zu Abend gegessen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Mögliches, etwas sinnloses, Anwendungsszenario meiner Arbeit)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://files.explosm.net/comics/Dave/comicbathroom1.png&#34; alt=&#34;Paralanguage&#34; /&gt;
(gefunden auf &lt;a href=&#34;http://explosm.net/comics/3172/&#34;&gt;http://explosm.net/comics/3172/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Kundenorientierte Empfehlungen und mehr Weltraumkunst</title>
        <link>/posts/2017_06_08/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 22:56:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_08/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Im Unterricht zu Smart Human Sensing haben wir uns heute Morgen mit einem
einfachen Empfehlungssystem beschäftigt. Wie bei Amazon, sollen wir eine
Kaufempfehlung anhand der vergangenen Einkäufe aller Kunden erstellen. Dazu
müssen wir zählen, wie oft eine Ware gekauft wurde, und mit welchen anderen
Gegenständen die Ware zusammen gekauft wurde. Anhand dessen, können wir Kunden,
welche einige Überschneidungen im Kaufverhalten haben, Waren empfehlen die Sie
vielleicht interessieren könnten. Mal sehen wie Richtig wir 6 Studenten in dem
Kurs nächste Woche Donnerstag sind, dann müssen wir einem unserer Kollegen eine
Empfehlung aussprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht war ich mit Minatsu und Chun Kwang Mitagessen. Wir sind zur
Abwechslung mal in die zweite Mensa, auf der anderen Seite des zentralen Campus
gegangen. Dort war es irgendwie einfacher einen Platz zu finden, obwohl
mindestens genauso viele, wenn nicht sogar noch mehr Studenten zum Essen da
waren. Zwischen dem Mittagessen und dem Kunstunterricht war ich im Labor und
habe einen Report für nächsten Montag fertig geschrieben und an dem
Empfehlungssystem für Freitag in einer Woche gearbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Kunstunterricht hat Prof. Osaka nocheinmal sein Wirken im Bereich Weltraum
Kunst erläutert und einige Videos von Experimenten in der Internationalen
Raumstation ISS gezeigt. In einem Beispiel wurde einer Wasserkugel Farbe
beigefügt und beobachtet wie diese sich in der Schwerelosigkeit verteilt.
Die Kugelform des Wassers kommt durch die fehlende Erdanziehung und das Streben
des Wasser eine möglichst kleine Oberfläche zustande (Oberflächenspannung -
Physik!). Der Draht im Bild ist nur dazu da, die Kugel auf der Stelle zu halten.
Das bisschen Wasser kann nämlich irreparable Schäden auf der ISS auslösen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.takuro-osaka.com/img/other/Marbling-2.jpg&#34; alt=&#34;Marbeling Painting&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht bin ich zurück ins Wohnheim, um noch etwas im
Gemeinschaftsraum zu arbeiten. Um 19 Uhr hat Karlos vorbeigeschaut und wir sind
in einer Studentenkneipe Essen gewesen. Auf dem Rückweg habe ich mir Schokolade
gekauft, die ich während einer Unterhaltung mit Chun Kwang über Spiele und ein
paar Projekte im Gemeinschaftsraum Leer gefuttert habe. In knapp 3 Wochen ist
mein Unterricht für dieses Semester zu Ende, dann sollte es etwas entspannter
werden&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
