<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sat, 27 May 2017 00:35:01 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Fauler Samstag und Einkaufen</title>
        <link>/posts/2017_05_27/</link>
        <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:35:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_27/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich für meine Verhältnisse ziemlich spät aufgewacht. Aber anstatt
aufzustehen, habe ich mir meinen Laptop geschnappt und bin weiter im Bett
geblieben, um japanische Zeichentrickserien zu schauen :D
Um halb 2 habe ich ein kurze Pause zum Duschen und Frühstücken/Mittagessen
gemacht. Während dem Essen habe ich noch einen Film angeschaut. Kurz vor 16 Uhr
hat sich Chun Kwang gemeldet, dass sein Fahrrad geliefert wurde und ob wir
zusammen Einkaufen fahren wollen. Gute Idee, wollte ich dieses Wochenende
sowieso machen. Wir sind 10 Minuten zu einem etwas größeren Supermarkt gefahren
und ich habe mir ein großes Glas Erdbeermarmelade, Stärke, Zucker, Mehl und eine
Küchenwaage zum Backen gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir die Sachen zum Wohnheim zurück gebracht haben, sind wir in die Stadt
gefahren, damit Chun Kwang sein Fahrrad in einem Fahrradgeschäft registrieren
lassen kann. Anschließend waren wir noch in einem weiteren Laden. Von dort aus
kann man die Rakete neben dem ehemaligen Expo-Zentrum sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_27/rocket.jpg&#34; alt=&#34;Rakete&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem Laden habe ich mir Muffin Förmchen aus Silikon und einen
Ziehharmonikaordner (gibt es das Wort überhaupt?) für die Manuskripte aus dem
Unterricht gekauft. Der Ordner ist wie ein Hängeregister, lässt sich aber
leichter im Ganzen transportieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_27/folder.jpg&#34; alt=&#34;Ziehharmonikaordner&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil wir beide nicht richtig zu Mittag gegessen haben und Hunger hatten, sind
wir zum Abendessen gleich in der Stadt geblieben. In Amys verrückter Küche haben
wir eine Bratpfanne mit Hühnchen, Kartoffeln, Sojasprossen und Spinat gegessen.
Wie üblich gab es auch eine Schüssel Reis und Suppe dazu. Auf dem Rückweg muss
ich Chun Kwang irgendwo verloren haben. Er kam 10 Minuten nach mir an, weil er
an einer Kreuzung falsch abgebogen ist. Wir haben Karlos im Gemeinschaftsraum
eine Weile beim Essen Gesellschaft geleistet und zusammen noch ein Eis gegessen,
bevor wir um halb 10 in unsere Zimmer sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Backen fehlen mir noch jetzt nur noch eine Rührschüssel und ein Schneebesen.
Außerdem muss ich mir überlegen, wie ich das mit dem Regal über dem Kühlschrank
mache, damit es da keinen Hitzestau gibt. Deswegen schau ich morgen mal, was der
Baumarkt hier so im Angebot hat.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Kleine Probleme, Gewohnheiten und Skype</title>
        <link>/posts/2017_05_26/</link>
        <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:36:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen ist die Grafikkarte, die ich vorgestern bestellt habe, gekommen.
Nach dem Auspacken habe ich festgestellt, dass sie nicht in meinen PC passt. Das
Problem ist nicht, dass Sie theoretisch nicht passen würde, sondern, dass sich
ein Zusätzlicher Rahmen im Gehäuse befindet in dem die Festplatte montiert ist.
Der Rahmen lässt sich nicht ausbauen, da er an zwei Seiten des Gehäuses
festgenietet ist. Jetzt warte ich auf Antwort von meinem Betreuer, ob ich mit
jemandem im Labor PC tauschen darf, oder ob ich einfach ein neues Gehäuse
bestellen soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um meinen Gang zum Mittagessen nicht allzusehr zur Gewohnheit werden zu lassen,
bin ich heute ins Cafe Marhaban gegangen. Das Cafe liegt nahe des zentralen
Campus. Das Essen dort ist halal (arab. erlaubt), unter anderem weil kein
Schweinefleisch auf dem Menü steht. Tatsächlich steht nur Hühnchen in
verschiedenen Ausführungen auf dem Menü. Der Preis ist nur geringfügig höher als
in der konventionellen Mensa, aber ich finde es hat etwas besser geschmeckt.
Nach dem Mittagessen bin ich zum japanisch Unterricht. Wir haben aus den
Wochentagen, Tageszeiten, verschiedene Aktionen und unseren Hobbys Sätze
gebildet. Zum Beispiel: &amp;ldquo;Dienstags und Freitags gehe ich am Abend schwimmen&amp;rdquo;,
oder &amp;ldquo;Am Wochenende fahre ich den ganzen Tag Fahrrad.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend habe ich mit meinen Eltern, Großeltern und meinem kleinen Bruder, der
heute Geburtstag hat, geskypt :) War schön alle zu sehen. Es ist etwas Schade,
dass ich keinen Kuchen mit essen kann. Ich muss, sobald ich den Ofen in Betrieb
genommen habe, einfach mal einen selber backen. Vielleicht halte ich morgen
einfach mal Ausschau nach Zutaten und Backformen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sensornetzwerke und Debattieren</title>
        <link>/posts/2017_05_25/</link>
        <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:11:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Donnerstag morgen beginnt der Unterricht immer um 8:40 Uhr. Heute bin ich 20
Minuten früher dran und kann zusätzlich zu meinem Frühstück noch einen kleinen
Snack aus dem Cafe in der Mensa holen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Unterricht geht es um drahtlose Sensornetzwerke. Das sind mindestens 2 Geräte
die mit Sensoren, zum Beispiel für Temperatur, Luftdruck und Luftfeuchtigkeit
ausgestattet sind. Zusätzlich haben die Geräte ein Funkmodul (Bluetooth, WLAN,
Radiotransmitter), um ihre Daten untereinander auszutauschen und gegebenenfalls
an eine Sammelstelle zu senden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den letzten 20 Jahren hat sich das Klima in Japan stark verändert und so gibt
es im Hochsommer in Tokyo immer wieder lokale, heftige Regenschauer, die sich
mit den herkömmlichen Wetterdaten nicht vorhersagen lassen. Um in Erfahrung zu
bringen, wann, wo und eventuell warum der Regen genau dort fällt, sind in Tokyo
alle Taxis zu einem drahtlosen Sensornetzwerk zusammengeschlossen. Wenn es
regnet benutzen die Fahrer ihre Scheibenwischer. Mit der Intensität des Regens,
nimmt auch die Wischfrequenz zu. Diese Daten, als auch die aktuelle GPS-Position
des Wagens werden übermittelt. Auf diese Weise kann gemessen werden, wo es wann
wie stark geregnet hat. Über die Zeit ergibt sich möglicherweise ein Muster aus
dem Maßnamen zur Abschwächung der starken Regenfälle in der Stadt abgeschätzt
werden können (Ergebnisse wurden uns leider keine gezeigt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein anderes Beispiel ist das Projekt &lt;a href=&#34;http://www.argo.ucsd.edu&#34;&gt;ARGO&lt;/a&gt;. 30 Länder der Welt haben derzeit
knapp 4000 Bojen in die Weltmeere geschickt um die Temperatur, den Salzgehalt
und die Flussgeschwindigkeit des Meeres von der Oberfläche bis zu einer Tiefe
von 2000 Metern zu erfassen und so die Auswirkungen des Klimawandels auf das
Meer zu beobachten. Auf der Weltkarte sieht das ungefähr so aus:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.argo.ucsd.edu/statusbig.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich finde diese Art der Datenerfassung super spannend. Das beste ist, Jeder kann
auf diese Daten zugreifen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen bin ich für ein kurzes Schläfchen ins Labor gegangen und
habe mich mich 15 Minuten auf ein Sofa gelegt. Danach bin ich zum
Debattierunterricht gegangen. Dieser Unterricht dauert immer ewig (kurz vor 2
bis 6 Uhr Abends). Das aktuelle Thema ist die Frage ob sich Japan an
Militärrobotern forschen soll. Heute hatten wir eine sehr anstrengende und harte
Diskussion, wobei wir in Teams von 4 Leuten eingeteilt waren. Der Dozent war
über das Diskussionslevel sehr überrascht und ich glaube auch etwas erfreut. Man
hat ihm angesehen, wie viel Spaß er hatte den heutigen Unterricht zu halten :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil wir am Ende ziemlich hungrig waren, sind wir in einer kleinen Gruppe von 6
Leuten noch Essen gegangen. Ich habe mich zur Abwechslung mal gegen was
frittiertes und stattdessen für ein etwas gesünderes Stück Fisch entschieden und
habe 3 Schüsseln Reis gefuttert, weil das Nachfassen umsonst war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_26/dinner.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen früh startet der Kurs Grundlagen des maschinellen Lernens. Der Kurs
beginnt ebenfalls um 8 Uhr. Am Nachmittag habe ich dann noch japanisch
Unterricht, bevor ich ins Wochenende starten kann. Diesmal habe ich mir keinen
Ausflug vorgenommen, da ich demnächst ein paar kleinere Vorträge halten muss,
die ich gerne schon vorbereiten möchte. Vielleicht gehe ich an einem Tag ins
Tsukuba Expo Zentrum, um mir eine Ausstellung anzusehen. Werde ich etwas davon
abhängig machen, wie weit ich mit den Vorträgen komme.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeitspensum steigt langsam</title>
        <link>/posts/2017_05_24/</link>
        <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:51:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Vormittag war ich von 9 Uhr bis zum Mittagessen um halb 12 im Labor. Ich
habe meinen monatlichen Fortschrittsbericht fertig gemacht und abgegeben.
Außerdem habe ich eine neue Grafikkarte für meine PC in der Uni bestellt, weil
die alte Karte von der neuen Software für die &lt;a href=&#34;https://www.oculus.com/rift/&#34;&gt;Oculus Rift&lt;/a&gt; leider nicht mehr
unterstützt wird. Das muss ich zum Glück nicht selbst bezahlen, die 500 Euro hab
ich nicht mal eben so :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich 4 Vorträge gehört. Der Erste war von einem
Professor der sich mit dem Schutz von kritischer Infrastruktur vor verheerenden
Erdbeben und Tsunamis beschäftigt. Die anderen drei Vorträge werden von
Post-Doktoranden gehalten die ihre aktuellen Arbeiten vorstellen. Das erste
Projekt nennt sich das dritte Auge. Das Ziel dieses Projektes ist es den
Mona-Lisa Effekt bei Videokonferenzen zu verringern. Egal aus welchem
Blickwinkel man den Bildschirm mit seinem Gegenüber betrachtet, es sieht immer
so aus als ob man angeschaut wird. Durch Eye Tracking (das verfolgen der
Blickrichtung der Augen) können zusätzliche Daten übermittelt werden die in Form
eines Auges auf dem Bildschirm dargestellt werden. Ist etwas schwierig zu
erklären. Am Besten einfach im Video anschauen ;)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/zp4oxv7NhLA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Im dritten Vortrag wurde uns von den Fortschritten und Problemen bei der
Fertigstellung der Software zur Steuerung der Projektoren im Large Space
berichtet. Nicht ganz so spannend, jedenfalls solange es nicht funktioniert,
weil ich nichts dazu zeigen kann. Beim letzten Vortrag ging es um einen
Badeanzug, der mit Sensoren ausgestattet ist, um beim Schwimmtraining zu helfen
und dem Träger durch Vibration und akustische Signale Feedback zu seiner
Schwimmtechnik zu geben. Das ist aber wohl eher für Leute gedacht die schon
Schwimmen können&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die nächste Stunde am Donnerstag in zwei Wochen dürfen wir alle einen
Mini-Vortrag zu unseren Forschungsthemen vorbereiten. Da kommt eine Dozentin aus
Kyoto die unsere Ideen bewerten und uns Ratschläge dazu geben soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt muss ich wieder zum Ende kommen. Es ist wieder halb 1 und ich hab Morgen
um 8:40 Uhr wieder Unterricht. Gute Nacht :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein erstes Erdbeben</title>
        <link>/posts/2017_05_23/</link>
        <pubDate>Tue, 23 May 2017 01:08:43 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich habe mich gefragt, wann es wohl soweit ist bis ich das erste Erdbeben
mitkriege. Heute Abend war es soweit. Während ich meine Besprechung mit
Professor Suzuki zu meinem Forschungsthema habe, fängt das Gebäude plötzlich an
zu wackeln. Es hat sich angefühlt, wie das Gewackel beim Gleiswechseln eines
Zugs. Nach 4 kleinen Wellen von Links nach Rechts ist alles wieder vorbei. Hat
nicht mal 1 Minute gedauert. Eigentlich nicht schlimm, solange ich nicht daran
denke wo ich zu dem Zeitpunkt war. Das nächste Mal bin ich dann hoffentlich
nicht gerade im vierten Stock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Besprechung bin ich mit Karlos und Floris zum Abendessen gegangen. Wir
sind eine Weile um die Häuser gezogen, um ein lokales Restaurant zu finden in
dem wir noch nicht gewesen sind. Wir sind in einem ziemlich schicken Laden
Namens Kinchiki gelandet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/place.jpg&#34; alt=&#34;Restaurant&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Beginn wurde uns ein kleiner Appetizer gebracht. Darin ist ein Ei dessen
äußeres Fest genug ist, damit das flüssige Innere bleibt wo es ist. Allerdings
ist es nicht ganz einfach dieses fragile Ei mit Stäbchen in den Mund zu bekommen
ohne es zu beschädigen, woraufhin natürlich alles ausläuft. Der kleine Ball in
der Schüssel ist eine Art Thunfischeis. Sehr lecker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/appetizer.jpg&#34; alt=&#34;Vorspeise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe mir einen Tomate-Mozarella Salat bestellt, bzw. Cream Cheese wie das in
der Karte hieß. Ist also gar kein Mozarella, war nur so ähnlich angerichtet. Die
Konsistenz von dem Käse war eher wie Philadelphia in Scheiben. Etwas ungewohnt,
aber nicht schlecht. Der Preis von ungefähr 5 Euro für den Teller Salat kann
fast mit den Preisen in der Schweiz mithalten. Ich erinnere mich dort für einen
etwas größeren Teller gut 15 Euro bezahlt zu haben :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/salad.jpg&#34; alt=&#34;Tomate-Mozarella Salat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Hauptgang waren 5 Geflügelgrillspieße. Der einzige der nicht ganz nach
meinem Geschmack war, ist der ganz links. Das scheint Leber Medium-Rare gewesen
zu sein. Immer wenn ich auf ein Stück gebissen habe, hat sich das Innere wie
Leberwurst angefühlt :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der gelbe Klecks auf dem Teller muss Senf gewesen sein, allerdings war der viel
schärfer als alle Senfsorten die ich in Deutschlang bislang auf dem Teller
hatte. Ich glaube da war jede Menge Wasabi drin. Meine Nase hat ganz schön
gekitzelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/grill.jpg&#34; alt=&#34;Art Room&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein neuer Backofen</title>
        <link>/posts/2017_05_22/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:07:42 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Darf ich vorstellen, mein neuer Hightech Backofen. 1000 W Mikrowelle, Backofen
und Grill in einem. Die Temperatur ist regelbar von 30 bis 250 Grad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/oven.jpg&#34; alt=&#34;Backofen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er ist geräumig, so dass 2 Bleche, sowie eine Porzelanschale (für den
Wasserdampf) darin Platz haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/oven_inside.jpg&#34; alt=&#34;Backofen offen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Modell (RE-SS10B-R) der Firma Sharp scheint es nur für Japan zu geben
(über andere asiatische Länder habe ich mich jetzt nicht informiert).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gibt es ein kleine Kochbuch mit Rezepten, um die volle Bandbreite des
Geräts auszuschöpfen. Ich schätze ich werde mich der Reihe nach durch alles
druchprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/book.jpg&#34; alt=&#34;Kochbuch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt Aufläufe, &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/gratin.jpg&#34; alt=&#34;Gratin&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; Geflügel und Braten &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/beef.jpg&#34; alt=&#34;Braten und Geflügel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und ganz wichtig Kuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/cake.jpg&#34; alt=&#34;Kuchen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind noch einige weiter Sachen in dem Kochbuch, aber ich will jetzt nicht
noch mehr Bilder von Essen zeigen ;P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis ich ihn ausprobieren kann, wird es denke ich noch eine Weile dauern. Der
Ofen hat ein separates Kabel zum Erden. Das allein ist kein Problem, aber ich
habe nur eine Steckdose dafür und dann würde der Ofen auf dem Kühlschrank stehen,
was mir nicht so gut gefällt. Ich werde mich nach einem Regal oder ein paar
Holzlatten und einem Brett umsehen müssen, damit die Hitze vom Ofen den
Kühlschrank nicht irgendwann lahm legt. Bis dahin bleibt es bei der einfachen
Schüssel Reis. Nachdem die nächsten 2-3 Wochen etwas stressiger werden, kann das
aber alles etwas dauern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So genug für heute. Es ist 1 Uhr Nachts (schon wieder&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Radtour und Wanderung zum Berg Hokyo</title>
        <link>/posts/2017_05_21_hyoko/</link>
        <pubDate>Sun, 21 May 2017 00:14:39 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_21_hyoko/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute habe ich mir vorgenommen einen kleinen Berg zu besteigen. Der Berg
Hokyo ist nicht vulkanischen Ursprungs und mit 461 Metern etwas mehr als halb so
hoch wie der Berg Tsukuba (eines meiner nächsten Ziele). Eigentlich wollte ich
früh losfahren, aber ich weiß nicht was mit dem Vormittag passiert ist.
Plötzlich war es halb 12, obwohl ich um kurz nach 8 aufgestanden bin. Ist aber
nicht so schlimm, da es auch um 9 Uhr schon über 25 Grad hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kaufe mir eine Flasche Wasser und ein paar Bananen und dann fahre ich los.
Bereits bei der Anfahrt auf den Berg sieht man auf einer Seite einen Steinbruch.
Dort wird Granit abgebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/quarry.jpg&#34; alt=&#34;Steinbruch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In gemütlichem Tempo erreiche ich den Fuß des Berges nach gut 1 Stunde auf
meinem Fahrrad. Ich stelle mein Fahrrad auf dem Parkplatz ab und kaufe mir noch
eine Flasche Wasser, weil ich das bisschen Der Weg geht von Anfang an steil nach oben und ich bin schon
nach ein paar Minuten am Schwitzen und völlig außer Atem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/way.jpg&#34; alt=&#34;Der Weg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist aber auch kein Wunder, bei 31 Grad im Schatten. Woher ich das weiß? Weil
jemand ein Thermometer auf dem Berg aufgehängt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/thermometer.jpg&#34; alt=&#34;Thermometer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis zu dem Thermometer hab ich eine Stunde gebraucht. Das ist ein kleiner
Nebenhügel mit immerhin schon knapp über 300 Metern. Hier mache ich kurz Pause
und esse eine Banane. Zwischen diesem Hügel und dem eigentlichen Gipfel ist eine
kleine Wanne. Ich muss also erst wieder runter, bevor ich ganz nach oben komme.
Auf dem Gipfel, für den ich eine weitere Stunde gebraucht habe, gibt es nur
wenig Schatten und der ohnehin schon besetzt ist. Da ich ziemlich
durchgeschwitzt bin, ist mir das Trocknen in der Sonne nur recht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/summit.jpg&#34; alt=&#34;Berg Tsukuba&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Aussicht ist super, wenn es auch etwas diesig in der Ferne aussieht. Auf der
einen Seite (Nord-Nord-West) kann man den Berg Tsukuba sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/tsukuba_pano.jpg&#34; alt=&#34;Berg Tsukuba&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erinnert ihr euch noch an letztes Wochenende, als ich mit dem Fahrrad nach
Tsuchiura gefahren bin? Die Stadt und den angrenzenden See sieht man von hier
oben auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/city_pano.jpg&#34; alt=&#34;Stäadte von Oben&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich mich genug ausgeruht hatte und die ganzen Fotos und Panoramas
aufgenommen habe, mache ich mich auf den Rückweg. Für den Weg nach unten, zurück
zum Fahrrad und nach Tsukuba uns Wohnheim brauche ich knapp 2 Stunden. Nach
einer schnellen Dusche gehe ich mit Karlos Ramen essen um meinen Salzhaushalt
auszugleichen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach klingelt mein Telefon. Die Post ist da (oder so ähnlich, war alles auf
Japanisch). Ich schätze mal der Beschriftung nach ist in dem großen Packet mein
Backofen. Das Auspacken heb ich mir für morgen auf, dann hab ich was halbwegs
spannendes zum Schreiben ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/oven.jpg&#34; alt=&#34;Wahrscheinlich mein Backofen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeiten, Reiskocher einweihen und Spieleabend</title>
        <link>/posts/2017_05_20_cook_work/</link>
        <pubDate>Sat, 20 May 2017 14:47:45 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_20_cook_work/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute habe ich mir eine Menge Arbeit vorgenommen. Schon während dem
Frühstück habe ich angefangen meine Aufgaben und Abgabefristen auf einem
Schmierblatt zusammenzustellen. Danach habe ich den restlichen Vormittag damit
verbracht, meine eigenen Argumente für den Debatierunterricht nach
Schwachstellen abzuklopfen, Gegenargumente aufzustellen und Literatur für meine
Doktorarbeit zu suchen und zu lesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich heute meinen Reiskocher eingeweiht. Aber erst nachdem
ich eine Übersetzung der Betriebsanleitung und aller Knöpfe gefunden habe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_20/rice.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab eine einfache Schüssel Reis mit einer Würzmischung. Die Mischung besteht
hauptsächlich aus Ei, Sesam und Algeblättern. Das schmeckt mir ziemlich gut und
reicht durchaus als Mahlzeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen bin ich zu voll, um mich zu konzentrieren, also kürze ich meinen
Vorhang am größten Fenster endlich auf die richtige Länge und hänge den
restlichen Stoff vor die anderen beiden Fenster. So sieht es jetzt aus:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_20/curtains.jpg&#34; alt=&#34;Vorhänge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach schreibe ich die Argumente zum Debatieren fertig und schicke sie an den
Dozenten, bevor ich mit dem Protokoll zum Thema &amp;ldquo;Design und der Faktor Mensch&amp;rdquo;
anfange. Daran sitze ich bis um kurz vor 18 Uhr, als Floris fragt ob ich Karlos
und ihn zum Abendessen begleiten will. Ich nehme an und sage Chun Kwang noch
bescheid. Wir suchen uns ein kleines Studentenrestaurant, das günstige und große
Portionen verkauft. Nach dem Essen verabschiedet sich Karlos zum Arbeiten (er
hat am Montag ein wichtiges Treffen) und ich spiele mit den anderen Beiden
&lt;a href=&#34;http://www.spiel-des-jahres.com/de/hanabi&#34;&gt;Hanami&lt;/a&gt; bis kurz vor Mitternacht. Hanabi war Spiel des Jahres 2013. Man muss
der Reihenfolge nach Karten mit verschiedenen Farben und mit Zahlen von 1 bis 5
ausspielen. Der Clou ist jedoch, dass man die Karten seiner Mitspieler sehen
kann, seine eigenen aber nicht kennt. Sehr empfehlenswertes Spiel :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen unernehme ich eine kleine Radtour zum &amp;ldquo;Berg&amp;rdquo; Hyoko. Mal sehen was ich auf
meinem Weg und dem Gipfel so alles sehe :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Heuschnupfen und wichtige Anschaffungen</title>
        <link>/posts/2017_05_19_hayfever/</link>
        <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:35:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_19_hayfever/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den größten Teil des Tages habe ich heute in meinem Zimmer verbracht. Nachdem
heute bis auf den Japanischunterricht keine weiteren Kurse anstehen, bin ich
erst um 9 Uhr aufgestanden und habe ausgiebig gefrühstückt. Bis zum
Unterrichtsbeginn um 13:45 Uhr habe ich Arbeitsblätter bearbeitet,
Schriftzeichen geübt und Vokabeln gelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht habe ich Geld abgehoben und bin wieder ins Wohnheim
gefahren. Dort angekommen hat mich plötzlich der Heuschnupfen außer Gefecht
gesetzt. Kein Wunder bei 30 Grad und 1 Meter hohem, blühendem Gras rund ums
Haus. Als es mir nach gut 1 Stunde wieder etwas besser ging, bin ich zu
WonderRex geradelt. Das ist eine Kaufhauskette die Second-Hand Waren führt.
Ich habe nach einem günstigen Reiskocher gesucht und für umgerechnet 16 Euro
auch gefunden. Den werd ich morgen gleich ausprobieren :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_19/cooker.jpg&#34; alt=&#34;Reiskocher&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen bin ich mit Chun Kwang zu 7-11 (liest sich seven eleven) ein
Bento kaufen gegangen. Dort habe ich das am Nachmittag abgehobene Geld in einen
Amazon Gutschein umgetauscht. Nach dem Abendessen im Gemeinschaftsraum habe ich
mir den im letzten Eintrag angekündigten Ofen gekauft. Aber nicht zum Heizen,
sondern zum Backen. Wenn ich ihn habe (das sollte Sonntag Abend der Fall sein),
versuche ich herauszufinden was er alles kann. Für 200 Euro sollte das schon
einiges sein. Ich glaube Dampf-Mikrowellen-Grill beschreibt vorerst halbwegs was
er kann (denke ich jedenfalls). Essen aufwärmen, Pizza und Brot, bzw. Gebäck
backen (ich hoffe ich kriege auch Tortenboden hin), Gemüse und Fisch dämpfen und
Eis, wenn ich die Beschreibung nicht völlig falsch interpretiert habe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_19/dishes.png&#34; alt=&#34;Amazon Beschreibung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen werde ich arbeiten müssen, damit ich alle Protokolle für nächste Woche
fertig habe und für mein Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet bin. Für
Sonntag habe ich mir wieder vorgenommen mein Fahrrad zu bewegen. Es soll in die
nahe gelegenen &amp;ldquo;Berge&amp;rdquo; gehen. Entweder zum Berg Hokyo (~460 m) oder zum Berg
&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tsukuba_(Berg)&#34;&gt;Tsukuba&lt;/a&gt; (~870 m) mit seinen
zwei Gipfeln Nantai und Nyotai. Ich denke es wird Hokyo, der liegt nicht ganz so
weit entfernt. Zum Berg Tsukuba sind es nämlich wieder 20 Kilometer und ich muss
ja auch an den Rückweg denken.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeit</title>
        <link>/posts/2017_05_18_work/</link>
        <pubDate>Thu, 18 May 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_18_work/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute hat der Tag wieder früh angefangen. Um 8:40 hatte ich Unterricht. Wir
haben die Reaktionszeit nach einem akustischem und einem visuellen Impulse
gemessen. Der Mensch verarbeitet Schall schneller als Bilder und Muskelaktivität
(EMG) kommt natürlicherweise bevor man zum Beispiel den Arm in Bewegung (bzw.
Beschleunigen) kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_18/box.png&#34; alt=&#34;Experiment&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischen dem Mittagessen und dem Kunstunterricht habe ich in Labor an
Protokollen für Unterrichtsstunden geschrieben und Programme auf meinen neu
installierten Arbeits-PC aufgespielt. Im Kunstunterricht hat Yuta seine
bisherigen Arbeiten vorgetragen und wir haben wieder über die Arbeit von
&lt;a href=&#34;http://juliusvonbismarck.com/bank/index.php?/projects/image-fulgurator/2/&#34;&gt;Julius von Bismarck&lt;/a&gt; gerätselt. Er hat eine Kamera gebaut die statt
Bilder aufzunehmen, ein Lichtbild projeziert. Mit einem zusätzlichen Sensor, der
auf Blitzlicht reagiert, ist es möglich ein Bild ungefragt in die Aufnahme eines
anderen Fotografen zu senden. Dies hat von Bismarck zum Beispiel in Peking
getan. Dort hat er mit einer Kollegin eine Friedenstaube auf das Portrait von
Mao projeziert. Super interessant und auch ein bisschen gefährlich. Da von
Bismarck sich dessen bewusst ist, hat er den Aufbau patentieren lassen, damit
in Zukunft nicht Werbefirmen mit dieser Methode Urlaubsfotos verschandeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich am Abend im Wohnheim angekommen bin, habe ich meine Amazon Bestellung im
Briefkasten gefunden. Zwei blinkende LED Armbänder, damit ich beim Fahrrad
fahren im Dunkeln besser zu sehen bin. Außerdem wollte ich ausprobieren, ob ich
tatsächlich Post an meine Adresse bekomme. Scheint zu funktionieren. Jetzt kann
ich endlich meinen Ofen bestellen :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_18/led.jpg&#34; alt=&#34;LED Armbänder&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nichts spannendes</title>
        <link>/posts/2017_05_17_nothing/</link>
        <pubDate>Wed, 17 May 2017 23:24:36 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_17_nothing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war nicht viel los. Am Morgen hab ich Wäsche gewaschen. Zum Mittagessen
bin ich in die Mensa gefahren. Zusammen mit Floris (aus Holland) und Yuta habe
ich versucht einen Platz in der zwischen 11:25 Uhr und 12:15 Uhr völlig
überfüllten Mensa zu bekommen. Wir haben 10 Minuten gewartet bis ein Tisch frei
wurde. Zu uns setzte sich ein weiterer Asiate (ich glaube Chinese), dessen
Essverhalten ich nicht besonders manierlich fand (und das, obwohl ich sonst
relativ tolerant bin). Anstatt die Schüssel mit dem Reis zum Mund zu führen, hat
er sie an den Tischrand gestellt und den Mund an die Schüssel gelegt. Den Reis
hat er dann mit den Stäbchen über den Rand geschaufelt und alles, was
normalerweise daneben hätte fallen müssen, aufgeschlürft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Unterricht nach der Mittagspause hat ein Angestellter des Nationalen
allgemeinen Forschungsinstituts für Industrietechnik (AIST) gehalten. Es ging um
den Entwurf von Experimenten im Allgemeinen und die anschließende statistische
Auswertung. Wichtiges Thema, aber nicht sonderlich spannend. Danach habe ich
etwas im Labor gearbeitet. Ich habe angefangen den PC, der mir zur Verfügung
gestellt wurde, neu zu formatieren, nach Bauteilen für das Projekt meiner Gruppe
gesucht und gemeinsam mit Karlos an einigen Ideen gesponnen. Karlos hat nächste
Woche etwas Luft, daher haben wir beschlossen gemeinsam eine unserer Ideen zum
Leben zu erwecken. Was genau wird noch nicht verraten :P&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Projekt</title>
        <link>/posts/2017_05_16_pbr/</link>
        <pubDate>Tue, 16 May 2017 21:42:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_16_pbr/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich mich wieder mit meiner Projektgruppe (Yuta und Minatsu) zum
Brainstormen getroffen. Wir konnten uns endlich auf ein Thema einigen. Wer
werden, angelehnt an alte Arcade Games, einen Space Shooter basteln. Da das
Programmieren des Large Space anspruchsvoll scheint, greifen wir bei den
Grafiken vorerst auf vorhandenes Material zurück, das wir bei &lt;a href=&#34;http://www.kenney.nl&#34;&gt;Kenney&lt;/a&gt; gefunden
haben. Das könnte dann so aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_16/sample.png&#34; alt=&#34;Space Shooter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel des Spiel wird es sein, dass gegnerische Raumschiff zu zerstören.
Um ein Raumschiff zu steuern, werden 2 Personen nötig sein. Insgesamt spielen
also 4 Spieler gleichzeitig. Um das Schiff über das Spielfeld zu bewegen, müssen
die beiden Spieler am Rand des Spielfelds auf und ab laufen. Durch Armbewegungen
(welche genau, müssen wir uns noch überlegen) kann das Schiff gedreht werden.
Klatschen die Spieler in die Hände oder stampfen sie mit den Füßen, feuert das
Schiff Laserstrahlen ab. Für den Fall, dass es beide Spieler irgendwie
hinbekommen sollten ihren Herzschlag aneinander anzupassen und in einem gewissen
Bereich zu halten wird ein Spezialangriff ausgelöst. Das dürfte allerdings nicht
so einfach werden, da man sich bei dem Spiel ja sportlich betätigen muss.
Immerhin hat der Large Space eine Größe von 15 mal 23 Metern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Spieler bekommt ein tragbares Gerät (wahrscheinlich ein Handschuh), das
mit Sensoren ausgestattet ist und einen kleinen Clip an den Schuh, um das
Stampfen zu detektieren. Auf dem Gerät werden auch Vibrationsmotoren sein, um
dem Spieler anzuzeigen, wenn das Schiff getroffen wurde, entweder vom
gegnerischen Laser oder Asteroiden bzw. Weltraumschrott (wir sind uns noch nicht
über die Details im Klaren, aber was davon wir letztendlich umsetzen, wird davon
abhängen wie gut wir vorankommen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfang Juni treffen wir uns wieder. Bis dahin wollen wir eine Liste mit den
benötigten Teilen anfertigen, uns erkundigen wie der Bestellvorgang über die Uni
läuft, sowie ein einfaches Beispiel der Spielmechanik und eine Designidee des
tragbaren Geräts haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin schon gespannt, was wir aus der Idee machen werden :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title></title>
        <link>/microposts/antiearthquakebuilt/</link>
        <pubDate>Mon, 15 May 2017 14:46:49 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/antiearthquakebuilt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Damit die großen Gebäude in Japan auch Erdbebensicher sind, werden Dämpfer oder
Pendel im inneren der Gebäude verbaut, welche die Schwingungen aufnehmen sollen.
Das kann dann zum Beispiel so aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/structure.jpg&#34; alt=&#34;Erdbebensicheres Bauen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Seminar Marathon</title>
        <link>/posts/2017_05_15_seminars/</link>
        <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:40:20 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_15_seminars/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute morgen ist statt unserem üblichen wöchentlichen Seminar die Vorstellung
der Projekte, welche die Bachelor- und Masterstudenten in den letzten 6 Wochen
umgesetzt haben. Dafür treffen wir uns im Large Space.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Projekt nennt sich &lt;em&gt;Drone Fishing&lt;/em&gt;. Man braucht mindestens 2 Personen.
Eine Person steuert durch Handbewegungen eine Drone und die Andere trägt einen
Hut an dem Klettband befestigt ist. An der Drone hängt ein Haken der ebenfalls
mit Klettband umwickelt ist. Das Ziel ist es die Drone über die Person zu
steuern und den Hut zu angeln. Die Steuerung der Drone sieht einfach aus, stellt
sich allerdings als schwierig für ungeübte Nutzer heraus. Aber hat Spaß gemacht
und die Idee ist lustig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/drone.jpg&#34; alt=&#34;Drone Fishing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Projekt ist &lt;em&gt;Space Drawing Ball&lt;/em&gt;. Dafür hat die Gruppe einen
riesengroßen Wasserball mit reflektierendem Material beklebt, so dass die
Bewegungssensoren im Large Space seine Position bestimmen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/space.jpg&#34; alt=&#34;Space Drawing Ball&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Präsentation der dritten Gruppe gehen wir ins Freie. Alle
Gruppenmitglieder tragen einen schwarzen Anzug und dunkle Sonnenbrillen. Sie
sehen aus wie die Man in Black. Einer der drei öffnet einen Aluminiumkoffer, wie
bei einem zwielichtigen Geschäft in einem Action Film. Darin befindet sich eine
&amp;ldquo;Waffe&amp;rdquo;. Der &lt;em&gt;Color Blaster&lt;/em&gt;. Im Lauf des Blasters ist eine Kamera versteckt. An
der Seite befinden sich LEDs die eine Farbe anzeigen auf die gezielt werden
muss. Beim Drücken des Auslösers wird ein Foto aufgenommen und die Farbe im
Zentrum des Bildes bestimmt. Hat man die Farbe getroffen, wechseln die LEDs zur
nächsten Farbe. Beim Drücken des Auslösers und dem Treffen einer Farbe (richtig
oder falsch) ertönen Soundeffekte. Wir haben alle großen Spaß beim ausprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/blaster.jpg&#34; alt=&#34;Color Blaster&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die letzten 2 Projekte gehen wir in unser Labor. Gruppe Vier hat einen
kleinen Roboter Namens &lt;em&gt;Kuzurobo&lt;/em&gt; (jap. kuzu = Trümmer) gebaut, der Müll vom
Zimmerboden sammeln soll. Für den Fall, dass der japanische Student zu sehr mit
lernen beschäftigt ist und zum Beispiel seine Taschentücher nicht zum Mülleimer
tragen will, ruft er per Handy seinen Roboter, welcher die Taschentücher dann
vom Boden aufsammelt. Der Roboter ist die weiße Box auf dem Gruppenfoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/teams.jpg&#34; alt=&#34;Alle Gruppen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die letzte Gruppe hatte die Aufgabe mit einem &lt;em&gt;Zauberstab&lt;/em&gt; (à la Harry Potter)
eine Aktion auszuführen. Letztendlich ist der Zauberstab nur noch Show. Die
eigentliche Aktion wird durch die Bewegung des Nutzers, welche mit einer 3D
Kamera aufgezeichnet wird, ausgelöst. In diesem Fall ist es das Entriegeln einer
magischen Schatztruhe (von der ich eleider kein gutes Foto habe).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 12 sind wir mit den Präsentationen fertig und gehen zum Mittagessen in die
Mensa. Danach gebe ich ein Zertifikat über die erfolgreiche Teilnahme an der
Aufklärung, wie ich mich im Universitätsnetzwerk zu verhalten habe, im
Sekretariat ab. Von 13 Uhr bis 15 Uhr lausche ich dem Arbeitsgruppentreffen von
Prof. Fukui und danach fahre ich zum Labor Prof. Yamanaka. Dort ist heute zwar
kein Gruppentreffen, aber ich möchte ein paar Sachen nachlesen und muss noch
eine Hausaufgabe für den Diskussionskurs fertig machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend treffen wir uns um 19 Uhr zum Feiern der erfolgreich abgeschlossenen
Projektarbeiten in einem Okonomiyaki Restaurant. Okonomiyaki lässt sich schlecht
übersetzen, deswegen schicke ich euch für eine Erklärung besser zu &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Okonomiyaki&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fahrradtour</title>
        <link>/posts/2017_05_14_biketour/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2017 22:37:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_14_biketour/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Was für ein Trip. Eigentlich wollte ich nur an den See im 12 km entfernten
Tsuchiura fahren, aber weil ich schneller dort war als geplant, habe ich meinen
Trip etwas ausgedehnt und bin letztendlich 40 km gefahren. Die letzten 5 km
von der Stadtgrenze zurück zum Wohnheim waren die Hölle :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 11 Uhr bin ich nach Tsuchiura aufgebrochen. Die Stadt liegt etwa
12 km östlich von Tsukuba. Der Weg dorthin ist weitestgehend flach. Mit meinem
Fahrrad bin ich sehr zufrieden, es fährt sich gut. In Tsuchiura angekommen,
navigiere ich zunächst zu einem kleinen Park, in dem eine frühere Burg stehen
soll. Leider ist nur noch ein grober Nachbau vorhanden, aber mit der Parkanlage
drumherum sieht es trotzdem sehr schön aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/castle.jpg&#34; alt=&#34;Burg in Tsuchiura&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach fahre ich weiter zum Stadtpark der direkt am See Kasumigaura liegt. In
dem Park steht eine Windmühle von der man einen guten Blick auf den See hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/windmill.jpg&#34; alt=&#34;Windmühle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/lake.jpg&#34; alt=&#34;See&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil es ist ziemlich windig ist und man dort nicht so viel machen kann, überlege
ich die Tour zu beenden und nach Tsukuba zurück zu fahren. Aber nachdem es erst
13 Uhr ist, beschließe ich noch etwas weiter zu fahren. Ich suche auf der
Karten-App auf dem Handy nach Sehenswürdigkeiten in der Nähe und finde eine
weitere Burg. Auf dem Weg komme ich an einem Museum vorbei, dass den Nachbau
eines japanischen Kampfflugzeuges aus dem zweiten Weltkrieg ausgestellt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/fighter.jpg&#34; alt=&#34;Kampfflugzeug&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Rest des Museums habe ich heute keine Zeit, da ich nicht damit gerechnet
hatte und in Tsukuba zurück sein möchte bevor es dunkel wird. Mein Fahrrad hat
nämlich nur ein Vorderlicht und die blinkenden LED-Armbänder, die ich mir
bestellt habe, sind noch nicht da. Für den restlichen Weg zur Burg, brauche ich
etwas länger, da ich meine Karte unterwegs einmal Falsch interpretiere und
deswegen einen kleinen Kreis gefahren bin (ausgerechnet an dem einzigen Hügel
weit und breit). Da ich eh schon Zeit verloren habe, bleibe ich an einer Stelle
stehen und mache ein Foto im Bambuswald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/bamboo.jpg&#34; alt=&#34;Bambuswald&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich endlich auf dem Gelände der zweiten Burg ankomme, finde ich auf einem
Plateau gelegen, einen größeren Kinderspielplatz und einen Aussichtsturm. Keine
Burg. Schade. Aber wenigstens habe ich eine gute Aussicht von der Spitze des
Turms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/tower.jpg&#34; alt=&#34;Aussichtsturm&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der folgende Plan sieht eigentlich wieder vor nach Hause zu fahren, aber bei der
Suche nach dem kürzesten Rückweg sehe ich, dass ich mich auf gleicher Höhe und
nur 8 km von der großen Buddha Statue entfernt befinde, die ich an meinem ersten
Tag auf der Fahrt mit dem Bus vom Flughafen nach Tsukuba gesehen habe. Daher
beschließe ich, auf meinem Rückweg dort einen weiteren Zwischenstop einzulegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/statue.jpg&#34; alt=&#34;Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz vor 16 Uhr erreiche ich das Gelände auf dem die Statue steht. Der
Eintritt beträgt knapp 4 Euro und weitere 3 Euro, um im Inneren der Statue die
Aussichtsplatform zu besuchen. Die Statue ist 120 Meter groß und besteht nicht
komplett aus Stein, sondern hat ein 4 t Stahlgerüßt, das mit knapp 500 kg Stein
verkleidet ist, wobeu alleine der Kopf schon 200 kg wiegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/frame.jpg&#34; alt=&#34;Gerüst der Statue&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der Aussichtsplatform, von der die Aussicht eher Mau ist, befindet sich
auch ein kleiner Tempel im Inneren. Jede der Statuen an der Wand trägt den Namen
der Familie, die Sie gespendet hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/temple.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht vom Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 17 Uhr mache ich mich auf den Rückweg (19 km) nach Tsukuba. Als ich das
Ortsschild sehe, bin ich bereits erschöpft und meine Beine brennen. Es ist
gerade halb 7 als ich endlich wieder am Wohnheim bin. Insgesamt habe ich heute
40 km zurückgelegt. Das nächste Mal achte ich darauf, dass ich nicht wieder so
weit fahre :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hole mir mit Chun Kwang, der zufällig im Gemeinschaftsraum sitzt,
Abendessen. Als wir fertig gegessen haben, kommen Floris und Karlos. Wir
unterhalten uns eine Weile bevor Floris sich zum Schlafen verabschiedet und
Karlos uns zu einer Runde Super Mario Smash Brothers herausfordert. Wir spielen
bis halb 11, ehe ich auch ins Bett gehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/mario.jpg&#34; alt=&#34;Super Mario Smash Brothers&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
