<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microposts on Felix in Japan</title>
    <link>/microposts/</link>
    <description>Recent content in Microposts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2018 22:36:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/microposts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen Geheimtipp in Tsukuba</title>
      <link>/microposts/streetfood_tsukuba/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 22:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/streetfood_tsukuba/</guid>
      <description>Auch wenn die Küche nicht so aussieht als ob man in dem Laden Essen kaufen sollte, so war die Portion Tsukemen doch ziemlich lecker :)
Tsukemen sind kalte Nudeln die man in heiße Brühe tunkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kleines Update</title>
      <link>/microposts/helmet/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 17:01:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/helmet/</guid>
      <description>Seit heute hab ich auch einen Helm :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mietrückstand</title>
      <link>/microposts/2017_12_16_latepayment/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 15:42:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_12_16_latepayment/</guid>
      <description>Wer zu spät zahlt bekommt man einen Zettel an die Tür. Wer zu viele Zettel sammelt, muss das Wohnheim irgendwann verlassen. Der Herr in Zimmer 104 hat es wohl geschafft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalorien als Ansporn</title>
      <link>/microposts/2017_11_06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:17:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_11_06/</guid>
      <description>Ob man sich auf die Angaben auf den Stufen wohl verlassen kann? Es kann auf jeden Fall nur stimmen, wenn man die vorherigen 5 Stockwerke auch per Treppe erklommen hat :P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test für angehende Ärzte</title>
      <link>/microposts/surgeon_test/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 23:40:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/surgeon_test/</guid>
      <description>Im Süden Japans, nahe Hiroshima, gibt es eine Klinik mit exzellenten Ärzten die einen speziellen Einstellungstest für angehende Ärzte hat. In jeweils 15 Minuten müssen die Kandidaten 3 Miniaturaufgaben erledigen. Die Idee finde ich super :D
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herbst</title>
      <link>/microposts/2017_10_28/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:18:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_10_28/</guid>
      <description>Der Herbst &amp;hellip; &amp;hellip; von seiner besten Seite. Trocken, sonnig und bunt :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue T-Shirts</title>
      <link>/microposts/2017_08_14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 22:34:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_08_14/</guid>
      <description>Ich habe vor einer Weile neue T-Shirts bestellt. Der Laden hat die Lieferung in einzelne Sendungen aufgeteilt. Ich hatte schon befürchtet, die kommen nicht bevor ich in den Urlaub fliege. Habe gerade eben die erste Lieferung aus dem Briefkasten gefischt. Ja, der Briefträger hat 4 T-Shirts durch den Briefschlitz gequetscht :D
Von links nach rechts, Batman, das Danke-Krokodil, Ramen-Ramses und der Storm Trooper aus Star Wars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baustellen Pegel</title>
      <link>/microposts/construction_meter/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 01:46:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/construction_meter/</guid>
      <description>Baustellen in Tokyo haben einen Pegelmesser, der den Lärm- und Vibrationspegel anzeigt. Am Sonntag Nachmittag ist der natürlich besonders niedrig. Es arbeitet ja keiner ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017_07_05</title>
      <link>/microposts/2017_07_05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 22:51:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_07_05/</guid>
      <description>Werden Kameras und Sensoren im Straßenverkehr richtig eingesetzt, kann man für eine Stadtautobahn wie in Tokyo eine Staukarte erstellen und in Echtzeit updaten. Grüne Linien bedeuten freie Fahrt und rote Linien bedeuten Stau :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/microposts/antiearthquakebuilt/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 14:46:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/antiearthquakebuilt/</guid>
      <description>Damit die großen Gebäude in Japan auch Erdbebensicher sind, werden Dämpfer oder Pendel im inneren der Gebäude verbaut, welche die Schwingungen aufnehmen sollen. Das kann dann zum Beispiel so aussehen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/microposts/2017_05_13_dodgeball/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:22:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_05_13_dodgeball/</guid>
      <description>Unser Intermezzo beim heutigen Sportfest hat nicht lange gedauert. Ein Spiel dauerte 10 Minuten. Leider haben wir gleich das Erste verloren und waren damit raus. Aber wir hatten unseren Spaß und waren danach noch gemeinsam was Essen :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/microposts/2017_05_10_advertisments/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 21:26:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_05_10_advertisments/</guid>
      <description>Diese Art der Werbung finde ich seltsam. Ich habe versucht mir vorzustellen, wie das wohl in Deutschland angenommen würde. Vermutlich sind selbst große Städte wie München, Frankfurt, Hamburg oder Berlin zu klein oder nicht dicht genug besiedelt für sowas. Außerdem ist der Aufbau deutscher Städte ja auch anders. Dort gibt es fast immer ein Stadtzentrum und eine Art Fußgängerzone oder einen verkehrsberuhigten Bereich in dem die Läden liegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur für Frauen</title>
      <link>/microposts/2017_04_21_womanonly/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:40:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017_04_21_womanonly/</guid>
      <description>Abends ab 18:30 Uhr bis zum letzten Zug, irgendwann nach Mitternacht, ist der erste Wagen des Zuges ausschließlich Frauen, Kindern und eingeschränkten Personen und deren Begleitern vorbehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>toilet</title>
      <link>/microposts/2017-04-08_toilet/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 22:35:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017-04-08_toilet/</guid>
      <description>Eine dieser High-Tech Toiletten mit Sitzheizung, Musik und Unterbodenwäsche. Die Sitzheizung war besonders angenehm ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything Is Cute</title>
      <link>/microposts/2017-04-04_everything-is-cute/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 22:28:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/2017-04-04_everything-is-cute/</guid>
      <description>Sogar Jonglierbälle sehen hier irgendwie niedlich aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>walk_motivation</title>
      <link>/microposts/walk_motivation/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 23:08:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/walk_motivation/</guid>
      <description>Bei wem das wohl zieht? Aber nette Idee den Kalorienverbrauch für die Entfernung zum nächsten Bahnhof anzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>japanese_toothpaste</title>
      <link>/microposts/japanese_toothpaste/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 20:02:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/microposts/japanese_toothpaste/</guid>
      <description>Ich hab in deutscher Manier erstmal versucht den Deckel abzuschrauben. Leider tat sich bei dieser Zahnpasta nichts. Man muss lediglich am Deckel ziehen und ihn später wieder drauf drücken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>