<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:23 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Nachtrag</title>
        <link>/posts/2017_06_13_Nachtrag/</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:23 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_13_Nachtrag/</guid>
        <description>&lt;p&gt;So jetzt nochmal richtig. Gestern waren die Arbeitsgruppentreffen von meinem
Labor und dem für Kansei Design. Zu dem Treffen meiner Arbeitsgruppe bin ich
ein paar Minuten zu spät gekommen, weil ich mich in der Zeit vertan habe. War
aber nicht soo schlimm. Der Chef war nämlich selber nicht da ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag um 15:15 Uhr hatte ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe
für Kansei Design. Dort musste ich einen kurzen Vortrag darüber halten, was ich
gelernt habe und wie ich es in meiner Arbeit vielleicht einsetzen kann. Das lief
ganz gut denke ich. Jetzt muss ich noch bis Ende Juni einen Report über den
Austausch in den beiden Laboren schreiben. Weil ich offiziell das letzte Mal in
der Arbeitsgruppe war, wollten einige der Mitglieder ein Quasi-Abschiedsessen.
Also waren wir in einem kleinen Restaurant nicht weit von deren Gebäude essen.
Leider habe ich mein Ladekabel im Labor liegen lassen und es erst gemerkt als
ich wieder zu Hause gewesen bin und mein Akku fast leer war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darum musste ich mich (3% Akku) sehr kurz fassen und früh ins Bett gehen :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ladekabel vergessen</title>
        <link>/posts/2017_06_12/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 22:31:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_12/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe für Kansei Design
gehabt. Leider habe ich mein Ladekabel dort vergessen, deswegen kann ich jetzt
nicht so viel schreiben, weil mein Akku gleich leer ist.
Den Eintrag werde ich dann Morgen nachholen ;D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Uni-Projekt</title>
        <link>/posts/2017_06_11/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:06:09 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_11/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war ich irgendwie faul, aber irgendwie auch nicht. Aufgestanden bin ich um
10 Uhr. Aber rausgegangen bin ich erst kurz vor 18 Uhr am Abend, als es darum
ging Abendessen zu holen. Was hab ich dazwischen gemacht? Musik gehört und an
einer Videodemonstration für das Projekt mit Yuta und Minatsu gebastelt.
Das Spiel, welches wir uns für den großen Projektionsraum an der Uni ausdenken,
wird wohl so ähnlich aussehen.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/PBDi7jh5AQM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Das Besondere ist die Steuerung. Es gibt zwei Teams mit je 2 Spielern. Die
Spieler eines Teams steuern das Raumschiff gemeinsam, durch ihre Bewegung am
Spielfeldrand. Zudem wird es noch ein kleines tragbares Gerät geben, mit dem
wir Biosignale, wie die Herzfrequenz, auslesen und Erschütterungen, zum Beispiel
durch Klatschen, messen wollen, wodurch dann die Laser ausgelöst werden. Aber
das kann alles noch etwas dauern, da wir die Teile erst nach der
Konzeptpräsentation irgendwann im Juli bestellen dürfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr hab ich heute dann auch nicht mehr gemacht. Zwischendurch hab ich ein
Kapitel in meinem Buch (&lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Ready-Player-One-Ernest-Cline/dp/3764530901&#34;&gt;Ready Player One&lt;/a&gt;) gelesen und meine Aufgabenliste für
nächste Woche auf den neuesten Stand gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich meinen Vortrag in der anderen Arbeitsgruppe und bin zum letzten
mal dort. Außerdem stehe ich in Kontakt mit Jörg, meinem Betreuer von der
Masterarbeit, um Details für eine Zusammenarbeit in meinem alten Thema
auszuhandeln.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tsukuba Expo Center</title>
        <link>/posts/2017_06_10/</link>
        <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 22:49:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_10/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute kann ich endlich mal wieder über was anderes schreiben als meinen
langweiligen Tagesablauf :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war heute im Tsukuba Expo Zentrum von 1985. Das Gebäude und besonders die
Rakete (rechts im Bild und leider nicht ganz drauf) habe ich hier schon ein paar
mal gezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/expo.jpg&#34; alt=&#34;Expogebäude&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Inneren Tsukuba Expo Zentrum verbirgt sich ein Mit-Mach-Museum mit ganz
vielen Exponaten zum anfassen und ausprobieren. Außerdem gibt es ein großes
Planetarium im Gebäude. Das Planetarium habe ich heute allerdings nicht besucht.
Das hebe ich mir für einen anderen Tag auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/map.jpg&#34; alt=&#34;Museumskarte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Erdgeschoss gibt es eine große Fläche zu klassischer Physik. Man kann sich
auf einer Platform von einer großen Seifenblase einhüllen lassen, sehen sich
Schall in einem Rohr ausbreitet und wie viel Strom man mit einem Fahrrad
generieren kann. Ein kleiner Teil beschäftigt sich mit Licht und dessen
Wahrnehmung. Es gibt Informationen zur Kernenergie und den einzelnen Prozessen
die dabei ablaufen, und ein fast 7 Meter langes Elektroauto mit 8 Rädern das 300
km/h schafft :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/93/Electric_vehicle_Kaz_by_Keio-Univ_Japan.jpg&#34; alt=&#34;Elektroauto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im ersten Stock steht ein Modell von einem Kernfusionsreaktor, bei dem ähnlich
wie in der Sonne, Energie aus dem Fusionieren von Atomkernen gewonnen werden
soll. Anders als bei der Kernspaltung im Atomkraftwerk strahlt dabei nichts für
Tausende von Jahren. In einem Modell von einem U-Boot kann man ein Video
anschauen, dass einem die Meeresbewohner bis zu einer Tiefe von 7000 Metern
zeigt. Außerdem sind Gegenstände mit Bezug zum Weltraum, wie zum Beispiel ein
Raumanzug, Module auf der internationalen Raumstation ISS und verschiedene
Raketenmodelle ausgestellt. In einem Nebenraum findet sich computergestütztes
Origami. Das japanische Papierfalten sieht so plötzlich noch viel
eindrucksvoller aus als es eh schon ist. Die Gesichter auf den Bildern bestehen
aus je einem Blatt Papier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/origami.jpg&#34; alt=&#34;Origami Gesichter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach meinem Ausflug ins Museum bin ich nochmal losgezogen, um nach einem Regal
zu schauen. Dabei habe ich mich in einen Second Hand Laden namens Yorozu
getraut. Wenn die ganzen Sachen nicht halbwegs ordentlich in die Regale
geschlichtet gewesen wären, hätte es auch ein Messie-Haus sein können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_10/secondhand.jpg&#34; alt=&#34;Yozuru Second Hand&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider habe ich kein brauchbares Regal gefunden und musste unverrichteter Dinge
wieder nach Hause.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Trockene Regenzeit und Vorbereitungen für Forschung</title>
        <link>/posts/2017_06_09/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 15:30:31 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_09/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Am Vormittag hatte ich wieder Unterricht in maschinellem Lernen und anschließend
war ich mit Karlos und Alberto im Cafe Marhaban (wie vor 2 Wochen schonmal).
Allerdings war das Wetter heute traumhaft und wir konnten draußen sitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Japanischunterricht habe ich erfahren, dass diese Woche die Regenzeit
begonnen hat. Wobei der Lehrer meinte, dass es unterschiedlich ist. Mal regnet
es eine Woche ohne Unterlass und mal ist es einfach nur wolkig und man sieht die
Sonne eine Woche lang nicht wirklich. Das Thema das wir heute im Unterricht
durchgenommen haben, war wie man sich beim Arzt verständlich macht oder in der
Apotheke nach der richtigen Medizin fragt. Sowas praktisches hab ich bisher noch
nicht gelernt (und zum Glück auch nicht gebraucht).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht bin ich direkt nach Hause. Im Gemeinschaftsraum habe ich
mehrere Konferenzen rausgesucht, auf denen ich zeitnah (eventuell noch dieses
Jahr) etwas veröffentlichen kann, da ich bis Anfang nächsten Jahres eine
internationale Publikation brauche, um weiter in dem Programm an der Uni bleiben
zu können. Ich möchte das Experiment aus meiner Masterarbeit mit leichten
Veränderungen nochmal durchführen, aber ich brauche noch das OK aus Deutschland
von dem Betreuer meiner Masterarbeit. Eventuell arbeitet er auch daran mit, mal
sehen was er mir auf meine Anfrage antworten wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend habe ich einen Vortrag für Montag vorbereitet. Ich muss zum Ende des
Laboraustauschs einen kurzen Vortrag über das Gelernte und wie ich es in meiner
Arbeit einsetzen kann, halten. Ich nehme diese Gelegenheit war, um der
Arbeitsgruppe mein kürzlich entdecktes Thema vorzustellen und hoffe auf
konstruktive Kritik. Leider hab ich darüber etwas die Zeit vergessen und erst
gegen 23 Uhr zu Abend gegessen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Mögliches, etwas sinnloses, Anwendungsszenario meiner Arbeit)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://files.explosm.net/comics/Dave/comicbathroom1.png&#34; alt=&#34;Paralanguage&#34; /&gt;
(gefunden auf &lt;a href=&#34;http://explosm.net/comics/3172/&#34;&gt;http://explosm.net/comics/3172/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Kundenorientierte Empfehlungen und mehr Weltraumkunst</title>
        <link>/posts/2017_06_08/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 22:56:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_08/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Im Unterricht zu Smart Human Sensing haben wir uns heute Morgen mit einem
einfachen Empfehlungssystem beschäftigt. Wie bei Amazon, sollen wir eine
Kaufempfehlung anhand der vergangenen Einkäufe aller Kunden erstellen. Dazu
müssen wir zählen, wie oft eine Ware gekauft wurde, und mit welchen anderen
Gegenständen die Ware zusammen gekauft wurde. Anhand dessen, können wir Kunden,
welche einige Überschneidungen im Kaufverhalten haben, Waren empfehlen die Sie
vielleicht interessieren könnten. Mal sehen wie Richtig wir 6 Studenten in dem
Kurs nächste Woche Donnerstag sind, dann müssen wir einem unserer Kollegen eine
Empfehlung aussprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht war ich mit Minatsu und Chun Kwang Mitagessen. Wir sind zur
Abwechslung mal in die zweite Mensa, auf der anderen Seite des zentralen Campus
gegangen. Dort war es irgendwie einfacher einen Platz zu finden, obwohl
mindestens genauso viele, wenn nicht sogar noch mehr Studenten zum Essen da
waren. Zwischen dem Mittagessen und dem Kunstunterricht war ich im Labor und
habe einen Report für nächsten Montag fertig geschrieben und an dem
Empfehlungssystem für Freitag in einer Woche gearbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Kunstunterricht hat Prof. Osaka nocheinmal sein Wirken im Bereich Weltraum
Kunst erläutert und einige Videos von Experimenten in der Internationalen
Raumstation ISS gezeigt. In einem Beispiel wurde einer Wasserkugel Farbe
beigefügt und beobachtet wie diese sich in der Schwerelosigkeit verteilt.
Die Kugelform des Wassers kommt durch die fehlende Erdanziehung und das Streben
des Wasser eine möglichst kleine Oberfläche zustande (Oberflächenspannung -
Physik!). Der Draht im Bild ist nur dazu da, die Kugel auf der Stelle zu halten.
Das bisschen Wasser kann nämlich irreparable Schäden auf der ISS auslösen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.takuro-osaka.com/img/other/Marbling-2.jpg&#34; alt=&#34;Marbeling Painting&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht bin ich zurück ins Wohnheim, um noch etwas im
Gemeinschaftsraum zu arbeiten. Um 19 Uhr hat Karlos vorbeigeschaut und wir sind
in einer Studentenkneipe Essen gewesen. Auf dem Rückweg habe ich mir Schokolade
gekauft, die ich während einer Unterhaltung mit Chun Kwang über Spiele und ein
paar Projekte im Gemeinschaftsraum Leer gefuttert habe. In knapp 3 Wochen ist
mein Unterricht für dieses Semester zu Ende, dann sollte es etwas entspannter
werden&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Aufgaben fast alle abgearbeitet</title>
        <link>/posts/2017_06_07/</link>
        <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 21:54:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_07/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen um halb 10 habe ich mich wieder mit Yuta und Minatsu für unser
Projekt getroffen. Wir haben gemeinsam einige Stichpunkte für den
Forschungsantrag gesammelt und uns ein Design für ein Armband mit Sensoren zur
Steuerung unserer Anwendung überlegt. Danach waren wir in der Mensa zu Mittag
essen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen war Frau Prof. Nakakoji aus Kyoto für einen Vortrag über
das Thema Interaktionsdesign eingeladen. Der normale Ingenieur befasst sich
höchstens mal mit dem Design der Schnittstelle um seine Anwendung oder ein Gerät
zu steuern. Der Nutzer muss also lernen wie er mit der Anwendung oder dem Gerät
umzugehen hat. Der Interaktionsdesigner hingegen geht von den Gewohnheiten des
Nutzers aus und gestaltet die Bedienung so, dass der Nutzer intuitiv mit der
Anwendung oder dem Gerät umgehen kann. Nach ihrem Vortrag durften wie unsere
Forschungsthemen in je 2 Minuten kurz vorstellen und sie hat versucht uns Tipps
zu geben, worauf wir beim Design achten sollen oder über welche Aspekte wir uns
Gedanken machen sollten. Der Vortrag war interessant und die Tipps auch
einigermaßen hilfreich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen 16 Uhr waren wir mit den Vorträgen durch und ich bin ins Labor. Dort habe
ich ein Protokoll für den Unterricht Morgen früh fertig geschrieben und
ausgedruckt. Im Moment bin ich meinen Aufgaben ein paar Tage voraus. Anfang
nächster Woche ist nochmal ein Schwung fällig, dann wird es etwas weniger. Gegen
18 Uhr war bin ich mit Floris und Chun Kwang nochmal zum Abendessen in die
Mensa. Bevor ich nach Hause bin, hab ich noch Wasser und Toast gekauft, damit
ich heute Nacht nicht verdursten und Morgen frühstücken kann. Zu Hause
angekommen, müssen fleißige Helfer unterwegs gewesen sein. Heute früh stand das
Gras noch einen halben Meter hoch. Abends war alles Gras ums Haus abgemäht :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Rauchende Köpfe</title>
        <link>/posts/2017_06_06/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 23:40:59 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_06/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war wieder so ein anstrengender Tag. Den Vormittag habe ich damit
verbracht, die ganzen Veröffentlichungen zur akustische Detektion von Ironie
zu lesen. Dabei hat sich in meinem Hinterkopf die Idee zur akustischen Detektion
von Emotion eingenistet. Ich habe meine Erkenntnisse aus den Veröffentlichungen
auf einem A4 Blatt zusammengekritzelt und bin um 13 Uhr, nach einem kurzen Stop
für was zu Essen, zur Diskussionsrunde an die Uni gefahren. Wir haben in 3
verschiedenen Konstellationen (Pro-Kontra-Richter) insgesamt 2,5 Stunden
diskutiert. Hat Spaß gemacht, aber war super anstrengend. Die Luft wird in dem
Raum immer sehr schnell knapp und obwohl die Temperatur draußen mit 21 Grad sehr
angenehm war, ist der Raum dank unserer rauchenden Köpfe schnell zum Kochtopf
mutiert :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischendurch habe ich in einer kurzen Pause den Ablauf und meine kürzlichen
Arbeiten für die Besprechung mit meinem Betreuer zusammengefasst. Um kurz nach
18 Uhr war der Unterricht zu Ende und ich bin zur Besprechung ins Labor. Kenji
haben meine Ideen zur Erkennung von Ironie und Emotionen gefallen. Er ist auch
am Erfassen der Sprachgeschwindigkeit (wie viele Wörter pro Minute)
interessiert. Er meint ich sollte unbedingt mit an die Schule für Spezielle
Kinder fahren und mir die Einrichtung dort anschauen. In knapp 2 Wochen, an
einem Samstag, ist der nächste Termin. Ich stimme zu und will gerade meine
Tasche und den Laptop von meinem Arbeitsplatz holen, als die 3 neuen japanischen
Masterstudenten Luis (Austausch aus Peru) und mich fragen, ob wir sie zum
Abendessen begleiten. Da sagt man nicht nein. Wir sind in ein Familienrestaurant
geradelt, das bei Studenten auf Grund der Preise sehr beliebt zu sein scheint.
Ich hab mir leckeren Nudelauflauf bestellt und wir haben uns über Japanisch und
Englisch lernen unterhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen sind wir gegen halb 9 zurück ins Labor geradelt. Ich habe mir nur
noch meine Tasche geholt und mich verabschiedet. Zurück in meinem Zimmer habe
ich nach Literatur für Sprachgeschwindigkeit gesucht und bin dabei auf eine mir
bislang völlig unbekannte Disziplin in der Akustikforschung gestoßen.
Die &lt;strong&gt;Akustische Paralinguistik&lt;/strong&gt;, beschäftigt sich mit Signalen der
sprachlichen Mitteilungen, die keine eigentliche Information enthalten, wie
Lautstärke, Sprachrhythmus und Pausen, sowie Intonation und Tonhöhe in Sprachen,
in denen sie nicht bedeutungsrelevant sind. Aus diesen Signalen können
Rückschlüsse auf die Emotion des Sprechers, Adressat (Kind oder Erwachsener) der
Sprachnachricht und das Verhältnis zwischen Sprecher und Empfänger (befreundet
oder fremd) abgeleitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich glaube (endültig) das wird mein Forschungsgebiet. Anstelle des Spracherwerbs
von Robotern :) Mehr dazu vielleicht in 2 Wochen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Labor Rotation 1/2</title>
        <link>/posts/2017_06_05/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:45:15 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Mein Wecker hat um 5 vor 7 Uhr geklingelt. Am liebsten würde ich mich umdrehen
und weiterschlafen. Naja, selber Schuld, wenn man bis 2 Uhr wach bleibt.
Nach der Dusche bin ich etwas fitter. Ich frühstücke und fahre dann zur
Teamrunde meiner Arbeitsgruppe. Der Professor ist heute nicht anwesend, was die
japanischen Studenten immer dazu verleitet ihre Vorträge in ihrer Muttersprache
zu halten. Erfreulicherweise gibt nur einer der beiden Vortragenden dieser
Versuchung nach. Nach insgesamt 3 kurzen Vorträgen sind wir, viel früher als
sonst, schon um halb 11 fertig. Ich nutze die Zeit bis zum Mittagessen, um den
Grafiktreiber für meinen PC zu installieren und danach entsetzt festzustellen,
dass die Oculus Videobrille weitere Ansprüche an die Hardware stellt. Um in
absehbarer Zukunft endlich fortfahren zu können, bestelle ich sofort eine USB
3.0 Karte. Wenn ich die Karte habe und dann noch was gefordert wird, explodiere
ich :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen bin ich direkt zum Gruppentreffen der Machine Learning
Arbeitsgruppe gegangen, wo ich heute meinen letzten Besuch mit einem Vortrag
abschließen muss. Obwohl ich den Vortrag nicht geübt habe und nur 4 Folien mit
wirklichem Inhalt hatte, habe ich entspannt über 20 Minuten geredet. Hinterher
kamen einige interessante Fragen und der Professor schien auch ganz zufrieden
mit meiner Leistung gewesen zu sein. Damit habe ich 1 von 2 Labor Rotationen
erledigt. Etwas erleichtert und zu spät dran, bin ich zu der zweiten
Arbeitsgruppe geradelt. Dort darf ich Montag in einer Woche ebenfalls meinen
letzten Besuch mit einem Vortrag verfeinern. Den Vortrag dafür kann ich
frühestens am Mittwoch Abend anfangen. Morgen Abend habe ich ein Treffen mit
meinem Professor, auf das ich mich auch erstmal vorbereiten muss. Blöd wenn man
den Termin erst 3 Tage vorher erfährt und da schon ausgelastet ist &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis gerade eben (jetzt ist es 22:28 Uhr) habe ich Veröffentlichungen zum Thema
akustische Detektion von Ironie gesucht. Auf die Idee hat mich eine Studentin
aus der Kansei Arbeitsgruppe gebracht, als wir uns nach der Gruppenrunde um kurz
nach 18 Uhr über Forschungsthemen unterhalten haben. Die Veröffentlichungen
möchte ich morgen Vormittag überfliegen, weil das denke ich ein mögliches
Themengebiet werden könnte. Mal sehen was der Chef sagt ^.^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für heute lasse ich es aber gut sein. Muss etwas Schlaf nachholen ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Doppel-Nachtschicht</title>
        <link>/posts/2017_06_04/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 23:29:28 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Es ist gerade 1:30 Uhr am Montag Morgen. Mein Wochenende war, gelinde gesagt,
eintönig. Ich habe mir sowohl Samstag als auch Sonntag den Kopf darüber
zerbrochen, was ich Morgen (Montag ist erst nachdem ich geschlafen habe :P)
zum Abschluss des Laboraustauschs mit der Machine Learning Gruppe vortrage.
Die ursprüngliche Vorgabe war es darüber zu referieren, was ich in der Zeit dort
Gelernte und wie ich es in meiner eigenen Forschung anwenden kann. Mein Problem,
von 4 Mal da sitzen und zuhören lerne ich nichts und bislang ist mein Thema noch
nicht entschieden. Was mache ich also?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Letztendlich habe ich mich für Erkennung von Lachen entschieden und mich unter
Druck eingelesen. Wenn ich den Vortrag später hinter mir habe, kann ich gleich
weiter machen. Gestern habe ich durch Zufall gesehen, dass am Dienstag Abend
schon das nächste Treffen mit meinem Betreuer ist. Das Letzte war erst vor 1,5
Wochen und seitdem ist nicht viel passiert, außer dass ich meinen PC
zusammengeschraubt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um mich während dem Arbeitn bei Laune zu halten, habe ich Samstag und Sonntag
jeweils gekocht. Samstag Mittag gab es Bratkartoffeln mit Ei und heute zum
Abendessen Nudeln mit Bolognese (keine Spaghetti). Zwischendurch gab es Kekse,
Orangensaft und mit Schokolade überzogene Mandeln. Ich hab es auch geschafft in
den Pausen Wäsche zu waschen, einzukaufen und abzuspülen. Nur mit Raus gehen war
es etwas schlecht, obwohl das Wetter durchaus dazu eingeladen hat. Naja nächstes
Wochenende hoffentlich wieder&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gute Nacht :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Neuer alter Computer</title>
        <link>/posts/2017_06_02/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 23:32:29 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_02/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich hab es um halb 8 aus dem Bett geschafft und bin zur Machine Learning
Vorlesung gefahren. Der Unterricht war diesmal etwas interessanter als letzte
Woche. Wir haben uns mit der Erkennung von handschriftlichen Zahlen beschäftigt.
Ein Klassiker, wenn man sich zum ersten Mal mit Neuronalen Netzwerken
beschäftigt. Nach circa 15 Minuten Training von mehr als 50000 handgeschriebenen
Zahlen ist der Computer in der Lage 95 Prozent der Testdaten richtig zu
erkennen. Das beste Ergebnis das bislang erzielt wurde, liegt bei 99.79 Prozent
und übertrifft den Menschen um mehrere Hundert Zeichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://neuralnetworksanddeeplearning.com/images/mnist_really_bad_images.png&#34; alt=&#34;MNIST&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meiner Meinung nach sind das in der obere Reihe: 0, 8, 2, 7, 9, 8, 8, 5 und 1.
Was für eine Sauklaue :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach durften wir etwas mit einem bereits Trainierten Netzwerk von Google zur
Bilderkennung spielen. Die Ergebnisse sind zum Teil sehr lustig, wenn man sich
die Bilder anschaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://caffaknitted.typepad.com/.a/6a00e54f8f86dc883401287636e5db970c-800wi&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Hund mit einer Papiertüte über dem Kopf wird mit 49 prozentiger Sicherheit
für ein Vogelhaus gehalten :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht war ich in der Mensa zu Mittag essen und bin zum
Japanischunterricht. Der Lehrer am Freitag legt großen Wert auf Konversation.
Nach einer kurzen Wiederholung am Anfang, erfragen wir in kleinen Gruppen
unsere tägliche Routine (Aufstehen, Frühstücken, zum Unterricht bzw. ins Büro
gehen, etc.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich um kurz nach 15 Uhr ins Labor komme, warten bereits zwei Packete auf
mich. Mein neues PC-Gehäuse und das Netzteil sind angekommen. Nachdem ich den
Empfang quittiert habe, fange ich an den alten Computer auszuschlachten und
alles in das neue Gehäuse zu setzten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_02/empty.jpg&#34; alt=&#34;Neues Gehäuse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hat etwas länger Gedauert, da das Motherboard (die große grüne Platte auf dem
Bild oben) einige Anschlüsse hat, die nicht im Handbuch dokumentiert waren.
Nachdem ich auch noch das alte Netzteil auseinandergenommen und ein Kabel im
alten Gehäuse filetiert hatte, wusste ich wie ich die Anschlüsse zu verbinden
habe. Um 19:10 Uhr war ich mit allem fertig und konnte den Computer erfolgreich
starten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_02/done.jpg&#34; alt=&#34;Neues Innenleben&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit dem Abendessen sitze ich am Schreibtisch in meinem Zimmer und lese
Veröffentlichungen zur akustischen Klassifizierung von Lachen. Zum Einen, weil
mein Betreuer mir das vorgeschlagen hat, zum Anderen, weil ich am Montag einen
Vortrag halten soll und ich noch nicht weiß, was und vor allem worüber ich
erzählen will. Deswegen werde jetzt noch eine Veröffentlichung zu Ende lesen und
dann ins Bett gehen. Ist schon wieder so spääät.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Effizienz über alles</title>
        <link>/posts/2017_06_01/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 22:06:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_01/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war die letzte Vorlesung zum Thema drahtlose Sensornetzwerke. Wir haben
unsere Ideen für Sensornetzwerke an der Uni oder zum persönlichen Gebrauch
vorgestellt. Dabei ist mir zum wiederholten Mal aufgefallen, dass Japaner sehr
auf Effizienz bedacht zu sein scheinen. Einer der Studenten hat sich eine genaue
Vorhersage der Ankunftszeiten des Busses gewünscht, da der, anders als sonst
immer von Japan berichtet, nicht immer nach Plan fährt. Würden die Studenten die
genauen Abfahrtszeiten sehen, könnten sie &amp;ldquo;die verbleibende Zeit effizienter
nutzen&amp;rdquo;. Unglaublich, als ob Studenten hier nicht schon genug zu tun hätten.
Minatsu in meinem Wohnheim hat auch so eine Einstellung. Sie schaut Videos auf
Youtube grundsätzlich bei doppelter Geschwindigkeit an, um die Zeit die sie
vertrödelt zu halbieren. Außerdem hat sie einen sehr ungesunden Schlafrhythmus,
nämlich gar keinen. Sie hat eine App für ihr Handy in der sie notiert, wann sie
schlafen geht und wann sie wieder aufsteht. Ich hab die Daten für ein Jahr
gesehen. Keine feste Schlafenszeit, als ob sie permanent um die Erde reisen
würde. Verrückt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich muss zugeben, dass ich an meinem Schlafrhythmus auch gerne etwas ändern
würde. Im Moment habe ich nämlich zwei Wach-Phasen. Eine am Tag, wenn es sowieso
hell draußen ist, und dann eine Weitere von kurz nach 21 Uhr bis ungefähr
Mitternacht. Sobald es sich mit meinem Stundenplan vereinbaren lässt,
beschäftige ich mich mal mit &lt;a href=&#34;https://www.polyphasicsociety.com/polyphasic-sleep/overviews/&#34;&gt;polyphasem Schlaf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück zum Tagesgeschäft. Nach dem morgentlichen Unterricht bin ich mit Chizuru
(siehe letztes Foto vom Eintrag am 2. April) zum Mittagessen in ein Steakhaus
geradelt. Etwas teurer als Mensaessen, aber es gab zusätzlich zum Steak noch
Suppe, Curry und Reis, eine Salatbar, verschiedene Desserts, Eis und wir durften
bei allem unbegrenzt nachfassen :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich wieder an der Uni war, bin ich ins Labor und habe mich mit dem
Quellcode von meinem Vorgänger zur akustischen Erkennung von Lachen
auseinandergesetzt und mich darüber gefreut, dass alles funktioniert. Das ist
sonst leider selten der Fall, weil nicht immer alles dokumentiert ist.
Um 3 bin ich zu Kunst und Technologie gefahren, wo ich meine bisherigen Arbeiten
im Studium kurz vorstellen sollte. Dann hat &lt;a href=&#34;http://eng.takuro-osaka.com/index.html&#34;&gt;Prof. Takuro Osaka&lt;/a&gt; noch über Media
Art referiert, was in Japan sehr beliebt zu sein scheint. Außerdem hat er uns
noch mitgeteilt, dass die Hausaufgabe, um den
Kurs zu bestehen, eine Hausarbeit über ein Media Art Projekt ist, das uns
interessiert. Abgabe ist Anfang Juli. Das ist genug Zeit und kollidiert auf den
ersten Blick nicht mit anderen Deadlines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Früh ist wieder maschinelles Lernen angesagt. Eigentlich hab ich nicht so
sehr Lust drauf und ich brauch die Punkte ja auch nicht, aber ich sollte schon
gehen. Künstliche Intelligenz erschafft sich nicht von selbst. Zum Glück ;D&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Interessante Vorträge und PC Probleme die es nicht geben dürfte</title>
        <link>/posts/2017_05_31/</link>
        <pubDate>Wed, 31 May 2017 21:39:25 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_31/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich den ganzen Vormittag damit zugebracht einen Report zur naiven
Bayes Klassifikation zu schreiben. Statistik ist ja so gar nicht mein Ding. Das
Mittagessen habe ich ausgelassen und bin direkt zur Vorlesung.
Zunächst hat ein Professor aus dem Bereich Social Robotics vorgesprochen. Eine
seiner Arbeiten war unter anderem, das Lernverhalten von Kindern zu untersuchen,
die Unterricht mit einem ungezogenen Roboter besuchen. Fazit ist, die Kinder
korrigieren das Verhalten des Roboters und lernen dabei selbst viel mehr als
ohne den Roboter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach hat Nicolas Schweighofer (in keinster Weise verwandt mit dem deutschen
Schauspieler) aus Kalifornien referriert. Er ist eigentlich Franzose und hat
klassischen Maschinenbau studiert, kam dann aber in Kontakt mit Statistik und
Computersimulationen und ist jetzt ein führender Wissenschaftler im Bereich der
Neuro-Rehabilitation. Er erforscht und modelliert die Rehabilitationsdauer, den
-erfolg und weitere Faktoren bei Patienten die nach einem Schlaganfall wieder
die Kontrolle über ihre Bewegungen erlernen müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als der Unterricht um 15 Uhr endlich vorbei ist, hole ich mir etwas Gebäck aus
der Cafeteria und gehe ins Labor. Ich leihe mir den PC von Issei, um zu sehen
ob meine Grafikkarte da rein passt. In meinem PC-Gehäuse ist nämlich so ein ka*k
Blech genau an der Stelle eingebaut, wo eine große Grafikkarte Platz braucht.
Vielen Dank für gar nichts Dell. Die Karte passte in Isseis PC, aber das
Netzteil seines Computers war mit nur 450 Watt leider zu schwach. Deswegen habe
ich mir ein 750 Watt Netzteil und ein größeres Gehäuse bestellt, damit ich bald
einen eigenen PC zum Arbeiten habe und endlich mit dem Folgeexperiment aus
meiner Masterarbeit anfangen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen geht der Juni los. Das Stipendium ist schon überwiesen, so dass ich
nächste Woche wieder Miete bezahlen und lecker Essen gehen kann :D
Außerdem muss ich Morgen zwei kurze Vorträge halten. Einen in Kunst und
Technologie, über meine bisherigen Arbeiten im Studium und den Anderen in Smart
Human Sensing, wo wir uns eine Anwendung von Sensornetzwerken in der Universität
überlegen sollten. Ich werde die Mensa vorschlagen, nachdem es Mittags nicht so
einfach ist einen Platz zu finden. Nachdem es mehrere Mensen gibt, wäre es nett
zu wissen, wie viele Plätze noch frei sind und ob sich der Weg zu einer anderen
Mensa auch lohnt. Mal sehen wie das ankommt&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>The Kings Speech</title>
        <link>/posts/2017_05_30/</link>
        <pubDate>Tue, 30 May 2017 22:25:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich mich um 10 Uhr zur Vorbereitung auf die nächste Debatte im
Unterricht mit meiner Gruppe (Kozaki, Itoigawa und Shikine) in der Bibliothek
der Universität getroffen. Bei 28 Grad und einer Luftfeuchtigkeit von über 70
Prozent macht es nicht wirklich Spaß mit einem Rucksack auf dem Rücken Fahrrad
zu fahren. Ich hab einige Optionen, um das in Zukunft zu vermeiden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;früher losfahren (das wird eher nicht passieren, so spät wie ich immer ins
Bett komme)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein Gepäcknetz für meinen Fahrradkorb kaufen, damit mir der Rucksack mit dem
Laptop da nicht rausfliegt (die Bordsteinkanten sind zwar abgesenkt, aber das
knallt trotzdem jedesmal ganz schön und der Rucksack macht einen kleinen Satz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ich muss wir was einfallen lassen, wie ich meine Daten zwischen der Uni und
dem Wohnheim transportiere und am Besten auch noch mobil darauf zugreifen kann
(mit dem Handy geht das nur bedingt und ein Tablet mit dem ich Arbeiten möchte
muss erst noch erfunden werden)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wir haben bis Mittag die Rollen und ein paar Aufgaben bis zum nächsten
Unterricht verteilt. Rollen im Sinne von wer kümmert sich um die
Einleitungsargumentation, wer beantwortet die Fragen der anderen Partei, wer
findet die Schwachstellen in der Argumentation der gegnerischen Partei und bohrt
nach und wer fasst am Ende alles in einem schönen Statement zusammen. Da wir
sowohl die positive, als auch negative Seite vertreten müssen, hat jeder 2
Rollen bekommen, damit wir uns auch mal abwechseln können. Für den Fall, dass
wir die befürwortende Partei sind, bin ich für den Angriff der gegnerischen
Argumente zuständig. Für den anderen Fall fasse ich am Ende alles zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen in der Mensa bin ich zu meiner letzten Vorlesung aus der
Einführung zu Kansei, Verhalten und Neuro gegangen. Leider hatte ich eine
falsche Startzeit in meinen Kalender eingetragen, weshalb ich die Hälfte des
Unterrichts verpennt habe. War aber insgesamt glaube ich nicht so schlimm. Es
ging um &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Dyslexie&#34;&gt;Dyslexie&lt;/a&gt; und die Anwesenden haben &amp;ldquo;The Kings Speech&amp;rdquo; geschaut. Der
Film über den stotternden George VI ist sehr zu empfehlen. Ich kannte ihn zum
Glück schon, allerdings frage ich mich jetzt, was die Dozentin im Report
erwartet. Naja, ich hab ja eine Woche Zeit, um das herauszufinden &amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/11gNc3xHM4k&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Eine neue Woche beginnt...</title>
        <link>/posts/2017_05_29/</link>
        <pubDate>Mon, 29 May 2017 21:58:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_29/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&amp;hellip; mit Montag. Wie jede Woche beginnt der Tag mit der Gruppenrunde im Labor.
Heute kann ich mich irgendwie nicht dazu bewegen den Vorträgen zu folgen. Erst
am Ende werde ich aus meiner Geistesabwesenheit gerissen, als ich mit meinem
Fortschrittsbericht an der Reihe bin. Viel zu berichten gibt es allerdings
nicht. Ich habe Hausaufgaben gemacht und Lua als neue Programmiersprache für
mich entdeckt. Wen es interessiert, der kann &lt;a href=&#34;https://www.lua.org/start.html#what&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; mehr über die Sprache lesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der morgentlichen Runde gehen alle zum Mittagessen in die Mensa. Danach
drucke ich im Labor ein Schreiben des Finanzamts aus, die noch eine Unterschrift
und Beleg von mir haben wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dreiviertel 2 bin ich zu einer Vorlesung zum Thema neurobiologische Basis von
Erinnerung and Lernen gegangen. Der Dozent hat in wunderbarem Englisch verkündet,
dass er die Vorlesung leider auf Japanisch halten muss -.-
Ich habe glaube ich den eigentlichen Punkt der Volesung nicht verstanden.
Mitbekommen habe ich, dass er zwei bekannte Experimente zu Erinnerung und Lernen
erklärt hat. Das eine wird (aus dem Englischen übersetzt) Wasserlabyrinth
genannt. Dabei befindet sich eine Platform unter der Wasseroberfläche eines
Pools mit trübem Wasser. In dem Experiment werden Mäuse im Wasser ausgesetzt.
Nachdem die Mäuse gelernt haben wo sich die lebensrettende Platform befindet,
wird ihnen ein Mittel gespritzt, dass bestimmte Rezeptoren im Gehirn blockiert,
was sich zum Beispiel wie Altsheimer auswirkt. Das Experiment wird wiederholt,
woraufhin die Mäuse länger brauchen um die Platform, die sie eigentlich kennen
sollten, zu finden. Obwohl das thematisch schon spannend ist, musste ich mir
alle Mühe geben nicht einzuschlafen. Das passiert mir immer in diesem
Vorlesungsraum. Nach nur 20 Minuten fange ich an zu gähnen und mir fallen die
Augen zu. Morgen hab ich dort wieder Vorlesung. Ich werde mal anregen die Tür
offen zu lassen, vielleicht hilft das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz nebenbei scheint nach langem Forschen und einigen Niederlagen durch Zufall
ein mögliches Mittel gegen &lt;a href=&#34;http://www.deutschlandfunk.de/alzheimer-arznei-koennte-symptome-rueckgaengig-machen.676.de.html?dram:article_id=385132&#34;&gt;Alzheimer&lt;/a&gt; gefunden geworden zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Vorlesung bin ich mit Floris, Karlos und Chun Kwang in Ali&amp;rsquo;s Kebab Haus
zum Abendessen gewesen. Es gab Döner im Angebot, aber ich habe mir für indischen
Reis und Naan Brot entschieden. Döner kann ich mir wann anders auch noch essen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
