<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2017 20:42:10 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Innereien sind nichts für mich</title>
        <link>/posts/2017_07_09/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:42:10 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_09/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war wieder so ein unangenehm warmer Tag. Ich hab es trotzdem irgendwie
geschafft meinen Report für Kunst und Technologie fertig zu schreiben. Hat aber
länger gedauert als gedacht. Dank der Hitze war ich Mittags nicht besonders
hungrig und hab einfach nur ein Eis gegessen. Dafür bin ich Abends dann hungrig
gewesen. Zusammen mit Floris und Chun Kwang bin ich in ein Izakaya gegangen.
Ein Izakaya ist typisch Japanisch und kann denke ich ganz gut mit einem
deutschen Wirtshaus verglichen werden. Einziger gravierender Unterschied, man
sitzt auf dem Boden :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/pub.jpg&#34; alt=&#34;Izakaya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hab mir ein Bier und Hühnchen zum selber grillen bestellt. Diesmal gab es
leichte Verständigungsschwierigkeiten, die die Bedienung durch Gesten
ausgleichen musste. Am Ende hab ich dann schon noch verstanden, dass mein Essen
neben dem Hühnchenfleisch auch Innereien enthält und ob das in Ordnung wäre. Man
muss ab und an ja mal was Neues probieren, also hab ich ja gesagt ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/appetizer.jpg&#34; alt=&#34;Appetizer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den Getränken gab es eine kleine Vorspeise mit Pilzen. Pilze in scharfer
Tomatensoße und Pilze mit Zuccini sauer angemacht. In der Mitte des Tisches
wurde derweil eine Abdekung entfernt und eine kleine Pfanne über einem Gaskocher
platziert. Darin konnte ich die Stücke vom Huhn (oder vielleicht besser den
Hühnern) braten. Es gab Haut, Leber, Niere, einige Stücke vom Schenkel und ich
glaube Herz (und davon mehr als eines). War ganz ok, aber beim nächsten Mal nehm
ich dann doch lieber was anderes :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/chicken.jpg&#34; alt=&#34;Huhn samt Innereien&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Es gibt immer was zu tun...</title>
        <link>/posts/2017_07_08/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 23:29:38 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_08/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach der Nacht gestern habe ich heute etwas länger geschlafen. Um 7 Uhr hat mein
Wecker kurz geklingelt, weil ich vergessen hatte meinen Wecker auszuschalten.
Als ich um 10 Uhr aufgewacht bin, war es im Zimmer unerträglich warm. Es waren
nur 26 Grad, aber es hat sich trotzdem ein bisschen wie in der Sauna angefühlt.
Nach einer kalten Dusche und dem Frühstück hab ich die Klimaanlage kurz
angeworfen und mich an den Schreibtisch gesetzt. Nachdem ich die ganze letzte
Woche mit dem Workshop beschäftigt war, habe ich meine anderen Aufgaben etwas
vernachlässigt. Bis Montag muss ich meine Hausarbeit in Kunst und Technologie
fertig haben. Ich muss über einen Künstler aus dem Unterricht und eines seiner
Projekte, sowie über ein Medienkunstprojekt schreiben das uns interessiert. Ich
habe mich für das &lt;a href=&#34;http://rodencrater.com&#34;&gt;Roden Krater Projekt&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://jamesturrell.com&#34;&gt;James Turrell&lt;/a&gt; entschieden. Heute
bin ich gut voran gekommen, so dass ich die Hausarbeit wahrscheinlich Morgen
Nachmittag fertig bekomme. Außerdem muss ich die Präsentation für die
Vorstellung des Praxisprojekts am Donnerstag fertig machen, da ich den Vortrag
vermutlich alleine halten darf. Die anderen beiden Gruppenmitglieder haben zu
dem Zeitpunkt leider Unterricht. Wird aber denke ich nicht so schlimm, da wir
bereits angefangen haben und die grobe Sturktur bereits steht. Ich hoffe, dass
ich wenigstens ein Wochenende Ende Juli noch für einen Ausflug nutzen kann. Ich
würde gerne ans Meer fahren. Mal sehen ob das klappt :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 5</title>
        <link>/posts/2017_07_07/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 01:18:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_07/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute ist der letzte Tag des Workshops. Morgens um kurz vor 9 Uhr haben wir uns
wieder in Kleingruppen zusammengefunden, um die Folien für die Präsentationen
am Abend vorzubereiten. Wir sind gut vorangekommen und waren pünktlich zum
Mittagessen mit der Struktur des Vortrags fertig. Nach dem Mittagessen haben wir
einige Zeichnungen und eine kurze Animation von unserem Konzept einer aktiveren
Arbeitsumgebung in Großraumbüros angefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich musste den Workshop um kurz vor 14 Uhr verlassen, da Unterricht im
Debattieren anstand. Dort angekommen habe ich erfahren, dass der Dozent
verhindert ist und kein Unterricht stattfindet. Meine Gruppe ist trotzdem für
die ursprünglich eingeplante Zeit dort geblieben und hat die Zeit genutzt, um
die Argumente auszuarbeiten und eine plausible Geschichte zu stricken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 18 Uhr bin ich für die Vorstellungen der Projekte zurück zum Workshop
gegangen. Alle Gruppen haben die Präsentation gut über die Bühne gebracht und es
wurden einige interessante Fragen bezüglich der Projekte gestellt. Am Ende haben
wir bei Sushi und Bier noch 2 Stunden weiter diskutiert. Nachdem die Teller leer
und das Bier aufgebraucht war, haben wir klar Schiff gemacht und sind von
ungefähr halb 11 bis 2 Uhr morgens gemeinsam im Finnlagen, einer irischen Kneipe
in der Nähe meines Wohnheims gewesen. Der Weg ins Bett war zum Glück
dementsprechend kurz.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 4</title>
        <link>/posts/2017_07_06/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 23:18:21 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_06/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Vorletzter Tag des Workshops. Heute haben wir uns Geschäftsmodelle für unsere
Produktideen überlegt. Wen müssen wir anstellen, mit wem zusammenarbeiten,
welche Werte bieten wir mit unserem Produkt an, welche Ausgaben haben wie und
wie können wir Profit machen. Dafür haben wir eine etwas größere Tabelle auf ein
Whiteboard gezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_06/map.jpg&#34; alt=&#34;Transportkanal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind insgesamt gut voran gekommen, aber ich sitze derzeit noch daran eine
Demonstration unserer Idee aufzubauen. Dafür kümmern sich die anderen beiden
Gruppenmitglieder um die Präsentation. Aber langsam wird es Zeit fürs Bett. Es
ist jetzt halb 2 Morgens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist neben dem Workshop auch noch eine weitere Unterrichtsstunde im
Diskutieren. Wobei die &amp;ldquo;Stunde&amp;rdquo; insgesamt über 4,5 Stunden geht. Wenn ich damit
fertig bin, darf ich direkt zurück zum Workshop, um dort mit den anderen die
finale Präsentation vor den Dozenten und einigen Wirtschaftsvertretern zu
halten. Ich freue mich schon aufs Wochenende :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 3</title>
        <link>/posts/2017_07_05/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 23:01:11 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Tag Nummer 3 des Workshops beginnt mit 2 Vorlesungen. Eine zum Thema Empowerment
Informatics von meinem Betreuer Prof. Suzuki, da die Holländer noch nicht wissen
was wir hier eigentlich genau machen. Die zweite Vorlesung ist von Prof. van
Eekeren von der Universität Utrecht zum Thema Sport, aktives Leben und
Gesellschaft. Die Vorlesungen haben den kompletten Vormittag eingenommen. Nach
dem Mittagessen haben wir uns wieder in Kleingruppen mit unserem Thema
beschäftigt. Meine Gruppe hat heute ein Konzept gefunden mit dem wir alle sehr
zufrieden sind. Da viele Berufstätige die meiste Zeit des Tages sitzend
verbringen und es mehrere Studien zu den negativen Auswirkungen von zu langem
Sitzen gibt, haben wir beschlossen die Zeit im Büro mit regelmäßiger Bewegung
die durch das Mobiliar ausgelöst wird etwas aufzulockern. Gegen 17 Uhr haben wir
uns mit jeweils einem Mitglied der anderen Gruppen getroffen, um uns die
aktuellen Ideen gegenseitig zu präsentieren und Feedback oder Kommentare abgeben
zu können. Morgen beschäftigen wir uns mit einer möglichen Vermarktung unserer
Ideen und arbeiten an einem Geschäftsmodell. Das ist mal was ganz neues für
mich. Bin schon gespannt :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen haben wir uns heute mal aufgeteilt. Die Gäste sind alleine los
gezogen und ich war mit Alberto, Yuta und Ogiso in einem chinesischen
Restaurant. Yuta und Ogiso haben verschiedene Gerichte empfohlen und so haben
wir einfach von allem etwas bestellt und untereinander aufgeteilt. Obwohl China
und Japan geographisch Nahe beieinander liegen, unterscheidet sich die Küche
doch merklich durch die verwendeten Gewürze und das Verhältnis der verwendeten
Zutaten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir das Restaurant verlassen haben und zu unseren Fahrrädern zurück
sind, hat es wieder geregnet. Zum Glück aber nicht so stark wie gestern Nacht.
Bei den Fahrrädern haben wir einem jungen Mädchen geholfen, die entweder
ziemlich tolpatschig war oder heute richtig Pech hatte. Sie hatte sich Essen zum
Mitnehmen geholt. Bei dem Versuch ihr Fahrrad auszuparken, sind eine Reihe
anderer Fahrräder umgefallen. Sie hat ihr Essen auf dem Gepäckträger abgestellt,
um die anderen Fahrräder wieder aufzustellen. Dabei muss sie mit ihrer Tasche an
ihr eigenes Fahrrad gekommen sein, jedenfalls ist ihr Fahrrad umgekippt und das
Essen hat einen Salto mit der Marmeladenseite auf den Asphalt gemacht. Trotz
Deckel ist ein bisschen davon ausgelaufen bevor ich es wieder umdrehen konnte.
Sie hat sich entschuldigt, wie man das in Japan so macht, wenn man den Anderen
Umstände bereitet und hat das Essen in ihren Rucksack gepackt. Danach hat sie
ihr Fahrrad wieder aufgerichtet und sich erneut daran gemacht die übrigen
ebenfalls umgefallenen Fahrräder wieder aufzustellen. Dann hat sich der Ständer
ihres Fahrrads plötzlich verabschieded und das Fahrrad ist erneut gekippt. Ich
konnte es noch am Lecker packen, bevor es ganz auf dem Boden angekommen war. Als
sie es bemerkte entschuldigte sie sich erneut und ist davon gefahren ohne einen
weiteren Versuch zu unternehmen die umgefallenen Räder aufzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto und ich sind danach zum Wohnheim zurück gefahren, wo ich Wäsche
gewaschen und in den Trockner geworfen habe, da die Luftfeuchtigkeit natürliches
Trocknen leider nicht zulässt. Dann war ich noch kurz Kornflakes und Wasser
kaufen, da meine Vorräte aufgebraucht sind und ich im Regen nur das Nötigste
kaufen wollte.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 2</title>
        <link>/posts/2017_07_04/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 23:52:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 10 vor 9 Uhr haben sich die Teilnehmer des Workshops heute bei den EMP
Studios () getroffen, um gemeinsam mit dem Bus zu unserem ersten Tagesziel zu
fahren. Wir waren bei der japanischen Behörde zur Erforschung des Weltraums,
welche sich praktischerweise in Tsukuba befindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/jaxa.jpg&#34; alt=&#34;Jaxa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir durften einen amerikanischen Raumanzug bewundern, haben die Essensrationen
gesehen mit denen Japan inzwischen die Gesamte Raumstation ISS versorgt und
konnten durch ein Fenster in den Kontrollraum schauen und eine Liveübertragung
von der Raumstation sehen. In einer großen Halle konnten wir einen 1:1 Nachbau
des japanischen Forschungsmoduls Kibo (jap. Hoffnung), das an der ISS angedockt
ist, besichtigen. Außerdem gab es Modelle von verschiedenen Satelliten und
Raketen zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/iss.jpg&#34; alt=&#34;ISS Modul Kibo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 12 sind wir mit dem Bus Richtung Tokyo aufgebrochen. Die ersten 15
Minuten der Fahrt habe ich ein kurzes Nickerchen gemacht. Als ich aufgewacht
bin, sind wir gerade auf einen Rastplatz gefahren, um uns Mittagessen
mitzunehmen. Etwa eine Stunde später sind wir in Holland angekommen. Oder etwas
genauer, auf holländischem Hoheitsgebiet in Tokyo. Wir haben die holländische
Botschaft besucht und die Konzepte für unsere Ideen in kurzen Präsentationen
vorgestellt und diskutiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/embassy.jpg&#34; alt=&#34;Holländische Botschaft&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 16 Uhr waren wir fertig und durften den Rest des Tages auf eigene Faust in
Tokyo verbringen. Da ich mir vorher nicht überlegt hatte, was genau ich in Tokyo
erkunden will, bin ich den Holländern etwas hinterher gelaufen und habe in einem
großen Buchladen ein paar interessante Fachbücher für meine Arbeit gefunden.
Anstatt sie mir zu kaufen, habe ich mir nur die Namen und Bestellnummern
aufgeschrieben, da mir ein Kollege gesagt hat es sei einfacher die Bücher zu
bestellen, als die Kosten nachträglich geltend zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/bar.jpg&#34; alt=&#34;Bar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 6 hat es angefangen zu Regnen und wir sind in eine Bar geflüchtet
und haben sehr leckere Hamburger gegessen und ein paar Bier getrunken. Um halb
10 haben wir uns auf den Rückweg gemacht. Wir mussten ein kurzes Stück zur
Station rennen, da wir keine Regenschirme dabei hatten und der Regen in der
Zwischenzeit etwas zugelegt hatte. In Tsukuba habe ich beim Aussteigen einen
großen Regenschirm unter einem leeren Sitzplatz gefunden. Den muss ein Passagier
auf dem Weg vergessen haben, da dort seit 3 Stationen niemand mehr gesessen hat.
Ich hab ihn mit aus dem Zug genommen und einem guten Zweck zugeführt, indem ich
ihn benutzt habe, um nach Hause zu laufen.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/BvXdVxQv430&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Vorher habe ich den Holländern noch dabei geholfen mit Taxis zu ihrem Wohnheim
zu fahren. Die hätten sonst 1 Stunde ohne Regenschirme laufen müssen. Auf dem
Weg nach Hause haben meine Schuhe nachgegeben und sind nach circa 10 Minuten
einfach vollgelaufen. Gegen Ende bin ich hinter dem Haus auf einem schlecht
beleuchteten Weg auch noch in 2 tiefe Pfützen getappt, so dass ich auch barfuß
hätte weiter gehen können. Das hätte keinen Unterschied mehr gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt hängt alles zum trocknen an der Leine und die Schuhe stehen senkrecht mit
Papier ausgestopft an der Wand. Ich hab schon zwei mal kleine Pfützen drum herum
aufgewischt. Mal sehen wie lange es dauert, bis sie trocken sind.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 1</title>
        <link>/posts/2017_07_03/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:41:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_03/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 8:40 Uhr am Morgen war die offizielle Einführung für den Sommer Workshop der
diese Woche an der Universität stattfindet. Der Workshop wird gemeinsam von 3
holländischen Universitäten, einer kleinen Stadt in Holland, der Universität
Tsukuba und einer japanischen Vereinigung zur Förderung von neuen Geschäftsideen
durchgeführt. Das Thema ist &amp;ldquo;Innovation im Sport und Lebensfreude der
Gesellschaft in öffentlichen Bereichen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Einführung die pünktlich um 10 Uhr zu Ende war, bin ich mit Minatsu und
Chun Kwang zur Klausur im Fach Interaktion gegangen. Das Lernen gestern Nacht
war denke ich soweit erfolgreich. Was das heißt erfahre ich dann noch :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach knapp 1,5 Stunden sind wir zurück zum Workshop. Die Anderen haben sich in
der zwischenzeit zu Gruppen zusammengefunden (die wurden vorher eingeteilt) und
haben begonnen sich mit dem Thema auseinanderzusetzen. Meine Gruppe ist mehr auf
den allgemeinen Gesundheitszustand von Schreibtischtätern fokusiert, da dies bei
sehr vielen Menschen einen Großteil der täglich genutzten Zeit darstellt. Wir
wollen daher versuchen, den Arbeitsalltag aktiver zu gestalten ohne dabei die
Effizienz oder Produktivität zu stark zu mindern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen, zu dem wir die Holländer in die Mensa ausgeführt haben,
haben wir unsere Ideen in der Gruppe für eine knappe Stunde noch etwas vertieft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_03/sports_medicine.jpg&#34; alt=&#34;Sportstudio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 14 Uhr haben wir eine Führung durch die Labore für die Forschung im Bereich
Sport an der Universität erhalten. Die Universität Tsukuba ist ein Forschungs-
und Trainingszentrum für alle Nationalmannschaften Japans. Hier werden unter
anderem Schuhprototypen für Eiskunstlauf entworfen und getestet, die Griffe von
Degen individuell an die Fechter angepasst und Sportkleidung, wie zum Beispiel
Anzüge fürs Skispringen, Wrestling und andere Sportarten, designt. Auf dem Bild
sieht man einen der Holländer beim Messen der Kraft im Oberschenkel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Führung ist wieder Gruppenarbeit angesagt. Wir haben jeweils 30 Minuten
Zeit bevor wir eine kurze 3 Minuten Präsentation zu unserem aktuellen
Fortschritt geben müssen. Diesen Ablauf haben wir 4 Mal wiederholt und nach der
Hälfte eine kurze Pause von 20 Minuten eingelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Abendessen haben wir ab halb 9 in einem Schnitzelhaus nahe der Universität
gegessen. Ich durfte wieder den Übersetzer für meinen Tisch spielen, obwohl ein
Japaner mit am Tisch war. Der hat erst eingegriffen, als wir uns nicht mehr ganz
sicher waren, ob die Bedienung alles richtig aufgeschrieben hat. Nach ein paar
Minuten Diskussion zwischen der Bedienung und Ogiso, meinte der zu uns, dass die
Bedienung selbst Probleme mit Japanischen hat und eigentlich Chinesin sei. Am
Ende haben alle bekommen, was sie bestellt hatten. Nach dem Essen sind wir
nochmal für eine halbe Stunde in den Arbeitsraum für den Workshop und haben
einige Präsentationsfolien für den morgigen Vortrag in der holländischen
Botschaft in Tokyo gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich um halb 11 nach Hause gefahren bin, habe ich an der Hauswand ein schönes
Exemplar eines Käfers gefunden. Inklusive der Fühler ist der Käfer in etwa so
Groß wie meine Hand, was zirca 19 Zentimeter sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_03/bug.jpg&#34; alt=&#34;Käfer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag bekommen wir eine Führung durch JAXA. Das ist die japanische
Behörde zur Erforschung des Weltraums. Danach fahren wir mit dem Bus nach Tokyo,
um unseren Vortrag in der holländischen Botschaft zu halten, bevor das Programm
um 16 Uhr zu Ende ist und wir den Rest des Tages damit verbringen dürfen durch
Tokyo zu wandern.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 0</title>
        <link>/posts/2017_07_02_workshop0/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 21:43:15 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_02_workshop0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Mittag ist die Gruppe aus Holland für den Workshop kommende Woche
eingetroffen. Sie sind schon ein paar Tage in Japan, von demher musste nicht auf
eventuelle Müdigkeit durch den Zeitversatz Rücksicht genommen werden. Nachdem
Sie ihre Zimmer bezogen hatten, sind wir gemeinsam ins Zentrum, um mit dem Bus
zum Berg Tsukuba zu fahren und uns bei einer kleinen Wanderung besser kennen zu
lernen. Der Bus hat uns direkt ein Stück den Berg hinauf gebracht und vor einem,
für Shinto-Schreine üblichen, roten Tor gehalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/redgate.jpg&#34; alt=&#34;Rotes Shinto Tor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter dem Tor geht es noch gute 800 Meter auf der Straße bis zum eigentlichen
Eingang des Schreins. Die Bewohner der Häuser am Eingang des Schreins haben ihre
Einfahrten in gewinnbringende Parkplätze und ihre Erdgeschosse in kleine
Imbissbuden und Souvenirshops verwandelt. Männer in Warnwesten und bewaffnet mit
LED Leuchtstäben wie auf einem Flughafen versuchen mit kunstvollen Tänzen die
Autofahrer dazu zu bewegen das Geld auf ihrem Parkplatz zu lassen. Lustig
anzuschauen, aber irgendwie auch traurig, dass die Welt so auf Geld fixiert ist
und jeder versucht aus allem Profit zu schlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/entrance.jpg&#34; alt=&#34;Eingang zum Schrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem rituellen Händewaschen am Eingang ist es der Weg etwas ruhiger. Einer
der Wege zum Gipfel (und heute unser einziger) ist mit einer Kabel(straßen)bahn.
Die Eingang zur Bahn liegt hinter dem Schrein, den man durch ein großes
hölzernes Tor betritt. Ein 360 Grad Foto vom Tempelgelände und die anderen
Bilder des Tages habe ich in &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157683397976611&#34;&gt;diesem Album&lt;/a&gt; zusammengefasst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bahn braucht knapp 15 Minuten bis zu einer Anhöhe zwischen dem linken,
männlichen Gipfel Nantai und dem rechten, weiblichen Gipfel Nyotai, wobei Sie
sich zwischendurch eine Steigung von gut 39 % hochkämpft.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/VvmtRGxIGf4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Die Sicht auf dem Gipfel ist super. Das Wetter war sehr gut, dafür dass es
eigentlich ein Hitzegewitter geben sollte, aber leider nicht gut genug, um den
berühmten Berg Fuji zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/view.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den Holländern hab ich mich gut verstanden und unterhalten. Nachdem wir um
kurz vor 17 Uhr den vorletzten Bus zurück nach Tsukuba genommen haben, sind wir
noch typisch japanisch Essen gewesen. Dabei saßen wir mit je 4 Leuten an
insgesamt 4 Tischen. Für meinen Tisch habe ich den Übersetzer gespielt und das
Essen ganz ohne Hilfe in Japanisch bestellt. Da war ich etwas stolz hinterher :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist dann der offizielle Beginn des Workshops. Da erfahre ich hoffentlich
auch was das eigentliche Ziel des ganzen ist. Außerdem habe ich um kurz nach 10
Uhr eine schriftliche Prüfung für die ich jetzt noch etwas lernen muss, daher
endet der Eintrag jetzt auch ;)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Frisör auf Japanisch</title>
        <link>/posts/2017_07_01_barber/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 19:02:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_01_barber/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Das war heute seit einer Weile der erste Samstag an dem ich wirklich ausschlafen
konnte. Ich bin Gestern nicht zu spät ins Bett gegangen und muss heute nicht
wirklich etwas machen. Ich könnte, aber brauche nicht jeden Tag Action.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den ganzen Vormittag lang hat es geregnet. Ich habe meine japanisch Vokabeln
wiederholt und das Internet nach Besonderheiten durchsucht, auf die man beim
Frisör in Japan vielleicht achten muss. Für das Wort Frisör scheint es im
Japanischen 4 Worte zu geben, allerdings finde ich, nach dem Übersetzen der
Einzelnen Schriftzeichen, nur eines davon Aussagekräftig. 理髪師 (sprich
Rihatsu-shi), was so viel bedeutet wie &amp;ldquo;Meister im Haare verstehen&amp;rdquo;. Macht Sinn
oder? :) Ich habe einige Artikel gelesen in denen Vokabeln aufgeführt waren und
dann Videos von Leuten gefunden, die ihre Besuche beim Frisör tatsächlich
filmen. 45 Minuten oder länger und das Mehrfach. Und ja, ich hab eines dieser
Videos ganz angeschaut :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als es um 15 Uhr endlich aufgehört hat in Strömen zu regnen, habe ich ein
schnelles &amp;ldquo;Vorher&amp;rdquo; Foto gemacht und bin mit dem Fahrrad in die Stadt geradelt.
Der erste Frisörladen war ein Ein-Mann-Betrieb und scheinbar gut ausgebucht, da
er mich auf Morgen vertröstet hat und ich wieder gehen musste. Da ich Morgen
keine Zeit habe und es mich heute schon etwas Überwindung gekostet hat das
überhaupt in Angriff zu nehmen, wollte ich nicht einfach zurück nach Hause
gehen. In der gleichen Straße war schräg gegenüber noch ein weiterer Frisör.
Bingo! 3 Angestellte und nur 2 Kunden. Ich musste trotzdem kurz warten. Der
Frisör musste erst noch jemanden anrufen. Klang so, als ob ein Termin verschoben
wurde. Ich hoffe nicht wegen mir. Als er fertig telefoniert hat, wurde ich sehr
freundlich auf den Frisörstuhl gebeten. Ich hatte am Vormittag zum Glück
genügend Zeit, um ein paar nützliche Phrasen und Wörter nachzuschlagen, seine
erste Frage hätte mich sonst schon kalt erwischt. Aber selbst wenn, hätte ich
erahnen können, dass er wissen will wie kurz ich mein Haar geschnitten haben
möchte ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Seiten und Hinten hätte ich gerne kurz und Vorne etwas länger. Scheint er
auch verstanden zu haben. Jedenfall hat er ein Buch mit Beispielfrisuren
aufgeschlagen und möchte wissen, ob die Länge an den Seiten so wie auf einem
Bild und die Länge der restlichen Haare wie auf einem anderen Bild sein soll.
Nachdem wir das geklärt haben, geht es los. Zunächst wird gewaschen. Ein mobiles
Waschbecken wird hinter den Stuhl gerollt und mit einem kurzen Klick Geräusch,
mit den im Boden versenkten Anschlüssen verbunden. Der Stuhl fährt zurück und
ich bekomme ein kleines Handtuch auf die Augen gelegt. Nach dem Waschen wird
klassisch mit der Schere geschnitten. Aber der Unterschied, den ich schon jetzt
feststellen kann, ist, dass der Frisör meinen Kopf kaum mit den Händen berührt.
Ich sehe und merke wie die Haare bewegt werden, aber ohne den Kopf anzufassen.
Im Spiegel kann ich den Frisör beobachten. Es sieht so aus, als ob er über jeden
Schnitt kurz nachdenkt. Ist etwas schlecht zu beschreiben, aber war irgendwie
schön jemandem zuzusehen der so auf seine Arbeit konzentriert ist. Nach dem
Schneiden sind die Haare nochmal gewaschen und anschließend trocken geföhnt
worden. Zum Schluss sind noch die Haare im Nacken abrasiert worden. Allerdings
ist anstelle eines Rasierers ein Rasiermesser zum Einsatz gekommen. Der Preis
war ist verglichen mit Deutschland astronomisch, aber ich war schon darauf
vorbereitet und wenn man es nüchtern betrachtet, ist der Preis auch angemessen.
Es hat 3800 Yen + 304 Yen Steuern (8%) gekostet. Das sind umgerechnet etwas über
30 Euro. Das &amp;ldquo;Nacher&amp;rdquo; Bild sieht dank Fahrtwind und meinem Wirbel etwas fizzelig
aus. Im Laden war es etwas besser. Mal sehen wie es Morgen nach der Dusche
aussieht. Morgen gegen Mittag sollen die Holländer für den Workshop an der Uni
ankommen und wir machen einen kleinen Ausflug. Ich hoffe es regnet nicht so wie
heute&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_01/pre.jpg&#34; alt=&#34;Vor dem Frisör&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/2017_07_01/post.jpg&#34; alt=&#34;Nach dem Frisör&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nachtschicht (freiwillig)</title>
        <link>/posts/2017_06_30/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 19:58:16 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich erst um halb 10 aufgewacht. Aber nicht weil ich verschlafen habe,
sondern weil ich gestern Nacht bis 3 Uhr an einem Bildverarbeitungsproblem für
eine Studienfreundin aus Frankfurt gesessen habe. Die Aufgabe überschneidet sich
zufällig mit dem Stoff den ich letzte Woche Freitag hier an der Uni gelernt habe.
Von daher hab ich es als Übung genommen. Ich habe zwar in der Nacht nichts
brauchbares zu Stande gebracht, aber dafür eine Menge verstanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich es an die Uni geschafft. Danach habe ich den Antrag auf
Kostenübernahme meines Fluges nach Schweden weg geschickt und einige Änderungen
am Code für mein Experiment gemacht. Danach habe mich wieder mit der
Bildverarbeitung beschäftigt und tatsächlich was geschafft :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Programm das ich geschrieben habe, entfernt Bildrauschen aus Röntgenbilder
und gruppiert die Elemente im Bild durch ändern der Farbe in 3 Strukturen.
Knochen, Hohlraum (bzw. Flüssigkeit) und Hirn :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genug getan für heute. Jetzt ist es viertel vor 10 und ich muss noch nach Hause
und Abendessen. Morgen versuche ich mal einen Frisör zu finden. Dafür muss ich
auch noch nachschauen was ich dem sagen muss, damit er mir den Kopf nicht
rasiert :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>(K)eine Prüfung</title>
        <link>/posts/2017_06_29/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 19:57:24 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_29/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich seit langem mal wieder vor meinem Wecker aufgewacht. Perfekt an
einem Prüfungstag. Ich hab ja keinen Druck, weil ich die Punkte für das Fach
schon habe, aber gespannt war ich trotzdem, wie so eine Klausur aussieht. Wir
hatten 2 Stunden Zeit und es wurden alle 4 Themengebiete des Unterrichts
abgefragt. Messen des Blutdrucks, EMG (Elektromyografie / Muskelsignale),
Sensornetzwerke und die Empfehlung von Waren Anhang von früheren Einkäufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelernt hab ich für die Prüfung nicht wirklich, war aber denke ich auch nicht
nötig. Ich habe mir die Unterlagen zum Unterricht einmal durchgelesen. Das
Einzige, was ich mir vielleicht hätte merken können, war eine Formel, um den
tatsächlichen Blutdruck aus der Angabe des Messgeräts, die in mmHg ist, zu
berechnen. In Deutschland wäre die Formel vermutlich angegeben gewesen. Naja,
halb so wild :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Prüfung bin ich nochmal nach Hause gefahren, weil ich vergessen hatte
Geld in den Geldbeutel zu stecken. Normal hab ich immer 1500 Yen dabei, damit
ich mir Mittag- und Abendessen kaufen kann, aber heute hab ich das irgendwie
vergessen. Ich war rechtzeitig zurück, um mit den Anderen aus der Arbeitsgruppe
gemeinsam zu Essen. Danach hab ich mich den Rest des Tages mit der Oculus Rift
und meinem Computer beschäftigt. Jetzt scheint alles mit den aktuellen Treibern
zu laufen. Ich muss Morgen nur noch ein paar Änderungen, die ich bereits in der
alten Version gemacht habe, übertragen. Bevor ich das eigentliche Experiment
durchführen kann, dauert es aber noch etwas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nächste Woche ist erstmal der Workshop mit den Leuten aus Eindhoven die extra
für eine Woche hierher kommen. Meine Flüge nach Schweden, Deutschland und zurück
muss ich auch langsam mal buchen, damit das nicht zu teuer wird :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Wo die Zeit nur immer hinrennt</title>
        <link>/posts/2017_06_28/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:27:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_28/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag ist heute wieder wie im Flug vergangen, dabei weiß ich gar nicht genau
was ich eigentlich gemacht habe. Als ich am Vormittag zur Uni bin, hat es
geregnet. Daher hab ich den Bus genommen und Karlos getroffen, der zufällig zur
selben Zeit ins Labor ist. Bis zum Mittagessen um kurz nach 12 habe ich mich
weiter mit den Updates für meinen PC herumgeärgert. Inzwischen laufen meine
Programme wieder, allerdings wird die Videobrille noch nicht vom System erkannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag habe ich mich mit meiner Projektgruppe (Minatsu und Yuta)
getroffen. Wir haben uns endlich auf einen Titel einigen können und haben jetzt
noch 2 Wochen Zeit eine kurze Präsentation für die Vorstellung unseres Konzepts
zu erarbeiten und einen kleinen Flyer mit einer Zusammenfassung zu machen.
Die Reihenfolge für die Präsentation haben wir uns schon überlegt und mit
einigen Stichpunkten und Beispielbildern befüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir um kurz nach halb 7 fertig waren, ist Yuta nach Hause zum kochen und ich
bin mit Minatsu Essen gewesen. Eigentlich wollten wir in die Mensa gehen, aber
die hatte nur noch Ramen oder Udon (beides Nudeln) zur Auswahl. Deswegen sind
wir in ein kleines Tonkatsu (jap. Schnitzel) Restaurant, das auf dem Weg zum
Wohnheim liegt, gegangen. Im Wohnheim habe ich noch einen der Reporte fertig
geschrieben und das Unterrichtsmaterial aus Smart Human Sensing wiederholt, da
dort Morgen früh Klausur ist. Das Fach habe ich durch Übernahme von Punkten aus
dem Masterstudium schon bestanden, aber ich will die Klausur trotzdem
mitzuschreiben. Muss ja sehen, ob ich auch was gelernt habe ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Erster Tag ohne Termine und trotzdem genug Arbeit</title>
        <link>/posts/2017_06_27/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:05:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_27/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen habe ich verschlafen. Obwohl mein Wecker um kurz nach 7 Uhr
geklingelt hat, konnte ich mich nicht dazu bringen aufzustehen. So ist der
Vormittag vergangen und ich bin erst um halb 12 an der Uni gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort habe ich den ganzen Tag die 64 bit Version von Windows 7 neben mein
bestehendes 32 bit System installiert. Grauenhaft, dass das bei Windows so
unendlich lange dauert. Ich glaube ich bin nicht mal ganz fertig geworden. Es
fehlen noch einige Sicherheitsupdates und die Oculus Rift funktioniert auch noch
nicht richtig. Das versuche ich, wenn möglich, noch diese Woche zu richten.
Nebenbei habe ich an 2 Reporten geschrieben. Bin leider auch damit nicht ganz
fertig geworden. Das sollte ich aber morgen Vormittag vor dem Treffen mit meiner
Projektgruppe um 15 Uhr in den Griff bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach Hause bin ich gegen 19 Uhr gefahren. Dort habe ich erstmal gelüftet, weil
sich die Luft im Raum sehr feucht angefühlt hat. Mein selbst gebasteltes
Messgerät stimmt mir zu. Es sind 70 % Luftfeuchtigkeit. Mit geöffnetem Fenster
und eingeschaltetem Ventilator bin ich nicht unter 62 % gekommen. Fühlt sich
aber schon viel besser an. Da ich heute mein Essensgeld zu Hause vergessen hatte
und nicht nochmal nach draußen wollte, habe ich mir Reis gekocht und eine
Gewürzmischung darüber gestreut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen wie gesagt, kurzes Treffen mit der Projektgruppe und Berichte schreiben.
Dem Computer in der Arbeit Beine machen und mich nach dem Reisebüro erkunden,
dass die anderen üblicherweise nutzen, um ihre Reisen zu planen. Sind schon nur
noch 8 Wochen bis ich nach Schweden und Deutschland fliege ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Über den Berg</title>
        <link>/posts/2017_06_26/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 19:02:02 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich im Areitsgruppentreffen meine aktuelle Arbeit vorgestellt und
Auskunft über die nächsten Schritte gegeben. Derzeit bereite ich ein Experiment
vor. Eine kleine Erweiterung zu dem was ich schon in der Masterarbeit gemacht
habe. Ich spiele den Probanden etwas über Kopfhörer vor und die sollen mir
danach sagen, wie weit Entfernt die Schallquelle war. Mein Betreuer hat glaube
ich auch endlich den Sinn des Experiments verstanden und warum ich es so und
nicht anders mache. Jedenfalls hat er mich hinterher 30 Minuten lang befragt :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich den Report der letzten Stunde machinelles Lernen
fertig geschrieben und abgeschickt. Damit bin ich jetzt über den Zenit des
Arbeitsbergs hinaus. Bleiben noch die Zusammenfassung über meinen Austausch mit
den beiden anderen Arbeitsgruppen und ein kurzer Aufsatz über einen Künstler aus
dem Bereich Medienkunst, dann hab ich keine, mit Unterricht zusammenhängende,
Arbeit mehr. Nächste Woche ist trotzdem ziemlich voll, weil eine Gruppe
Holländer zu einem gemeinsamem Sommerworkshop nach Tsukuba kommt. Da ist jeden
Tag Programm. Los geht es Sonntag Nachmittag. Vermutlich mit der Besteigung des
Tsukuba Bergs. Muss ich schonmal nicht alleine fahren und vielleicht zahlt es
sogar die Uni :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich Abends um 20 Uhr wieder zurück im Wohnheim gewesen bin, habe ich noch
die Teile für mein Thermometer zusammengesteckt. Jetzt habe ich wenigstens einen
groben Anhaltspunkt wie warm und feucht es im Zimmer ist. Den Sensor (das blaue
Kästchen auf dem Bild) muss ich vielleicht noch austauschen, da dieser
Feuchtigkeit nur bis zu 80 % messen kann und ich mir sicher bin, dass die hier
zeitweise höher liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_26/thermostat.jpg&#34; alt=&#34;Thermometer selbst gebaut&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_06_25/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:24:50 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_06_25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute muss ich den Vortrag für Montag früh fertig machen. Nach dem Frühstück
habe ich mich an meinen Schreibtisch gesetzt und an den Folien gebastelt.
Um halb 1 hat mein Handy geklingelt. Der Postbote war dran. Mir fehlt irgendwie
noch ein Satz um ihn fragen zu können ob er schon da ist. Bislang muss ich immer
auf die Frage warten, ob ich zu Hause bin. Aber naja, bislang hab ich alle meine
Bestellungen ja bekommen. Wird schon noch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/packet.jpg&#34; alt=&#34;Paket&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Versandkiste ist alles mit Folie umwickelt und Gummis zusammengehalten,
damit bloß nichts verrutscht. Darin ist eine Induktionsplatte und zwei Adapter
für meinen Kopfhörer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/unpacked.jpg&#34; alt=&#34;Ausgepackt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem noch ein Android Tablet und dazugehörige Schutzfolien. Ich habe mir
 schon seit einer Weile überlegt, ob ich mir ein Android Smartphone kaufen soll,
 da ich verschiedene Sachen ausprobieren möchte und ein paar App-Ideen habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich mich heute an meinem Ofen versucht und die Mini-Pizza,
die ich mir Gestern gekauft habe aufgewärmt. Hat mich 20 Minuten gekostet zu
verstehen welchen Knopf ich am Ofen drücken muss :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/pizza.jpg&#34; alt=&#34;Mini Pizza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pizza war nicht so mein Fall. Das ist ein normales Brettchen. Die Pizza ist
nur 15 cm klein und der Teig hat mich stark an Fladenbrot erinnert. Wobei die
Konsistenz von Fladenbrot besser ist. Die nächste Pizza mach ich auf jeden Fall
selber. Von so einer winzigen Portion werde ich nicht mehr satt. Dafür sorgt das
täglich zweimal Reis essen schon. Wundert mich eh schon etwas, dass ich bei
meinem Essverhalten nicht langsam in die Breite gehe. Sport mach ich ja nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag um halb 5 hat mein Handy nochmal geklingelt. Schon wieder die
Post ;) Diesmal hat der Postbote einen kleinen Lautsprecher und eine Armbanduhr
gebracht. Der Lautsprecher ist der Ersatz für eine Stereoanlage im Wohnheim.
Dank Bluetooth kann ich ihn von allen Geräten ansteuern. Und obwohl er nur die
Größe eines Apfels hat, macht er ganz schön Lärm. Die Armbanduhr ist ein
Versuch. Ich weiß nicht mehr wann ich zuletzt eine Uhr getragen habe, aber ich
will es einfach nochmal ausprobieren. Sie war nicht sehr teuer und ist aus Holz,
was mir gerade sehr gut gefällt. Mal sehen wie lange ich sie tragen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_06_25/watch.jpg&#34; alt=&#34;Meine neue Armbanduhr&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und jetzt, da der Vortrag endlich fertig ist, werde ich mich noch etwas mit
meinem neuen Spielzeug beschäftigen bevor ich ins Bett gehe :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
