<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 00:08:12 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Sushi</title>
        <link>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</link>
        <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:08:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen war ich wieder faul. Bin um 7 aufgewacht und hab 3 Folgen von einer
Anime Serie geschaut. Danach war ich duschen und hab gefrühstückt. Um halb 10
hab ich mich auf den Weg zum Kashiwanoha Campus gemacht. Ich bin mit Ayako zum
Sushi essen verabredet. Ayako hat den ganzen Papierkram bei der Bewerbung an der
Uni gehändelt und mir alle Fragen beantwortet. Ich habe ihr eine Kleinigkeit aus
Deutschland als Dankeschön mitgebracht. Die Fahrt mit dem Zug dauert eine halbe
Stunde. Dann laufe ich eine halbe Stunde, weil ich mir mit den Bussen nicht ganz
sicher bin. Ist aber bei dem klasse Wetter kein Problem. Ich finde Ayakos Büro
auf Anhieb. Auf dem Weg zu dem Sushi Restaurant erzählt sie mir, dass sie dort
heute zum ersten Mal essen geht. Ich schätze mal, dass sie sich sonst immer was
von zu Hause mitbringt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/sushi.jpg&#34; alt=&#34;Sushi&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen spazieren wir noch kurz über den Campus und unterhalten uns, ehe
sie wieder an die Arbeit muss. Auf dem Weg zurück zum Bahnhof nehme ich eine
andere Route, um noch mehr von der Stadt zu sehen. Ich komme durch eine
Apartmentanlage in deren Innenhof ein großer Baum steht. Vor dem Baum steckt ein
Schild in der Erde auf dem der Name und das Passwort für das öffentliche WLAN
stehen. Verrückt :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/free-wifi.jpg&#34; alt=&#34;Gratis WLAN&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück in Tsukuba mache ich einen kurzen Stop in meinem Zimmer, bevor ich zur
Uni fahre. Um kurz nach 3 ist wieder japanisch Unterricht. Wir stellen uns auf
japanisch vor und machen auch unsere Nachbarn bekannt. Dann fragt die Lehrerin
(Dienstags und Freitags wird von 2 verschiedenen Personen unterrichtet) wann wir
Geburtstag haben und ich erfahre, dass Chun Kwang heute Geburtstag hat. Nach dem
Unterricht laufen wir an einem Fahrradladen vorbei und die Besitzerin bittet uns
herein. Sie ist sehr freundlich, spricht aber nur Japanisch. Wir können uns
zusammenreimen, dass Sie kein Englisch spricht und wir mit japanisch sprechender
Begleitung wieder kommen sollen :D
Wir spazieren noch etwas durch die Gegend bevor wir in einem Ramen Restaurant zu
Abend essen und mit einem Schluck Bier anstoßen. Währenddessen meldet sich
Minatsu. Scheinbar hat Chun Kwang ihr gegenüber seinen Geburtstag erwähnt. Sie
hat einige Stücke Kuchen gekauft und Kerzen geschenkt bekommen. Ich soll ihr
Bescheid geben, wenn wir beide im Gemeinschaftsraum sind, dann kommt Sie vorbei.
Ich entschuldige mich kurz und helfe ihr beim Kerzen anzünden. Beim reinkommen
singen wir Happy Birthday. Wir essen gemeinsam den Kuchen und schauen
[Breaking Bad] bis kurz nach 10. Dann gehen alle Schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/chun.jpg&#34; alt=&#34;Geburtstagskind&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Goldene Woche</title>
        <link>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</link>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:01:54 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den Morgen kann ich ruhig angehen lassen, da der Unterricht wegen der goldenen
Woche ausfällt. Die goldene Woche ist eine Anhäufung von staatlichen Feiertagen
bei zuverlälssig gutem Wetter. So muss sich der Japaner nur 2 Tage frei nehmen
und hat mit etwas Glück 10 Tage am Stück frei. Auch öffentlich Einrichtungen und
Verwaltungsorgane schließen in dieser Zeit. Zunächst ist da der Showa Tag am 29.
April, der zum Gedenken an Kaiser Hirohito (1901-1989) ist. Am 3. Mai ist 30.
Verfassungstag. Damit wird an das in Kraft treten der Japanischen Verfassung am
3. Mai 1947 erinnert. Der 4. Mai ist der Tag des Grüns. An diesem Tag gewähren
viele Parkanlagen freien Einritt und es gibt Veranstaltungen zu Umwelt- und
Naturschutz. Zu guter Letzt ist da noch das Knabenfest, bzw. der Tag der Kinder,
am 5. Mai. An diesem Tag werden die Kinder gefeiert und Familien stellen
Bambusmasten mit Koi-Fisch Fahnen neben den Häusern auf. Die goldene Woche ist
eine der hektischsten Wochen in ganz Japan, weil sehr viele Japaner auf Reisen
gehen, sowohl im In- als auch im Ausland. Ich werde versuchen mich am Freitag
und Samstag nach Tokyo durchzuschlagen, mich etwas in der Stadt umsehen und am
Abend mit Falk (den ich beim Auswahlgespräch des Deutschen Akademitschen
Austauschdienstes kennen gelernt habe) etwas trinken gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute beginnt meine Austauschphase mit anderen Arbeitsgruppen. Mein einziger
Termin für heute ist das Arbeitsgruppentreffen der Gruppe für Computer Vision
und Maschinelles Lernen um 13 Uhr. Dort muss ich auch einen kurzen Vortrag über
meine bisherigen und zukünftigen Forschungsprojekte halten. Insgesamt dauert das
Treffen 2.5 Stunden. Nachdem wir endlich fertig sind, gehe ich in an meinen
Arbeitsplatz und teste die letzte Kondition meines Experiments aus der
Masterarbeit mit der &lt;a href=&#34;https://www.oculus.com/rift/&#34;&gt;Oculus Rift&lt;/a&gt;. Läuft alles noch. Für die Durchführung
brauche ich nur noch einen etwas leistungsfähigeren Computer, da der Laptop mit
dem ich teste keine extra Grafikkarte hat und daher bei Bewegungen der Brille
mit dem Bild etwas hinterher hängt. Gegen 18 Uhr gehe ich mit meiner
Arbeitsgruppe zum Abendessen in die Mensa. Heute gibt es Spaghetti Bolognese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_01/morpheus.jpg&#34; alt=&#34;PS VR&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach probiere ich noch die virtual Reality Brille für die neue Playstation
aus. Sitzt gut und macht echt Spaß. Hat aber im direkten Vergleich mit der
Oculus Rift ein kleineres Display, was dem eigentlichen Ziel der Immersion eher
entgegen wirkt. Aber ich sollte mich nicht beschweren, da ich das Ding umsonst
benutzen darf und mir keine teuere Konsole und das Zubehör kaufen muss :P&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Takoyaki</title>
        <link>/posts/2017_04_30_takoyaki/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 20:22:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_30_takoyaki/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den Vormittag hab ich heute damit verbracht Vokabeln zu lernen. Nichts
besonderes. Um halb 12 treffe ich mich mit Minatsu und Chun Kwang im
Gemeinschaftsraum. Wie im gesterigen Eintrag schon angekündigt, machen wir heute
Takoyaki. Takoyaki das ist Tintenfish (たこ, zu deutsch tako) der in kleinen
Teigbällchen versenkt und gebacken wird. Der Teig ist ähnlich dem von
Pfannkuchen. Mehl, Wasser und Eier. Wir geben noch Frühlingszwiebel und Salat in
Teig. Ich schneide Würstchen und Tintenfisch in kleine Stücke. Ich muss ja
zugeben, dass ich mich leicht vor den Saugnäpfen geekelt habe und den
Tintenfisch nicht so richtig anfassen wollte :D Nach der Hälfte hatte ich mich
aber dran gewöhnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_30/half.jpg&#34; alt=&#34;Wenden&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einem Schöpflöffel gibt Minatsu den Teig in die Form des Takoyakieisens.
Chun Kwang und ich werfen Tintenfisch- und Wurststückchen in die Mitte der
Förmchen und sehen zu wie sie versinken. Nach ein paar Minuten ist der Teig fest
genug, um die entstandenen Halbkugeln zu drehen und mit frischem Teig die Kugel
zu vervollständigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_30/chun2minatsu.jpg&#34; alt=&#34;Einfüllen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur Dekoration und um den Geschmack zu vervollständigen, kommen Fischflocken und
getrockneter und geriebener Seetang (sieht aus wie geriebenes Basilikum) oben
drauf. Wir haben insgesmat zirka 60 Bällchen verdrückt. War sehr lecker :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_30/takoyaki.jpg&#34; alt=&#34;Takoyaki&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Wochenende</title>
        <link>/posts/2017_04_29_/</link>
        <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:52:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_29_/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Endlich Wochenende :) Ich habe bis 10 geschlafen. Dann hat mich der Hunger
geweckt. Zum Frühstück gibt es eine Schüssel Müsli und eine Banane. Dann treffe
ich mich mit Chun Kwang, um zwei Shoppingzentren, die uns empfohlen wurden,
auszukundschaften. Als wir beim ersten ankommen, sehen wir Karlos in einem
Cafe. Wir drehen erst eine kurze Runde durch den Laden und gesellen uns dann für
ein zweites Frühstück zu ihm. Ich hatte Pfannkuchen mit Banane, Schokosoße und
Sahne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_29/pancake.jpg&#34; alt=&#34;Pfannkuchen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er erzählt uns von einem weiteren Einkaufszentrum das Gebrauchtwaren verkauft
und begleitet uns dort hin. Auf 3 Etagen verteilt finden sich Klamotten, Möbel,
Ausrüstungen zum Angeln, Snowboard fahren, Mountainbikes, Musikinstrumente und
jede Menge Elektronik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_29/game64.jpg&#34; alt=&#34;Nintendo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir nehmen Karlos mit zu dem zweiten Einkaufszentrum das auf unserer Tour stand.
Dort gibt es einen kleinen Laden mit importierten Lebensmitteln. Unter anderem
saure deutsche Gurken von Kühne, Haribo Gummibärchen und (ganz wichtig, wenn
auch nicht ganz billig) Nutella. In dem Glas sind 200 Gramm und es kostet circa
so viel wie ein Großes aus Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_29/nutella.jpg&#34; alt=&#34;Nutella&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesem Einkaufszentrum finde ich auch endlich ein paar Schuhe die als
Hausschuhe im Labor und dem Wohnheim zum Einsatz kommen werden. Auf dem Rückweg
zum Wohnheim halten wir bei einem weiteren Supermarkt um Zutaten für &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tako-yaki&#34;&gt;Takoyaki&lt;/a&gt;
zu kaufen. Takoyaki sind kleine Bällchen mit Oktopus. Minatsu hat das richtige
Gerät, um die Bällchen zu machen. Das ist der Plan für morgen Mittag. Wir machen
zu dritt im Gemeinschaftsraum Takoyaki.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Masterarbeit Revision und Reste-Party</title>
        <link>/posts/2017_04_28_jap_party/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 08:07:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_28_jap_party/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag beginnt mit Müsli. Da ich mir aus irgendeinem Grund noch keinen Löffel
gekauft habe, esse ich mit Stäbchen. Das klappt besser als ich gedacht habe.
Um kurz nach 8 Uhr fahre ich mit dem Bus an die Uni. Heute ist das wöchentliche
Treffen meiner Arbeitsgruppe. Einer der Studenten stellt sein Projekt vor. Er
versucht Erwachsenen den Blickwinkel eines Kindes ermöglichen. Dazu befestigt er
zwei Kameras auf Hüfthöhe und lässt die Benutzer eine Videobrille tragen.
In einer kurzen Pause kläre ich mit meinem Betreuer was wichtiger ist, das
wöchentliche Treffen der Arbeitsgruppe oder ein anderer Kurs. Natürlich die
wöchentlichen Treffen. Hätte ich mir ja denken können. Jetzt muss ich mir
entweder einen anderen Kurs aussuchen oder die Prüfung so bestehen.
Anwesenheitspflicht verlangt der Kurs zum Glück nicht. Trotzdem doof.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Treffen gibt es Mittagessen. Ich esse eine Portion Curry. Danach bin
ich im Labor und suche nach Hardware für mein Experiment aus dem Masterstudium.
Ich finde einen ungenutzten PC und bekomme die Erlaubnis die Videobrille von
einem Kollegen auszuleihen. Ich schaffe es leider nicht alles aufzubauen, weil
es Zeit wird zum japanisch Unterricht zu gehen. Der Lehrer ist nett und auch ein
bisschen lustig. Es ist ein Basiskurs der mir vom Inhalt wahscheinlich nichts
neues bietet, aber es geht mir auch hauptsächlich ums Sprechen. Vokabeln lernen
kann ich auch alleine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am späten Nachmittag bin ich wieder ins Labor gegangen, um den Rechner für den
Einsatz mit der Virtual Reality Brille Oculus Rift aufzubauen und mein
Experiment zu testen. Weil mir immernoch eine Kamera für den Aufbau fehlt, kann
ich leider noch nicht alle Bedingungen testen. Ich mache mich deshalb erstmal
daran mein Programm zu internationalisieren, so dass ich zu gegebener Zeit auch
japanischen Text anzeigen kann. Die technische Umsetzung gestaltet sich
schwieriger als angenommen, daher brauche ich bis kurz nach halb 8. Dann nehme
ich den Bus zurück ins Wohnheim. Heute findet eine kleine Party mit den Resten
der Hanami-Party (Kirschblütenfest) im Gemeinschaftsraum statt. Da die
Veranstaltung heute morgen im Treffen der Arbeitsgruppe angekündigt wurde, waren
alle neuen japanischen Studenten da. Insgesamt waren wir knapp 20 Leute. Wir
haben bis halb 1 Pizza, Nudeln und Chips gegessen, Super Mario gespielt, Musik
gehört und uns unterhalten. War ein schöner Abend.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Seekrank, ganz ohne Boot</title>
        <link>/posts/2017_04_27_class/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 22:18:51 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_27_class/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Donnerstag. Fast Wochenende. Frühstück hab ich mir zwar gestern Abend schon
gekauft, aber mein Magen spielt noch etwas verrückt und ich lass es ausfallen.
Ich hab im gestrigen Eintrag nämlich nicht erwähnt, dass ich etwas
&amp;ldquo;Bewegungskrank&amp;rdquo; (oder Seekrank, da kann man sich wenigstens was drunter
vorstellen) war. Wenn die Sinnesreize aus den Bogengängen im Ohr nicht zu den
visuellen Reizen passen, kommt der Kopf irgendwie durcheinander und es kann
passieren, dass es einem Übel wird. Der Raum für virtuelle Realität (ab jetzt
heißt er dann Large Space) ist eine coole Sache, aber die Demo mit der
romanischen Kirche ist eigentlich nur für eine einzige Person gemacht. Das Bild
passt sich an die Position desjenigen an, der die Brille mit den Markern trägt.
Wenn ich die Brille nicht aufhatte, stand ich da und habe den anderen dabei
zugesehen, wie sie durch den Raum laufen. Mein Fehler. Nächstes mal laufe ich
ihnen hinterher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück zur Tagesordnung. Die erste Unterrichtsstunde beginnt um 20 vor 9. Smart
Human Sensing. Wir beschäftigen uns mit Biosignalen und messen mein
Elektrokardiogramm. Dabei probieren wir mit den Sensoren verschiedene Positionen
aus und besprechen, warum das Signal abhängig von der Position in der Intensität
schwankt. Nach dem Unterricht (es ist jetzt 11 Uhr), bin ich zum Büro für
internationale Studenten gegangen, um mich endlich für den Japanischunterricht
anzumelden. Meine Kurse sind Dienstags um kurz nach 3 Uhr und Freitags direkt
nach dem Mittagessen. Das heißt morgen geht es direkt los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einem kurzen Stop im Labor und dem gemeinsamen Mittagessen habe ich noch
Kunstunterricht. Der Dozent hat wieder Bilder und Videos von 2 Künstlern dabei
und lässt uns kreativ den Sinn und Zweck der Arbeiten erraten. Das Video zeigt
eine der Arbeiten im BMW Museum München.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/HVhVClFMg6Y&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Das war die letzte Unterrichtsstunde für heute. Ich gehe noch etwas ins Labor,
um auszuprobieren, ob ich das Experiment aus meiner Masterarbeit noch zum laufen
bekomme. Das 3D-Modell und die virtuelle Umgebung scheinen zu funktionieren und
Ton bekomme ich auch abgespielt. Leider fehlt gerade ein Grafikadapter, damit
ich noch die Videobrille ausprobieren kann. Danach muss ich morgen mal suchen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Large Space</title>
        <link>/posts/2017_04_26_largespace/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 07:35:55 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_26_largespace/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute haben wir endlich die technische Führung durch den großen Raum für
virtuelle Realität. Leider erst am späten Nachmittag um kurz vor 17 Uhr.
Am Vormittag habe ich die letzten Blogeinträge nachgeholt und die Daten von
meiner Masterarbeit auf meinen Laptop kopiert. Weil ich schon etwas spät dran
bin, habe ich mir, anstatt Mittagessen zu gehen, beim Bäcker ein Stück Pizza und
ein Quarktörtchen gekauft. Vor dem Unterricht ist gerade noch genug Zeit beides
zu essen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die zweite Unterrichtsstunde fällt aus, weil der Dozent eine wichtige
Besprechung hat. Um die Zeit bis zu der Führung zu überbrücken, gehe ich ins
Labor. Dort suche ich nach der Arbeit eines ehemaligen Studenten, der sich mit
der akustischen Detektion von Gelächter beschäftigt hat. Außerdem installiere
ich Software um die Ergebnisse meiner Masterarbeit zu reproduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen 17 Uhr treffen wir uns vor dem Eingang des Empowerment Studios. Wir das
sind Taisei Sugiyama, Minatsu Sugimoto, Chun Xie, Yuta Kozaki, Chun Kwang Tan
und ich. Professor Enzaki führt uns in den Raum. Er ist insgesamt 25 Meter lang
und 15 Meter breit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_26/fullview.jpg&#34; alt=&#34;Large Space&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_26/control.jpg&#34; alt=&#34;Kontrollraum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es braucht 8 Computer um das Bild für diesen Raum zu berechnen. Die Computer
sind in den beiden schwarzen Türmen versteckt und die Vorschau des Bildes kann
auf den 8 kleinen Monitoren rechts an der Wand gesehen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_26/space.jpg&#34; alt=&#34;Beispiel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Beispiel, dass uns gezeigt wurde, ist der Innenraum einer romanischen
Kirche. Mit 3D Brillen ausgestattet spazieren wir durch den Raum und sehen uns
um. In diesem Beispiel trägt ein Nutzer eine spezielle Brille mit kleinen
reflektierenden Kugeln. So erkennen 20 Kameras am oberen Ende der umschließenden
Wände die Position und Ausrichtung und passen das Bild entsprechend an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_26/tracker.jpg&#34; alt=&#34;Tracker&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das System ist in der Lage die Position und Ausrichtung von bis zu 32 Nutzern
gleichzeitig zu erkennen. Professor Enzaki erklärt uns noch einige Einzelheiten
zur Entwicklung von neuen Anwendungen, woraufhin wir beschließen unser Thema im
Projekt etwas zu vereinfachen. Wenn wir erst Ergebnisse haben, werde ich das
hier natürlich zeigen ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Besprechung mit meinem Chef</title>
        <link>/posts/2017_04_25_reasearchmeeting/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:37:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_25_reasearchmeeting/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Mein Toast und die Marmelade waren leer. Deswegen bin ich heute zum Frühstück
in ein Cafe an der Uni gegangen. Danach spreche ich im Labor mit Joana über ihr
Thema. Sie versucht eine Art Spielzeug für Kinder mit Autismus, die von sich aus
meist eher stumm sind, zu entwickeln, um sie dazu zu bewegen ihre Stimme mehr zu
nutzen. Sie schildert mir ein paar Probleme, an denen sie gerade arbeitet. Da es
um Akustik und Signalverarbeitung geht, habe ich sogar ein paar Ideen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittags gehe ich wieder mit den anderen aus dem Labor zum Mittagessen. Danach
schicke ich einige Artikel und Informationen zu Joana und bereite mich auf mein
Treffen mit meinem Betreuer Kenji vor. Um 16 Uhr ist es endlich soweit. Ich habe
30 Minuten, um das Wichtigste zu klären. Brauche ich den Kurs zu Forschungsethik
an der Klinik wirklich? Knappe Antwort, Nein. Gut, dann muss ich das Treffen mit
meiner Projektgruppe heute nicht absagen. Nächste Frage. Kann ich am
Japanischunterricht teilnehmen? Ja, aber nicht am Intensivkurs. Das hätte ich
mir auch selber denken können. Ich hab auch keine Zeit mich jeden Morgen in den
Kurs zu setzten. Hab ja noch andere Sachen zu tun. Letzte Frage meinerseits.
Ich möchte seine Meinung zur Konferenz in Stockholm und ob ich den Flug auch
bezahlt bekomme, wenn ich anschließend noch eine Woche in Deutschland bleibe.
Er findet, dass das eine wichtige Konferenz ist und es passt gut zu meinem
Thema. Und ja, es ist kein Problem, wenn ich im August, wo ja eh Vorlesungsfrei
ist, etwas Urlaub dranhänge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bezüglich meiner Forschung soll ich zunächst meine Masterarbeit aufarbeiten und
ein kleines Anschlussexperiment durchführen. Mir ist kurz nach der
Veröffentlichung nämlich ein möglicher Fehler aufgefallen den ich gerne prüfen
würde. Zu dem Thema mit dem ich mich beworben habe (Einfluss von internem
Feedback auf den Spracherwerb bei Robotern), soll ich eine Mindmap machen und
versuchen etwas spezifischer zu werden. Außerdem soll ich mit Joana zur Keio
Universität nach Tokyo fahren. Dort ist eine therapeutische Einrichtung zur
Unterstützung von Kindern mit Autismus. Ich soll beobachten ob und wie sich bei
diesen Kindern Fortschritt beim Spracherwerb äußert. Dazu stehen später auch
Videoaufnahmen zur Verfügung, um das ganze eventuell Automatisiert zu bestimmen.
In Zusammenhang dazu gibt es eine Masterarbeit, in der versucht wurde anhand des
Audiosignals Gelächter zu bestimmen und so Rückschlüsse über die Laune des
Kindes in der Therapie zu ziehen. Was wiederum den Rückschluss erlauben würde,
ob die Therapie förderlich für das Kind ist. Wer geht schon gerne wo hin, wo man
keinen Spaß hat? Nach einer halben Stunde sind wir fertig. Mein Betreuer muss
zum Unterricht und ich treffe meine Projektgruppe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir überlegen weiter welches Projekt wir umsetzen wollen. Unsere Ideen habe sich
schon etwas angenähert, aber Kozaki will sich noch nicht festlegen. Nach 1,5 h
Ist klar wir brauchen ein weiteres Treffen. Kozaki schreibt gerade an einer
Veröffentlichung, deswegen geben wir uns 3 Wochen Zeit. Ich hoffe wir haben dann
endlich die zündende Idee. Vielleicht hilft es uns, wenn wir morgen Abend die
technische Führung durch den virtuellen Raum hatte, für den unser Projekt
gedacht ist. Arbeit hab ich jetzt jedenfalls erstmal genug. Zudem startet
demnächst auch mein Austausch mit 2 anderen Laboren an der Uni. Dem Labor für
Kansei (=Emotionales) Design und dem Labor für Computer Vision und maschinellem
Lernen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Etwas Geschichte und Förderungsantrag</title>
        <link>/posts/2017_04_24_basicgrant/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:37:16 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_24_basicgrant/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute beginnt der Unterricht erst um 9 Uhr. Es geht um die Entwicklung von
Eingabegeräten für den Computer. Maus, Tastatur, verschieden Touchscreens,
Joysticks und einige ältere Sachen von denen ich noch nichts gehört hatte, wie
zum Beispiel dem &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Lichtgriffel&#34;&gt;Lichtgriffel&lt;/a&gt;, mit dem man schon 1960 Eingaben direkt auf dem
Bildschirm machen konnte. Lange vor den ersten Touchscreens.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/yJDv-zdhzMY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Der Herr in dem Video ist Douglas C. Engelbart. Bei einer Präsentation 1968
zeigte er bereits Technik die erst viel später von den Verbrauchern genutzt
werden konnte. Zum Beispiel die Tatsache, dass er skypt bevor der Name überhaupt
erfunden und die Firma &lt;a href=&#34;https://www.skype.com/de/&#34;&gt;Skype&lt;/a&gt; gegründet (2003) war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht gehe ich mit Chun Kwang Mittagessen. Minatsu hat noch mehr
Unterricht am anderen Ende des Campus und kommt deswegen nicht mit. Nach dem
Essen sitze ich im Labor an meinem Förderungsantrag (Basic Grant). Ich muss
einen Plan machen, was ich im laufenden Jahr machen möchte und wofür ich knapp
5000 Euro ausgeben will. Eines weiß ich schon. Im August ist ein Workshop bei
einer Konferenz in Stockholm den ich unbedingt sehen will. Nachdem ich Preise
für Flug und Hotel herausgesucht habe sind bereits &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt; des Betrags aufgebraucht.
Wenn ich meinen Betreuer morgen treffe, muss ich mal fragen, ob ich länger
bleiben kann und trotzdem den Flug bezahlt bekomme. Quasi gratis Urlaub in
Deutschland ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest werde ich für eine Audiodatenbank, eine Soundkarte und Material für
einen einfachen Kunstkopf ausgeben. Außerdem hat mich mein Betreuer bereits
vorgewarnt, dass ich Budget für Bahnfahrten nach Tokio einplanen soll.
Ich schicke den fertigen Antrag an den Programmleiter Professor Iwata. Ein paar
Minuten später kommt die Antwort. OK. Wahrscheinlich hat er es nicht gelesen.
Ist denke ich aber auch nur für die Verwaltung und als Nachweis gedacht.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Wochenende</title>
        <link>/posts/2017_04_23_weekend/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 19:57:21 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_23_weekend/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Das ganze Wochenende war ereignislos. Deswegen gibt es heute auch nur einen
Eintrag für Samstag und Sonntag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samstag hab ich ausgeschlafen. Die letzten zwei Tage war ich ja ziemlich lange
wach. Spätes Frühstück um 10 Uhr. Ab dann hab ich den restlichen Tag im
Gemeinschaftsraum verbracht, um wissenschaftliche Veröffentlichungen zu lesen.
Ich hab den ganzen Tag für nur 3 Veröffentlichungen gebraucht. Aber wenigstens
hab ich jetzt einen groben Überblick über die Entwicklung von Sprache in den
ersten 12 Monaten. Inklusive einiger Ansätze wie ich sowas in einem Roboter
umsetzen könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonntag war das genaue Gegenteil von produktiv. Ich hab den ganzen Tag damit
verplempert Youtube Videos zu schauen. Am Abend kam Chun Kwang aus seinem Zimmer
und wir haben zusammen zu Abend gegessen. Danach habe ich noch ein paar Folgen
einer neuen Serie geschaut und etwas gelesen.
Morgen Vormittag steht eine Stunde Unterricht an. Danach muss ich den Antrag für
meinen Basic Grant fertig machen und den monatlichen Forschungsreport zum
Unterschreibe vorbereiten, weil ich meinen Betreuer am Dienstag sehe.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Butterbrot und Bier</title>
        <link>/posts/2017_04_21_bread-and-beer/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 20:46:38 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_21_bread-and-beer/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach der wöchentlichen Gruppenrunde geht es direkt in die Mensa. Danach zurück
ins Labor und Zeit überbrücken bis der Chef kommt. Der musste unerwartet nach
Tokyo und hat deshalb schon die Gruppenrunde am Morgen verpasst. Alle neuen
Studenten haben heute eine halbe Stunde, um ihre Themen zu besprechen. Mein
Termin ist der Erste um 14 Uhr. Kurz vor 2 meldet er sich per Email, dass es
länger dauert und er erst kurz nach 16 Uhr ankommen wird. Prima, das ist mir zu
spät. Ich möchte heute Abend auf eine Veranstaltung des Deutschen Akademischen
Austausch Diensts (DAAD). Die Veranstaltung beginnt um 18:30 Uhr, das heißt ich
muss spätestens um 17 Uhr vom Bahnhof aus starten. Zum Bahnhof brauche ich auch
mindestens 20 Minuten und vorher will ich noch meinen Laptop im Wohnheim ablegen.
Dann wird das wohl heute nichts mit dem Treffen. Ich schicke ihm die Unterlagen
in denen ich mein Forschungsvorhaben und die voraussichtlichen Ausgaben für
dieses Jahr beschreibe. Dann entschuldige ich mich dafür, dass ich den Termin
nicht wahrnehmen kann und mache mich auf den Weg nach Tokyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_21/Einladung.jpg&#34; alt=&#34;Programmheft&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der DAAD veranstaltet ein Treffen bei dem alle vom DAAD geförderten Stipendiaten
und deutschen Studenten in Japan herzlich eingeladen sind. Wir bekommen einen
kleinen Ausschnitt aus der Oper Hänsel und Gretel zu hören. Und ein älterer
Japaner referiert in sehr gutem Deutsch über die Gebrüder Grimm und die
Göttinger Sieben. Danach gibt es Butterbrot und Bier. Das Bier ist aus Japan.
Das Brot ist auch etwas anders, aber es ist kein Reis. Das zählt. Zudem gibt es
Aufschnitt, Käse und verschiedenes Gemüse. Ich treffe Falk und ein paar Andere
mit denen ich zusammen beim Auswahlgespräch in Bonn war. Um 21 Uhr ist die
Veranstaltung offiziell zu Ende, aber die meisten sind so in ihre Gespräche
vertieft, dass uns um halb 10 durch ausschalten des Lichts signalisiert wird,
dass wir doch jetzt gehen sollten. Etwas ungewöhnlich, aber durchaus eine nicht
misszuverstehende Geste :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_21/greentokyo.jpg&#34; alt=&#34;Tokyo ist Grün&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zur U-Bahnstation weist Falk mir den Weg. Dabei fällt mir erst
auf wie Grün Tokyo ist. Wir laufen zwar zwischen einigen Hochhäusern entlang,
aber der Weg ist gesäumt von Bäumen und Sträuchern. Und Falk der sich eine
Wohnung in der Nähe seiner Uni gemietet hat, berichtet wie erstaunt er war, dass
es so ruhig in der Stadt ist. Trotz der 12 Millionen Bewohner im Zentrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_21/sleep.jpg&#34; alt=&#34;Schlafen im Stehen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg zurück nach Tsukuba kann ich den Japanern beim Schlafen in allen
möglichen Positionen (sitzend oder stehend) zusehen. Der stehende Herr auf dem
Bild schläft übrigens ;) Das macht mich auch ziemlich müde, so dass ich auch
einschlafe. Als ich wieder aufwache schließen sich die Türen gerade und der Zug
verlässt Tsukuba. Blöd gelaufen. An der nächsten Station steige ich aus und
warte 5 Minuten auf den nächste Zug. Bis ich ins Bett komme dauert dann noch bis
1 Uhr, weil ich vom Bahnhof noch zum Wohnheim laufen muss. Nächsten Monat wird
es wirklich Zeit für ein Fahrrad.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Alltag</title>
        <link>/posts/2017_04_20_everydaylife/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:46:32 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_20_everydaylife/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Donnerstag fängt mit Unterricht in Smart Human Sensing an. In einer kurzen
Pause, nach der Hälfte des Kurses, mache ich mich auf den Weg ins Labor, weil
ich mit Joana ein Treffen vereinbart habe. Mein Betreuer hat mir geraten mich
mit Ihr über das Dissertationsthema zu unterhalten. Als ich am Gebäude ankomme,
erreicht mich eine Nachricht, dass Sie heute leider nicht kann und wir das Ganze
Verschieben müssen. Mist. Zurück zum Unterricht zu gehen machte jetzt auch
keinen Sinn mehr. Ist zu weit. Also trotzdem ins Labor. Vielleicht ist Airi ja
schon da. Auch eine Person mit der ich reden sollte. Wobei ich keine Ahnung habe
wie sie aussieht. Als ich mich gerade setzten will, spricht sie mich an. Wir
unterhalten uns eine Weile. Ich erkläre Ihr, was ich mir als Thema für die
Dissertation vorgestellt habe und frage sie nach ihrer Arbeit. Dabei stellt sich
heraus, dass Sie an zwischenmenschlicher Distanz (interpersonal distance)
arbeitet. Das ist etwas völlig anderes, als ich erwartet habe. Keine Ahnung was
sich mein Betreuer dabei gedacht hat :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen gehe ich wieder zur Vorlesung im Kunstgebäude. Dabei komme
ich an einem Raum voller Statuen und Büsten vorbei. Hier scheinen Studenten zu
üben, da lauter Staffeleien mit dem gleichen Motiv herumstehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_20/art.jpg&#34; alt=&#34;Art Room&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meiner Vorlesung geht es um grundlegende Prinzipien zum Design von
Präsentationen und wissenschaftlichen Grafiken. Wir bekommen einige Informatonen
zu Farbwahl und Layoutgestaltung, sowie Empfehlungen welche Schriftarten wir für
Folien in Japanisch oder Englisch verwenden sollten. Das fand ich sehr
aufschlussreich. Danach hab ich noch Kunst und Technologie. Minatsus muss einen
kurzen Vortrag darüber halten, was Sie gemacht hat bevor Sie mit dem Studium in
Tsukuba angefangen hat und was Sie in der Zukunft geplant hat. Sie träumt von
einem tragbaren Gerät (im Sinne von Kleidung) das durch Bewegung genug Strom
erzeugt, um ein Display zu betreiben. Auf diese Weise wäre es zum Beispiel durch
das Tragen einer Brille mit speziellen Gläsern möglich eine dauerhaft erweiterte
Realität zu erzeugen. Dann müssten viele Jugendlichen nicht mehr beim Gehen auf
ihr Handy starren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_20/minatsu.jpg&#34; alt=&#34;Minatsu Dream&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest der Stunde rätseln wir über den Sinn und Zweck eines seltsamen Geräts,
das uns der Dozent zeigt. Wir bekommen ein großes Blatt Papier und Stifte und
sollen bildlich überlegen was das Gerät tut. Yuta kommt zufällig auf die
Funktion der Uhr. Es ist ein Kunstwerk das im laufe eines Jahres einen 2 Meter
langen Schaal strickt. Verrückt :)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/vpl-Pj6sWmI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Um kurz vor 5 werden wir zu einer kurzen Vorbesprechung für einen weiteren Kurs
gerufen. Wir sollen Diskutieren lernen. Dazu kommt alle 2 Wochen extra ein
Dozent aus Tokyo. Diskussionen sind nicht sonderlich typisch für Japan, aber im
Hinblick auf die Ausbildung international ausgerichteter Forscher kommen alle
Stundenten des Doktorstudiums in den Genuss dieser &amp;ldquo;Spezialausbildung&amp;rdquo;. Nach dem
Unterricht leiste ich Karlos, der Zeit bis zu einer Besprechung überbrücken muss,
etwas Gesellchaft. Das ist glaube ich das erste Mal, dass ich bei Starbucks bin.
Er scheint die Bedienung zu kennen und stellt mich vor, was mir einen
Gratis-Kaffee bescheert. Wo ich doch überhaupt keinen Kaffee trinke :D
Hab einen Schokokeks dazu gegessen, um den Kaffeegeschmack zu überdecken. Danach
esse ich mit Chun Kwang in der Mensa zu Abend. Die verschiedenen Teile der Mensa
(Ramen, Udon, Curry und ital. Nudeln) haben bis kurz vor 7 am Abend geöffnet.
Dank dem Kaffee bin ich ziemlich wach und bleibe bis 1 Uhr in der Nacht im
Gemeinschaftsraum. Morgen um kurz vor 9 Uhr ist wieder das wöchentliche
Gruppentreffen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gesundheitsuntersuchung und Japanischtest</title>
        <link>/posts/2017_04_19_healthcheck/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 22:26:19 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_19_healthcheck/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gestern wäre eigentlich der Termin für die jährliche Gesundheitsuntersuchung
meines Fachbereichs gewesen. Leider hatte ich Unterricht, den ich mir auch noch
selbst ausgesucht hatte. Aber es ist angeblich auch in Ordnung zu Terminen der
anderen Fachbereiche zu gehen und ich habe heute Morgen genug Zeit. Denke ich.
Der Check-Up testet alles Querbeet. Größe und Gewicht, Urin, Blutdruck, kurzer
Stop beim Arzt zum Abhören des Herzschlags, kurzer psychologischer Fragebogen,
Röntgen der Lunge und überprüfen der Sehschärfe. Nach 1 Stunde und 45 Minuten
ist alles geschafft. Gerade rechtzeitig für den ersten Unterrichtsblock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Dozent stellt seit 13 Jahren jedes Jahr ein technologisches Gerät auf einer
Konferenz vor und referiert deshalb über diese Geräte und wie Technologie und
Kunst zusammenhängen. Danach geht es zum Mittagessen. Ich entscheide mich für
Ramen mit rotem Pfeffer. Hätte nicht gedacht, dass roter Pfeffer so scharf ist.
Nach dem Mittagessen gibt mein Betreuer Professor Suzuki unterricht. Er teilt
seine Definition vom Begriff &amp;ldquo;Behinderung&amp;rdquo; (eng. disability) und wie die drei
Schwerpunkte des Empowerment Programms dazu passen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als der Unterricht um halb 5 zu Ende war, bin ich an meinen Arbeitsplatz ins
Labor gegangen und habe Online einen Japanisch Test gemacht. Die Ergebnisse des
Tests dienen zur Einordnung in einen Sprachkurs entsprechend meiner Kenntnisse.
Die erste Aufgabe des Tests war noch relativ einfach. Nach kurzen Sätzen wurde
ein Lückentext angezeigt, in den ich einzelne Zeichen aus dem japanischen
Alphabet einsetzen musste. Alle darauf folgenden Aufgaben waren viel schwerer.
Dank meines Semesters Japanologie an der Universität Erlangen wusste ich hier
und da eine Antwort. Nach gut 40 Minuten habe ich alle 7 Teile des Tests fertig.
Das Ergebnis ist denk ich in Ordnung. Hab ja nicht wirklich Ahnung :D
Bin um einen Punkt an der höchsten Stufe für Anfänger vorbeigeschrammt. Wenn ich
zur Anmeldnug gehe, muss ich mal fragen ob es nicht Sinn macht gleich mit der
höhere Stufe zu beginnen. Am Wochenende muss ich mal sehen wie die
Unterrichtsstunden vom Sprachkurs am Besten in meinen Stundenplan passen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Brainstorming</title>
        <link>/posts/2017_04_18_brainstorming/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 23:09:14 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_18_brainstorming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute Morgen hat meine Gruppe ein Treffen vereinbart, um uns ein Thema für
unsere Projekt basierte Forschung zu überlegen. Als ich um kurz nach 8 aus der
Dusche steige und mich zum gehen fertig machen will, sehe ich die Nachricht von
Yuta, der das Treffen verschieben will. Nach etwas hin und her verschieben wir
es auf 17 Uhr. Ich kann es ja überhaupt nicht leiden, wenn sich mein Tagesablauf
so unerwartet ändert. Wenn ein Termin von vornherein schon unsicher ist, kann
ich damit arbeiten, aber in diesem Fall hatte ich fest damit gerechnet, dass wir
uns treffen. Wenigstens ist es noch am gleichen Tag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um nicht völlig umsonst so früh aufgestanden zu sein, ging ich ins Labor und
probiere ein Armband zur &lt;a href=&#34;https://www.myo.com&#34;&gt;Gestensteuerung&lt;/a&gt; aus. Es funktioniert nicht ganz so
schön wie im Produktvideo, aber ist schon nah dran. Mit etwas Übung und
Kalibrierung der Sensoren funktioniert es denke ich genauso gut. Bei all dem
Spielen und Stauen, dass es überhaupt funktioniert, verpenne ich es irgendwie
rechtzeitig zum Mittagessen zu gehen. Nur noch 20 Minuten bis mein Unterricht
anfängt. Leider zu wenig Zeit um zu essen, da ich zum anderen Ende des Campus
laufen muss. Nächsten Monat ist Geld für ein Fahrrad da, dann muss ich mich
nicht mehr zwischen Unterricht und Essen entscheiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Unterricht ist wieder zum Thema Kansei, Hirn- und Verhaltensstudien.
Insgesamt sind es heute 3 Unterrichtsstunden. Nur eine davon ist auf Englisch.
Bei den anderen Beiden kämpfe ich sehr damit, nicht einzuschlafen. Es ist doch
ziemlich anstrengend Japanisch zu hören und gleichzeitig zu versuchen dem Ganzen
einen Sinn zu geben. Als der Unterricht vorbei ist, habe ich großen Hunger, aber
leider wieder nicht so viel Zeit da es schon halb 5 ist. Auf dem Weg zum
Empowerment Studio (da treffen wir uns), gehe ich bei der Mensa vorbei und hole
mir 2 Stücke Pizza, die ich im Studio verdrücke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yuta, Minatsu und ich diskutieren und überlegen uns einige Ideen. Können uns
aber noch nicht einigen. Nach 3 Stunden brechen wir ab und vereinbaren einen
neuen Termin zur gleichen Zeit, eine Woche später. Bis dahin soll sich jeder
nochmal Gedanken machen und die Ergebnisse des heutigen Abends mit einfließen
lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_18/mindmap.jpg&#34; alt=&#34;Mindmap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich nehme den Bus zurück zum Wohnheim und hole mir noch ein Onigiri (ein
Reisbällchen, häufig auch dreieckig, mit verschiedenen Füllungen). Danach hüpfe
ich ins Bett, weil ich super müde bin.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Zukunftsvisionen und Exoskelett</title>
        <link>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:41:43 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Montag beginnt früh. Um 8:40 Uhr findet Unterricht zum Thema Interaktion
statt. Es geht um Sensoren und Digitalisierung von Human Interaktion.
Danach eine Unterrichtsstunde zu Human Interface Design. Sehr interessant.
Wir haben uns drei Zukunftsvisionen von &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JIE8xk6Rl1w&#34;&gt;Apple&lt;/a&gt; 1987, dem Japanischen
Telefonkonzern &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6WYnNC-vUM8&#34;&gt;NTT Docomo&lt;/a&gt; 2013 und &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=w-tFdreZB94&#34;&gt;Microsoft&lt;/a&gt; 2015 angesehen. Im Anschluss
gab es eine Diskussion darüber, welche der Technologien bereits existieren und
welche es bald geben könnte, bzw. aus physikalischen Gründen nicht geben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute ist die Mensa besonders voll, daher beschließen wir nur etwas beim Bäcker
zu holen und draußen auf der Wiese zu essen. Danach Einführung zu Kansei, Hirn-
und Verhaltensstudien. Leider ist der Kurs komplett auf Japanisch. Die Bilder
auf den Vortragsfolien sind gut genug, dass ich eine grobe Vorstellung von dem
Forschungsgebiet bekmme. Kurz vor Ende der Vorlesung wechselt die Professorin
plötzlich zu Englisch und alle Anwesenden müssen sich kurz vorstellen, wobei ich
gleich mit meinem Nachbarn Email-Adressen ausgetauscht habe, weil sein
Forschungsinteresse in eine ähnliche Richtung, wie meines geht. Die letzte
Vorlesung für heute ist eine Physikvorlesung, die ich allerdings nur bis zur
Hälfte besuche, da ich zum Einen die Punkte schon angerechnet bekommen habe und
mich der Inhalt zum Anderen stark an die Vorlesung Schwingungen und Wellen in
meinem Bachelorstudium erinnert hat. Es sind ca 100 Studenten anwesend, wobei
der Frauenanteil bei gerade einmal 10 Prozent liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich beende meinen Unitag mit einem kurzen Abstecher in mein Labor, um einen
Termin mit Joana auszumachen. Mein Betreuer meint, dass ich mal mit ihr reden
sollte, da sie in einem an mein Forschungsgebiet angrenzenden Thema aktiv ist.
Wir einigen uns auf kommenden Donnerstag und ich verabschiede mich, da mein Tag
noch nicht zu Ende ist. Die Veranstaltung der schweizer Botschaft in Tokyo steht
noch an. Chun Kwang und ich sind schon etwas spät dran und müssen einen etwas
späteren Zug nach Tokyo nehmen. Wir kommen 20 Minuten verspätet an und haben nur
die Einführungspräsentation verpasst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/swiss_embassy.jpg&#34; alt=&#34;Veranstaltungsort Dachterasse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es folgt ein Vortrag der Uni Zürich über ein Event Namens &lt;a href=&#34;http://www.cybathlon.ethz.ch/de/&#34;&gt;Cybathlon&lt;/a&gt;, welches
ins Leben gerufen wurde, als Wettkampf für Menschen mit Behinderung die
technische Assistenzsysteme nutzen. Dann hielt ein Gesandter vom internationalen
Roten Kreuz einen Vortrag über die Herstellung von preisgünstigen, aber
hochwertigen Protesen und die Versorgung von Behinderten in Krisengebieten. Im
Anschluss daran erläutert ein Professor einer Japanischen Universität, der mit
einem Team ebenfalls am Cybathlon teilgenommen hat, das verwendete
Assistenzsystem und die Schwierigkeiten bei der Vorbereitung auf den Wettkampf.
Zum Schluss stellt die Universität Zürich ein neues Exoskelett (griechisch: exo
- außen) vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/exoskeleton.jpg&#34; alt=&#34;Exoskeleton&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den Vorträgen wurde das Exoskelett von der Schweizer &amp;ldquo;Athletin&amp;rdquo; vorgeführt.
Im Alltag sitzt die Frau wegen einem schweren Unfall mit gelähmten Beinen im
Rollstuhl, aber mit dem Exoskelett kann Sie sich aufrichten, stehen, gehen und
sogar Treppen steigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/action.jpg&#34; alt=&#34;In Aktion&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Demonstration endet der offizielle Teil der Veranstaltung und es wird
schweizer Käse, Wein und kleine Snacks aufgetischt. Sehr lecker und definitiv
anders als das Essen in Japan. Zum Essen stehe ich mit Chun Kwang und Aki Yamada
auf einem Balkon hoch über dem Stadtteil Ginza, welches eines der Hauptgeschäfts-
und Vergnügungsviertel in Tokyo ist. Laut Aki auch eines der teuersten, was man
vielleicht auch schon am Markennamen im Vordergrund erkennen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/ginza.jpg&#34; alt=&#34;Ginza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 22 Uhr machen wir uns auf den Heimweg. Als wir in Tsukuba ankommen,
regnet es und der Wind bläßt heftig. Leider fuhren keine Busse mehr, so dass wir
zum Wohnheim laufen mussten. Wegen dem Wetter mussten wir etwas langsamer gehen
und auf unsere Regenschirme aufpassen, daher dauert es etwas länger bis wir
zurück im Wohnheim waren. Kurz vor 1 Uhr war ich endlich im Bett.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/heavyrain.jpg&#34; alt=&#34;Regen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
