<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 21:42:22 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Projekt</title>
        <link>/posts/2017_05_16_pbr/</link>
        <pubDate>Tue, 16 May 2017 21:42:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_16_pbr/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich mich wieder mit meiner Projektgruppe (Yuta und Minatsu) zum
Brainstormen getroffen. Wir konnten uns endlich auf ein Thema einigen. Wer
werden, angelehnt an alte Arcade Games, einen Space Shooter basteln. Da das
Programmieren des Large Space anspruchsvoll scheint, greifen wir bei den
Grafiken vorerst auf vorhandenes Material zurück, das wir bei &lt;a href=&#34;http://www.kenney.nl&#34;&gt;Kenney&lt;/a&gt; gefunden
haben. Das könnte dann so aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_16/sample.png&#34; alt=&#34;Space Shooter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel des Spiel wird es sein, dass gegnerische Raumschiff zu zerstören.
Um ein Raumschiff zu steuern, werden 2 Personen nötig sein. Insgesamt spielen
also 4 Spieler gleichzeitig. Um das Schiff über das Spielfeld zu bewegen, müssen
die beiden Spieler am Rand des Spielfelds auf und ab laufen. Durch Armbewegungen
(welche genau, müssen wir uns noch überlegen) kann das Schiff gedreht werden.
Klatschen die Spieler in die Hände oder stampfen sie mit den Füßen, feuert das
Schiff Laserstrahlen ab. Für den Fall, dass es beide Spieler irgendwie
hinbekommen sollten ihren Herzschlag aneinander anzupassen und in einem gewissen
Bereich zu halten wird ein Spezialangriff ausgelöst. Das dürfte allerdings nicht
so einfach werden, da man sich bei dem Spiel ja sportlich betätigen muss.
Immerhin hat der Large Space eine Größe von 15 mal 23 Metern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Spieler bekommt ein tragbares Gerät (wahrscheinlich ein Handschuh), das
mit Sensoren ausgestattet ist und einen kleinen Clip an den Schuh, um das
Stampfen zu detektieren. Auf dem Gerät werden auch Vibrationsmotoren sein, um
dem Spieler anzuzeigen, wenn das Schiff getroffen wurde, entweder vom
gegnerischen Laser oder Asteroiden bzw. Weltraumschrott (wir sind uns noch nicht
über die Details im Klaren, aber was davon wir letztendlich umsetzen, wird davon
abhängen wie gut wir vorankommen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfang Juni treffen wir uns wieder. Bis dahin wollen wir eine Liste mit den
benötigten Teilen anfertigen, uns erkundigen wie der Bestellvorgang über die Uni
läuft, sowie ein einfaches Beispiel der Spielmechanik und eine Designidee des
tragbaren Geräts haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin schon gespannt, was wir aus der Idee machen werden :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Seminar Marathon</title>
        <link>/posts/2017_05_15_seminars/</link>
        <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:40:20 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_15_seminars/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute morgen ist statt unserem üblichen wöchentlichen Seminar die Vorstellung
der Projekte, welche die Bachelor- und Masterstudenten in den letzten 6 Wochen
umgesetzt haben. Dafür treffen wir uns im Large Space.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Projekt nennt sich &lt;em&gt;Drone Fishing&lt;/em&gt;. Man braucht mindestens 2 Personen.
Eine Person steuert durch Handbewegungen eine Drone und die Andere trägt einen
Hut an dem Klettband befestigt ist. An der Drone hängt ein Haken der ebenfalls
mit Klettband umwickelt ist. Das Ziel ist es die Drone über die Person zu
steuern und den Hut zu angeln. Die Steuerung der Drone sieht einfach aus, stellt
sich allerdings als schwierig für ungeübte Nutzer heraus. Aber hat Spaß gemacht
und die Idee ist lustig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/drone.jpg&#34; alt=&#34;Drone Fishing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Projekt ist &lt;em&gt;Space Drawing Ball&lt;/em&gt;. Dafür hat die Gruppe einen
riesengroßen Wasserball mit reflektierendem Material beklebt, so dass die
Bewegungssensoren im Large Space seine Position bestimmen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/space.jpg&#34; alt=&#34;Space Drawing Ball&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Präsentation der dritten Gruppe gehen wir ins Freie. Alle
Gruppenmitglieder tragen einen schwarzen Anzug und dunkle Sonnenbrillen. Sie
sehen aus wie die Man in Black. Einer der drei öffnet einen Aluminiumkoffer, wie
bei einem zwielichtigen Geschäft in einem Action Film. Darin befindet sich eine
&amp;ldquo;Waffe&amp;rdquo;. Der &lt;em&gt;Color Blaster&lt;/em&gt;. Im Lauf des Blasters ist eine Kamera versteckt. An
der Seite befinden sich LEDs die eine Farbe anzeigen auf die gezielt werden
muss. Beim Drücken des Auslösers wird ein Foto aufgenommen und die Farbe im
Zentrum des Bildes bestimmt. Hat man die Farbe getroffen, wechseln die LEDs zur
nächsten Farbe. Beim Drücken des Auslösers und dem Treffen einer Farbe (richtig
oder falsch) ertönen Soundeffekte. Wir haben alle großen Spaß beim ausprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/blaster.jpg&#34; alt=&#34;Color Blaster&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die letzten 2 Projekte gehen wir in unser Labor. Gruppe Vier hat einen
kleinen Roboter Namens &lt;em&gt;Kuzurobo&lt;/em&gt; (jap. kuzu = Trümmer) gebaut, der Müll vom
Zimmerboden sammeln soll. Für den Fall, dass der japanische Student zu sehr mit
lernen beschäftigt ist und zum Beispiel seine Taschentücher nicht zum Mülleimer
tragen will, ruft er per Handy seinen Roboter, welcher die Taschentücher dann
vom Boden aufsammelt. Der Roboter ist die weiße Box auf dem Gruppenfoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/teams.jpg&#34; alt=&#34;Alle Gruppen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die letzte Gruppe hatte die Aufgabe mit einem &lt;em&gt;Zauberstab&lt;/em&gt; (à la Harry Potter)
eine Aktion auszuführen. Letztendlich ist der Zauberstab nur noch Show. Die
eigentliche Aktion wird durch die Bewegung des Nutzers, welche mit einer 3D
Kamera aufgezeichnet wird, ausgelöst. In diesem Fall ist es das Entriegeln einer
magischen Schatztruhe (von der ich eleider kein gutes Foto habe).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 12 sind wir mit den Präsentationen fertig und gehen zum Mittagessen in die
Mensa. Danach gebe ich ein Zertifikat über die erfolgreiche Teilnahme an der
Aufklärung, wie ich mich im Universitätsnetzwerk zu verhalten habe, im
Sekretariat ab. Von 13 Uhr bis 15 Uhr lausche ich dem Arbeitsgruppentreffen von
Prof. Fukui und danach fahre ich zum Labor Prof. Yamanaka. Dort ist heute zwar
kein Gruppentreffen, aber ich möchte ein paar Sachen nachlesen und muss noch
eine Hausaufgabe für den Diskussionskurs fertig machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend treffen wir uns um 19 Uhr zum Feiern der erfolgreich abgeschlossenen
Projektarbeiten in einem Okonomiyaki Restaurant. Okonomiyaki lässt sich schlecht
übersetzen, deswegen schicke ich euch für eine Erklärung besser zu &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Okonomiyaki&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fahrradtour</title>
        <link>/posts/2017_05_14_biketour/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2017 22:37:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_14_biketour/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Was für ein Trip. Eigentlich wollte ich nur an den See im 12 km entfernten
Tsuchiura fahren, aber weil ich schneller dort war als geplant, habe ich meinen
Trip etwas ausgedehnt und bin letztendlich 40 km gefahren. Die letzten 5 km
von der Stadtgrenze zurück zum Wohnheim waren die Hölle :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 11 Uhr bin ich nach Tsuchiura aufgebrochen. Die Stadt liegt etwa
12 km östlich von Tsukuba. Der Weg dorthin ist weitestgehend flach. Mit meinem
Fahrrad bin ich sehr zufrieden, es fährt sich gut. In Tsuchiura angekommen,
navigiere ich zunächst zu einem kleinen Park, in dem eine frühere Burg stehen
soll. Leider ist nur noch ein grober Nachbau vorhanden, aber mit der Parkanlage
drumherum sieht es trotzdem sehr schön aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/castle.jpg&#34; alt=&#34;Burg in Tsuchiura&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach fahre ich weiter zum Stadtpark der direkt am See Kasumigaura liegt. In
dem Park steht eine Windmühle von der man einen guten Blick auf den See hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/windmill.jpg&#34; alt=&#34;Windmühle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/lake.jpg&#34; alt=&#34;See&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil es ist ziemlich windig ist und man dort nicht so viel machen kann, überlege
ich die Tour zu beenden und nach Tsukuba zurück zu fahren. Aber nachdem es erst
13 Uhr ist, beschließe ich noch etwas weiter zu fahren. Ich suche auf der
Karten-App auf dem Handy nach Sehenswürdigkeiten in der Nähe und finde eine
weitere Burg. Auf dem Weg komme ich an einem Museum vorbei, dass den Nachbau
eines japanischen Kampfflugzeuges aus dem zweiten Weltkrieg ausgestellt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/fighter.jpg&#34; alt=&#34;Kampfflugzeug&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Rest des Museums habe ich heute keine Zeit, da ich nicht damit gerechnet
hatte und in Tsukuba zurück sein möchte bevor es dunkel wird. Mein Fahrrad hat
nämlich nur ein Vorderlicht und die blinkenden LED-Armbänder, die ich mir
bestellt habe, sind noch nicht da. Für den restlichen Weg zur Burg, brauche ich
etwas länger, da ich meine Karte unterwegs einmal Falsch interpretiere und
deswegen einen kleinen Kreis gefahren bin (ausgerechnet an dem einzigen Hügel
weit und breit). Da ich eh schon Zeit verloren habe, bleibe ich an einer Stelle
stehen und mache ein Foto im Bambuswald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/bamboo.jpg&#34; alt=&#34;Bambuswald&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich endlich auf dem Gelände der zweiten Burg ankomme, finde ich auf einem
Plateau gelegen, einen größeren Kinderspielplatz und einen Aussichtsturm. Keine
Burg. Schade. Aber wenigstens habe ich eine gute Aussicht von der Spitze des
Turms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/tower.jpg&#34; alt=&#34;Aussichtsturm&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der folgende Plan sieht eigentlich wieder vor nach Hause zu fahren, aber bei der
Suche nach dem kürzesten Rückweg sehe ich, dass ich mich auf gleicher Höhe und
nur 8 km von der großen Buddha Statue entfernt befinde, die ich an meinem ersten
Tag auf der Fahrt mit dem Bus vom Flughafen nach Tsukuba gesehen habe. Daher
beschließe ich, auf meinem Rückweg dort einen weiteren Zwischenstop einzulegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/statue.jpg&#34; alt=&#34;Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz vor 16 Uhr erreiche ich das Gelände auf dem die Statue steht. Der
Eintritt beträgt knapp 4 Euro und weitere 3 Euro, um im Inneren der Statue die
Aussichtsplatform zu besuchen. Die Statue ist 120 Meter groß und besteht nicht
komplett aus Stein, sondern hat ein 4 t Stahlgerüßt, das mit knapp 500 kg Stein
verkleidet ist, wobeu alleine der Kopf schon 200 kg wiegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/frame.jpg&#34; alt=&#34;Gerüst der Statue&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der Aussichtsplatform, von der die Aussicht eher Mau ist, befindet sich
auch ein kleiner Tempel im Inneren. Jede der Statuen an der Wand trägt den Namen
der Familie, die Sie gespendet hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/temple.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht vom Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 17 Uhr mache ich mich auf den Rückweg (19 km) nach Tsukuba. Als ich das
Ortsschild sehe, bin ich bereits erschöpft und meine Beine brennen. Es ist
gerade halb 7 als ich endlich wieder am Wohnheim bin. Insgesamt habe ich heute
40 km zurückgelegt. Das nächste Mal achte ich darauf, dass ich nicht wieder so
weit fahre :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hole mir mit Chun Kwang, der zufällig im Gemeinschaftsraum sitzt,
Abendessen. Als wir fertig gegessen haben, kommen Floris und Karlos. Wir
unterhalten uns eine Weile bevor Floris sich zum Schlafen verabschiedet und
Karlos uns zu einer Runde Super Mario Smash Brothers herausfordert. Wir spielen
bis halb 11, ehe ich auch ins Bett gehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/mario.jpg&#34; alt=&#34;Super Mario Smash Brothers&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Kühlschrank</title>
        <link>/posts/2017_05_12_fridge/</link>
        <pubDate>Fri, 12 May 2017 09:22:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_12_fridge/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 9:30 Uhr habe ich mich mit Chun Kwang verabredet, um endlich einen
Kühlschrank zu kaufen. Keine 300 Meter vom Wohnheim entfernt ist ein kleiner
Laden, der Gebrauchtwaren verkauft. Dort habe ich schon vor ein paar Tagen ein
kleines Modell gefunden. Für circa 120 Euro kaufen wir uns jeder einen
Kühlschrank und transportieren ihn auf einem Rollwagen bis vor die Tür des
Wohnheims. Wir tragen einen Wagen und die Kühlschranke nacheinander in das
richtige Stockwerk und schieben die Kühlschranke bis zu unseren Zimmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/fridge.jpg&#34; alt=&#34;Mein Kühlschrank&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach bringen wir die Wägen zurück. Chun Kwang fährt an die Uni zum Arbeiten.
Da morgen Sportfest ist und ich noch Hallenturnschuhe brauche, fahre ich mit dem
Fahrrad zu Don Quijote. Der Laden liegt etwas außerhalb und mir wurde gesagt,
das ich dort vielleicht fündig werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/quijote.jpg&#34; alt=&#34;Don Quijote&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Laden ist riesig und im Inneren eine einzige Reizüberflutung. Überall
blinken LEDs, es laufen mehrere Radios mit unterschiedlichen Sendern parallel
und ähnlich wie in einem Baumarkt laufen kleine Fernseher mit Produktvideos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/inside.jpg&#34; alt=&#34;Reizüberflutung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich finde ein paar Sportschuhe und auch einen Abklatsch von Birkenstocks die ich
ebenfalls mitnehme, da ich die Art von Schuh lieber mag als Crooks. Der Laden
hat alles was man so braucht. Schuhe, Klamotten, Lebensmittel, Werkzeug,
Spielzeug, Sportgeräte, Lederwaren, Schmuck, Motorradzubehör, einen ganzen
Bereich für Drogerieartikel und Medikamente (der Bereich ist abgegrenzt und nur
für die Mitarbeiter zugänglich). Ich kaufe noch einen Organizer und karrierte
Blätter zum Nachfüllen, bevor ich mich auf den Rückweg mache. Als ich am
Wohnheim ankomme, treffe ich Chun Kwang wieder, der ebenfalls nur einen kurzen
Zwischenstop zu Hause eingelegt hat und jetzt zum Mittagessen will. Ich begleite
ihn und esse das Curry Tagesgericht. Dazu gibt es ein Glas Ingwerlimonade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/lunch.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen haben wir japanisch Unterricht. Wir wiederholen Zahlen, das
zählen von Gegenständen, Menschen und Tagen. Dann werden unsere Katakana
Kenntnisse (Katakana ist das Alphabet für die Nachahmung ausländischer Worte)
geprüft. Wir bekommen eine Tabelle mit Verben, die im Unialltag häufig
vorkommen, wie zum Beispiel (Formular) ausfüllen, (Unterlagen) einreichen, und
so weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Zeit bis zum Abendessen, für das wir an der Uni bleiben, verbringe ich im
Labor damit, mich auf mein Projekttreffen nächsten Dienstag vorzubereiten. Dafür
habe ich zwei Ideen ausgearbeitet, was wir im
&lt;a href=&#34;/posts/2017_04_26_largespace/index.html&#34;&gt;Large Space&lt;/a&gt; umsetzen könnten. Zum
Abendessen esse ich Ramen. Nudeln in Brühe mit etwas Fleisch und Gemüse gehen
einfach immer :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist dann Sportfest. Ich hoffe wir gewinnen wenigstens ein
Völkerballspiel. In den Vorjahren scheint es nicht so gut gelaufen zu sein &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Richtig Debattieren</title>
        <link>/posts/2017_05_11_Diskussionsclub/</link>
        <pubDate>Thu, 11 May 2017 23:57:14 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_11_Diskussionsclub/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute geht es wieder zeitig zur Uni. Um 8 Uhr nehme ich mit Chun Kwang den Bus,
um rechtzeitig für den Smart Human Sensing Unterricht an der Uni zu sein. Wir
beschäftigen uns heute mit Blutdruckmessgeräten. Welche Messverfahren nutzen sie
aus und wo liegen die Stärken, Schwänchen und worauf muss man beim Messen
achten. Da wir das Frühstück überprungen haben (ich hatte wenigstens eine
Banane) und etwas früher mit dem Unterricht fertig geworden sind, gehen wir um
kurz vor 11 Uhr zum Brunchen in die Mensa. Es gibt Udon Nudeln und eine Schüssel
Reis mit 3 Stücken frittiertem Schweinefleisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/udon.jpg&#34; alt=&#34;Udon Brunch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach vertrödeln wir etwas Zeit im Labor. Ich gehe mit Karlos, um
herauszufinden, wo ich die Post für die Arbeitsgruppe abholen muss, wenn ich
mit der Aufgabe an der Reihe bin. Um 13:45 Uhr haben wir wieder Unterricht.
Richtig Debattieren. Dafür kommt extra ein Dozent von der Universität Tokyo.
Japan ist normalerweise nicht auf Konfrontation aus, von daher gibt es
normalerweise keine Debattierclubs in den Schulen. Der Dozent hat sich während
seiner Schulzeit für das Debattieren interessiert und deshalb an seiner Schule
einen Club gegründet. Er scheint in Japan durch das Debattieren bekant geworden
zu sein, da er inzwischen Regierungsmitglieder im Argumentieren coacht.
Da er extra aus Tokyo zu uns fährt und sonst einen recht vollen Terminkalender
hat, haben wir ihn 4 Stunden am Stück bis um 18 Uhr. Das war super anstrengend,
aber hat echt Spaß gemacht. Die Stunde über haben wir als Thema immer wieder die
Frage aufgegriffen, ob Japan die Todesstrafe abschaffen soll. Zu Anfang war ich
ziemlich überrascht, dass alle Japaner im Raum einstimmig dagegen waren, aber
ich schätze mal, wenn man damit aufwächst ist man es gewohnt. Und es liegt ja
auch nicht unbedingt in der Natur des Japaners an bestehenden Strukturen zu
rütteln. Im Laufe der Stunde musste jeder einmal beide Seiten vertreten und am
Ende war gut ein Drittel am grübeln, ob es nicht vielleicht doch besser wäre
die Todesstrafe abzuschaffen. Da müssen Chun Kwang und ich ja gute Argumente für
die Abschaffung gehabt haben, wir waren nämlich von Anfang an gegen die
Todesstrafe. Für das nächste Mal in 2 Wochen sollen wir uns auf die Frage
vorbereiten, ob Japan sich an der Erforschung militärischer Roboter beteiligen
soll. Ich bin schon auf das Ergebnis gespannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/shop.jpg&#34; alt=&#34;Kleiner Bentoladen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen holen Karlos, Chun Kwang und ich uns ein Bentobox aus einem
kleinen Shop in der Nähe der Uni. Der Laden hat große Portionen zu
studentenfreundlichen Preisen. Für mein Abendessen habe ich knapp 4 Euro, statt
wie sonst 6 Euro bezahlt. Wir essen zusammen im Gemeinschaftsraum und schauen
dabei einen Anime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/bento.jpg&#34; alt=&#34;Bento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen steht wieder japanisch Unterricht an. Außerdem will
ich mir endlich einen Kühlschrank kaufen und ich brauche Sportschuhe für das
Völkerball Turnier am Unisporttag kommendes Wochenende.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Alltag</title>
        <link>/posts/2017_05_10_Alltag/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2017 19:31:38 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_10_Alltag/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war nichts besonderes los. Morgens nach dem Aufstehen hab ich Wäsche
gewaschen und japanisch Vokabeln wiederholt. Dann bin ich um halb 11 mit dem
Fahrrad an die Uni gefahren und habe mir zwei Stücke Pizza zu Mittag gekauft.
Im anschließenden Unterricht ging es heute 2 Stunden lang über qualitative und
quantitative Forschungsmethoden. Danach war ich bis kurz vor 20 Uhr im Labor,
mit Ausnahme der dreiviertel Stunde Abendessen um 18 Uhr. Wirklich was geschafft
hab ich aber trotzdem nicht. Ich bin gerade aber auch ziemlich unstrukturiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Freitag werde ich mich mal hinsetzten und aufschreiben, Was ich Wann zu
erledigen habe. Morgen habe ich zwei lange Vorlesungen. Eine am Morgen und eine
am Nachmittag. Die am Nachmittag soll 3 Stunden dauern. Na ich hoffe nicht &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Training und japanisch-mexikanisches Abendessen</title>
        <link>/posts/2017_05_09_practise/</link>
        <pubDate>Tue, 09 May 2017 20:24:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_09_practise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich verstehe nicht warum ich immer so früh aufwache, wenn ich eigentlich nichts
zu tun habe. Naja egal, ist eben so. Nach der Morgenwäsche und dem Frühstück
fahre ich mit meinem Fahrrad in die Stadt zur Postbank. Die Verwaltung hat mir
einen Brief mit einem Formular geschickt, dass ich dort ausgefüllt wieder
abgeben muss. Die Sachbearbeiterin erinnert sich zum Glück noch an mich und so
muss ich nicht erst versuche mich auf japanisch verständlich zu machen. Ich
dachte immer Deutschlands Beamte sind pingelig, aber Japan toppt das glaube ich
noch. Das Problem mit dem Formular war, dass ich beim ersten mal ausfüllen, als
ich mein Konto eröffnet habe, das K von Benedikt leicht über die Umrandung des
Formulars geschrieben habe. Als das erledigt ist, überweise ich noch die Miete
für diesen Monat und mache mich auf den Weg zurück ins Wohnheim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Mitagessen, zu dem ich an der Uni gehen will, kann ich ein Zertifikat
aus dem Sekrätariat abholen das die Annerkennung der Fächer aus dem
Masterstudium bestätigt. Weil ich gerade da bin, werde ich auch gleich als
Fotomodell entführt. Die Verwaltung will neue Flyer und Broschüren drucken und
braucht neue unverbrauchte Gesichter. Da komme ich ihnen gerade recht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen (wen es interessiert, es gab Curry) bin ich zum
Japanischunterricht geradelt. Es geht alles so viel schneller mit dem Fahrrad.
Im Unterricht haben wie heute i-Adjektive (es gibt noch na-Adjektive) behandelt.
Danach bin ich zurück zum Labor. Wir haben uns für 17 Uhr zum Völkerball
verabredet. Am Wochenende ist Sportfest und unser Labor hat ein Team für
Völkerball angemeldet. Wir haben 1 Stunde lang gespielt und hatten viel Spaß.
Das hat mich ein bisschen an Sportunterricht erinnert :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Training bin ich mit Karlos (Australier) Abendessen gegangen. Wir haben
ganz in der Nähe der Universität eine kleine Bar Namens 4bar gefunden. Die
Einrichtung war etwas rustikaler als alles was ich bislang gesehen habe und der
Besitzer scheint Rennräder zu mögen oder selbst zu fahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_09/4bar.jpg&#34; alt=&#34;4Bar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Essen war super lecker. Ich hatte Taco-Reis. Taco war aber keiner im Essen.
Das ist wohl eher, um dem Essen einen mexikanischen Namen zu verleihen. Die
Basis des Gerichts ist Reis, wer hätte das gedacht. Darüber verstreut ist Salat,
feine Karotten- und Käsestreifen sowie Salat. Der erste echte Salat den ich in
Japan gegessen habe. Alles was sonst als Salat verkauft wird, ist in
Wirklichkeit gehobeltes Weißkraut. Um das Essen abzurunden ist oben drauf ein
Klecks Tomatensalsa und am Rand eine Avocado aufgeschichtet. Dazu hab ich ein
Glas Ingwerlimonade getrunken :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_09/tacorice.jpg&#34; alt=&#34;Mein Abendessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich ab dem Mittagessen wieder Vorlesung. Dafür muss ich noch
Literatur lesen und Wäsche will ich auch waschen. Das wird dann wohl den
Vormittag füllen. Für heute (es ist schon wieder nach 0 Uhr) mach ich das Licht
aus.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gruppenrunde und Laboraustausch</title>
        <link>/posts/2017_05_08_/</link>
        <pubDate>Mon, 08 May 2017 08:46:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_08_/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute wäre ich beinahe zu spät zum wöchentlichen Arbeitsgruppentreffen gekommen.
War doch ziemlich spät gestern. So langsam fühle ich auch was von meinem
Heuschnupfen. Das Graß rund ums Haus ist bald 30 cm hoch und steht kurz vor der
Blüte. Mal sehen wie schlimm es wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im wöchentlichen Treffen stehen 4 Vorträge auf dem Programm. Eigentlich sollen
alle versuchen in Englisch vorzutragen, aber heute gibt es bis auf den letzten
Vortrag nur Japanisch. Der erste stellt seine Arbeit an einem Dialog basierten
Make-Up System für visuell beeinträchtigte Personen vor. Das Gerät sieht aus wie
ein Spiegel über dem eine Kamera hängt. Es werden Fotos vom Gesicht gemacht,
während LEDs am Rand ihre Farbe wechseln. Mit Hilfe der verschiedenfarbigen
Fotos kann das System dann die Verteilung und Sauberkeit des aufgetragenen
Make-Ups bewerten. Der zweite Vortragende berichtet über seine Versuche mit
verschiedenen Elektroden um eine Unterarmprothese mit Muskelsignalen des
Oberarms zu steuern. Mehr hab ich davon leider nicht verstanden. Nach einer
kurzen Pause, in der ich endlich frühstücke, geht es mit den anderen beiden
Vorträgen weiter. Der dritte Vortrag ist über einen Roboter mit dem man in einem
festgelegten Spielfeld fangen spielen kann. Der Roboter verfolgt die Spieler im
Spielfeld und bekommt von zwei, neben dem Spielfeld aufgestellten, Kameras
Informationen über die eigene Position und die aller Spieler im Feld. Die
Spieler im Beispielvideo scheinen großen Spaß zu haben :D Den letzten Vortrag
hält Joana, die eine Veröffentlichungen über spielerische Gesundheitschecks bei
Kindern vorstellt. Die Autoren nutzen drei mit Sensoren ausgestattete Würfel auf
deren Seiten Bilder zur Geschichte der drei kleinen Schweinchen gedruckt sind.
Die Würfel sind in die Geschichte integriert und so muss das Kind zum Beispiel
in einen Sensor pusten, wenn der Wolf die Hütten wegpustet oder den Würfel fest
drücken, wenn sich die drei Schweinchen vor Angst festhalten. So können
verschiedene Gesundheitsdaten, wie zum Beispiel das Lungenvolumen, die
Temperatur, der Puls und der Sauerstoffgehalt im Blut der Kinder erfasst werden.
Beim Vergleich dieser Untersuchung mit einer konventionellen Untersuchung beim
Arzt zeigte sich, dass die Kinder entspannter sind und aktiver an der
Untersuchung teilnehmen. Pünktlich um halb 12 sind wir fertig und können alle
zum Mittagessen gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen sitze ich 2 Stunden im Labor und überlege weiter woran ich
genau Forschen will. Das ist aber alles noch nicht so ausgegoren. Um kurz vor 3
muss ich aufhören und für meinen Austausch mit einer anderen Arbeitsgruppe zur
Fakultät für Verhaltens- und Neurowissenschaften laufen. Da ich von dem
Professor keine Antwort auf die Frage des Orts bekommen habe, frage ich seine
Sekretärin. Sie spricht selbst leider kein Englisch und versteht nur die Hälfte
von dem was ich sage, aber ich bin mit Japanisch auch nicht besser. Irgendwie
haben wir es dann noch hinbekommen und ich komme gerade rechtzeitig zur
Gruppenrunde. Die Arbeitsgruppe besteht nur aus 10 Leuten, deswegen sitzen wir
in einem kleinen Kreis um einen Fernseher auf dem die Vortäge gezeigt werden.
Die Themen sind so ganz anders als bei den Ingenieuren in meiner Gruppe. Es geht
um das Messen von Empathie bei Kindern, die objektive Bewertung von ästhetischem
Vergnügen (ich weiß nicht ob ich das richtig übersetzt habe: aesthetic pleasure)
und wie man den Menschen Schutzimpfungen mit einer Kampange schmackhaft machen
kann. Wie auch in der Arbeitsgruppe für Bildverarbeitung und Maschinelles Lernen
werde ich 4 Wochen lang zu deren Treffen am Montag gehen, um deren Forschung
kennen zu lernen und eventuell einen neuen Blick auf mein eigenes
Forschungsthema zu finden. Jedenfalls muss ich nach den 4 Wochen einen kurzen
Vortrag darüber halten, was ich dort gelernt habe und wie ich es anwenden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich außer dem Japanisch Kurs am Nachmittag keinen Unterricht. Heißt
ich kann ein paar Botengänge (zur Post, zur Bank und zum EMP Sekretariat)
erledigen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Open Lab</title>
        <link>/posts/2017_05_07_openstudio/</link>
        <pubDate>Sun, 07 May 2017 23:14:34 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_07_openstudio/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute ist Sonntag. Leider muss ich trotzdem zur Uni. Das Empowerment Programm
hat heute Tag der offenen Tür und die Studenten wurden gebeten von 10 bis 4 Uhr
anwesend zu sein. Nachdem ich schon ein paar mal in den Räumen war, kenne ich
vieles schon. Da gibt es unter Anderem eine Roboterplattform, mit der man einen
Eindtuck davon erhalten soll, wie es ist 6 Meter groß zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_07/robot.jpg&#34; alt=&#34;Roboter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann ist da noch das Bionic Scope. Ein Gruppe von 4 Studenten hat eine
Digitalkamera auf Augenhöhe montiert und steuert deren Zoom mit Muskelsignalen
aus dem Gesicht. Durch das zusammenbeißen der Zähne wird der Zoom aktiviert.
Kneift man beide Augen kurz zusammen, fährt das Objektiv wieder zurück in den
Ausgangszustand. Als zusätzliche Spielerei läuft noch eine Gesichtserkennung
mit, so dass alle Gesichter im Bild durch einen Kreis hervorgehoben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_07/oculus_tsukuba.jpg&#34; alt=&#34;Bionic Scope&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine coole Sache ist der Cyber Protection Suit. Angeblich hat einer der Student
ihn entworfen, weil seine Freundin zu ihm gesagt haben soll, dass er zu schwach
ist und sie nicht beschützen könne. Das wollte der nicht auf sich sitzen lassen
und hat den Anzug gebaut, der im Kern aus Fahradschläuchen besteht. Durch das
Anspannen der Muskeln werden die Schläuche aufgepumpt. Weil er sehr überzeugt
von seiner Konstruktion ist, dürfen ihn die Besucher mit einem Baseballschläger
aus Aluminium auf den Unterarm schlagen. Solange er die Muskelspannung hält und
der Anzug aufgeblasen ist, können ihm die Schläge nichts anhaben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_07/suit.jpg&#34; alt=&#34;Cyber Protection Suit&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das letzte Austellungsstück, dass ich hier kurz beschreiben will, ist ein
lustiges Gefährt Namens Carry Otto. Wohl angelehnt an den Otto-Motor, obwohl das
Gefährt Strombetrieben ist. Ein Einrad-Elektromotor und ein paar Stützräder sind
die Grundkonstruktion. Die Richtung kann man wie mit ein paar Pferdezügeln
einstellen und beschleunigt wird mit einer Fernbediehung in Form eines Armreifs.
Durch die Konstruktion kann nahezu jeder das Gerät benutzen, egal ob mit dem
Skateboard, Rollschuhen, einem einfachen Rollbrett oder einem Rollstuhl. Ich
hatte auch meinen Spaß beim Ausprobieren mit dem Rollbrett :)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/hIxlJVoeUh0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ich bin übrigens nicht bis um 4 Uhr geblieben. Zum Mittagessen bin ich zu einem
Bentoshop gelaufen und danach mit dem Essen zurück ins Wohnheim. Dort hab ich
den Rest des Tages Forschungsartikel gelesen. Das wird in der kommenden Woche
vermutlich auch so weiter gehen. Schließlich fehlt mir noch die zündende Idee
für mein Forschungsthema. Sicher scheint bislang nur, dass es mit Robotern und
dem Lernen von Sprache zu tun haben wird. Wenn ich was genaueres weiß, schreibe
ich hier bestimmt darüber. Aber jetzt muss ich dringend ins Bett. Es ist gleich
1 Uhr nachts und ich muss um 8 Uhr wieder zur Uni fahren. Gute Nacht ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Akihabara</title>
        <link>/posts/2017_05_06_akihabara/</link>
        <pubDate>Sat, 06 May 2017 16:10:20 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_06_akihabara/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Als ich auf meine Uhr schaue ist es erst 5:20 Uhr. Es ist schon hell draußen und
ich habe sehr gut auf dem Futon geschlafen, aber ich bin von dem vielen Laufen
gestern noch zu müde um aufzustehen, also drehe ich mich wieder um. Um kurz
nach 8 Uhr war ich dann endgültig wach. Aufstehen, frühstücken und duschen. Falk
muss zu seiner Arbeitsgruppe. Seine Kollegen haben ihn heute zum Grillen
eingeladen. Ich mache mich derweil in der Metro auf den Weg nach Akihabara. Die
meisten Haltestellen haben diesen Zaun, damit niemand aus Versehen auf die
Gleise stürzt oder gestürzt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_06/train.jpg&#34; alt=&#34;Metrostation&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Stadtteil Akihabara ist das Mekka der Manga und Anime Fans. Hier gibt es
alles zu kaufen, was mit deiner Lieblingsanimeserie zusammenhängt. T-shirts,
Sammelfiguren, CDs mit dem Soundtrack, DVDs, Spiele, Anhänger, Magnete, Bücher
mit Entwurfszeichnungen und was du dir sonst noch so an Merchandise vorstellen
kannst. Ich frage mich, wie man so viel Geld für nutzlosen Sammelkram ausgeben
kann. Hoffentlich fange ich nicht auch irgendwann damit an :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_06/figurines.jpg&#34; alt=&#34;Sammelfiguren&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben den ganzen Nerd-Artikeln gibt es in Akihabara auch Elektronik.
PC-Komponenten, Konsolen, gebrauchte Smartphones, Tablets und Laptops. Wenn man
etwas genauer hinsieht, findet man Reklamen für kleine Shops ohne Schaufenster
die nur über einen Kellereingang zu erreichen sind. Dieser hier hat sich auf den
Verkauf von alte Nintendo Spielekonsolen und Zubehör spezialisiert. Der alte
Super-Nintendo (die graue Konsole ganz oben) kostet hier zum Beispiel knapp
40 Euro. Bei Ebay liegen aktuelle Gebote um die 70-80 Euro, mit Spielen noch
höher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_06/oldschool.jpg&#34; alt=&#34;Alte Spielekonsolen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Straße steht gefühlt alle 20 Meter ein verkleidetes Mädchen, dass einen
zu einem Besuch in deren Themen-Café einlädt. Die meisten tragen eine Uniform
angelehnt an die Kleidung französchischen Hausmädchen aus dem 19. Jarhundert,
nur deutlich aufreizender. Manche bieten einem sogar an den Weg mitzugehen (wohl
um sicher zu gehen, dass man das Café auch wirklich besucht).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_06/akiba.jpg&#34; alt=&#34;Einkaufszentrum in Akihabara&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als es Zeit fürs Mittagessen wird, stelle ich mich in die Schlange vor einem
Grillrestaurant. Ich bestelle Hamburgerfleisch mit Tomatensugo und Teriyaki Soße
mit Majonese und einem Spiegelei. Dazu gibt es Nudeln und natürlich den
obligatorischen Reis. Den Reis darf man auch umsonst nachfassen, aber ich bin
mit den 300 g Fleisch und den Beilagen mehr als bedient. Mit 10 Euro liegt das
Essen für die Menge meiner Meinung nach in einem vertretbaren Rahmen. Und der
Geschmack rechtfertigt den Preis dann allemal :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_06/lunch.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen beschließe ich zurück nach Tsukuba zu fahren. Für heute habe ich
alle großen Läden abgeklappert und das mit den Cafés hebe ich mir für einen
anderen Besuch auf. Kostet ja alles Geld ;) Beim nächsten mal muss ich mich dann
auch entscheiden. Hübsche Mädchen in knappen Uniformen die einen auf Händen
tragen oder flauschige Tiere. Es gibt schließlich neben den Maid-Cafés auch
Katzen- oder Kaninchen-Cafés in denen man stundenweise Streicheleinheiten
verteilen kann.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tokyo</title>
        <link>/posts/2017_05_05_tokyo/</link>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 16:10:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_05_tokyo/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute fahre ich Falk in Tokyo besuchen. Wir wollen zusammen die Stadt erkunden.
Um 8 Uhr fahre ich mit dem Fahrrad zum Bahnhof und nehme den Express nach Tokyo.
Als ich um halb 10 bei ihm ankomme, zeigt er mir seine Wohnung. Die Wohnung
liegt im 2. Stock eines U-förmigen Mehrfamilienhauses. Obwohl eine größere
Straße nur 250 Meter entfernt liegt, höre ich keinen Verkehrslärm. Klar, es ist
Feiertag, aber da waren doch einige Autos und Kleinlastwagen unterwegs als ich
von der Station zu ihm gelaufen bin. Das Geheimnis ist Flüsterasphalt. Ähnlich
dem auf deutschen Autobahnen, aber noch besser. Liegt aber vielleicht auch daran,
dass ich auf der Autobahn noch nicht mit nur 50 km/h über den Flüsterasphalt
gefahren bin. Allerdings sieht der Asphalt in Tokyo auch anders aus. Als ob die
letzte Schicht aus grauer Farbe besteht. Vielleicht ist das das Geheimnis? Egal,
genug vom Asphalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst bin ich mit Falk auf das Gelände der Universität Tokyo. Die
Universität hat mehrere Campusse. Der seiner Wohnung am nächsten gelegene ist
gleichzeitig auch der bekannteste. Der Hongo Campus, früher die Residenz einer
reichen Familie, ist für das Akamon (rotes Tor) bekannt, welches 1827 zur
Einheirat der Tochter des Shoguns Tokugawa in die Familie gebaut wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/akamon.jpg&#34; alt=&#34;Akamon - rotes Tor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Highlight auf dem Campus ist die Sanshiro Teichanlage. Sie galt
früher als eine der schönsten Gärten in Edo (alter Name für Tokyo). Ich hab wohl
leider Niedrigwasser erwischt. Aber es gibt sehr schöne Bilder von dem Teich im
Herbst (da werd ich wohl nochmal hin müssen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/sanshiro.jpg&#34; alt=&#34;Sanshiro&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweiter halt ist die Kappabashi-Straße. Hier kann man in über 200 Geschäften
Restaurant- und Küchenbedarf einkaufen. Falk ist auf der Suche nach einem
Kaffeemühle und einem Kaffeekocher. Nachdem er fündig geworden ist laufen wir
weiter zum Sensou Tempel in Asakusa (gelesen a-sak-sa). Das ist der älteste
buddhistische Tempel in Tokyo erbaut 645 n.Chr. Direkt vor dem Eingang ist keine
individuelle Bewegung mehr möglich, also lassen wir uns von der Masse
hineintreiben. Am Eingang hängt eine große rote Laterne über dem Durchgang die
alle Passierenden kurz berühren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/temple.jpg&#34; alt=&#34;Tor zum Sensou Tempel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dem Gewusel zu entkommen und Abstand zu den vielen Menschen zu bekommen,
fahren wir in den Westen des Stadtteil Shinjuku. Hier wollen wir uns einen
Überblick über die Stadt verschaffen. Die meisten Touristen gehen dafür wohl zum
Tokyo Sky Tree. Ich hab vorher zum Glück gelesen, dass es in den Türmen der
Regierung von Tokyo Aussichtsplatformen gibt. Die Platformen sind zwar nicht
ganz so weit oben wie auf dem Sky Tree (350m und 450m), aber dafür ist der
Besuch gratis. Und 200 Meter ist hoch genug finde ich. So viele größeren Gebäude
hat Tokyo jetzt auch nicht. Nur verdammt viele. Ich hab bis zum Horizont nichts
anderes gesehen als Häuser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/tokyoview.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht über Tokio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/skyline.jpg&#34; alt=&#34;Tokyos Skyline&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/tmgtower.jpg&#34; alt=&#34;Regierungsgebäude&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir wieder auf dem Boden angekommen sind, ist es Zeit fürs Mittagessen. Falk
ist Vegetarier, also suchen wir mit der App Happy Cow nach einem Restaurant. Wir
fahren in den Stadtteil Shibuya zu einem Inder. Im 3. Stock eines schmalen
Hochhauses (in jedem Stockwerk ist ein anderes Restaurant) bekommen wir den
einzigen Fensterplatz und ruhen uns bei Ingwerschorle und Curry aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/india.jpg&#34; alt=&#34;Indisches Restaurant&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist sehr interessant dem Treiben auf der Kreuzung zuzusehen.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/JLsle0CuC4c&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Allerdings ist auf der bekanntesten Kreuzung vor der Haltestelle Shibuya
noch etwas mehr los.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/XpmaJynaovE&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Es ist inzwischen 18 Uhr und wir machen uns auf den Weg zurück nach Shinjuku.
Dort liegt ein Kneipenviertel das uns von dem Finnen Daniel in Erlangen beim
japanisch Stammtisch empfohlen wurde. Die Außenansicht kann man nicht direkt
einladend nennen, aber der Barkeeper ist ein lustiger Kerl und irgendwie ist es
drinnen schon sehr urig. Eine steile Treppe mit winzigen Stufen, zwei Hand breit
Luft über dem Kopf und nur Platz für 6 Leute an der Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_05/hip.jpg&#34; alt=&#34;Kneipe Hip&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier lassen wir den Abend bei ein paar Bier und Sake ausklingen und unterhalten
uns mit dem Barkeeper und seinen Freunden an der Bar. Alkohol in Tokyo ist
teuer. Ich hatte nicht besonders viel zu trinken, aber mein Geldbeutel war
hinterher um 40 Euro leichter. Zu oft sollte ich das nicht machen. Bier aus
Genuss trinken ist hier eine schlechte Angewohnheit. Ein Glas kostet circa 5
Euro. Cocktails und Shots sind 1 Euro teurer. Wir waren circa 3 Stunden, bis
11 Uhr, in der Bar bevor wir zurück zu Falks Wohnung gefahren sind. Die Nacht
verbringe ich auf einem echten Futon. Morgen werde ich denke ich noch bis
Mittags in Tokyo bleiben, damit sich die Fahrt auch wirklich gelohnt hat.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein neues Fahrrad</title>
        <link>/posts/2017_05_04_bike/</link>
        <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:21:32 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_04_bike/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag beginnt wieder sehr langsam. Um 14 Uhr gehe ich draußen spazieren, um
zu sehen ob der Gebrauchtwarenladen um die Ecke auf hat. Ja, hat er. Aber die
Fahrräder da sind recht alte Esel. Ich gehe weiter ins Stadtzentrum. In Aeon
Einkaufszentrum gibt es eine Abteilung mit Fahrrädern. Nachdem ich 3 mal alle
Räder abgelaufen bin und 3 Kandidaten ausgeschaut habe, vergleiche ich Sattel,
Griffe, Gangschaltung und Korbgröße. Zu teuer soll es nicht werden, aber zu sehr
sparen sollte ich auch nicht. Immerhin werde ich es die nächsten 3 Jahre lang
fast täglich nutzen. Am Ende wird es ein rotes Herrenrad mit 6 Gängen. Der Preis
liegt inklusive 3 Jahren Versicherung gegen Sach- und Personenschäden, sowie
Diebstahl bei umgerechnet 200 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_04/bike.jpg&#34; alt=&#34;Fahrrad&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit verkürzt sich mein Weg in die Stadt von 30 Minuten Fußweg auf 10 Minuten
Fahrt. Zugleich erhöht sich mein Aktionsradius um ein vielfaches :)
Hab mir schon ein erstes Ziel ausgesucht. In 12 Kilometern Entfernung liegt ein
großer See an den ich gerne fahren möchte. Die Fahrtzeit beträgt knapp eine
Stunde. Das mache ich dann demnächst mal an einem Wochenende. Das kommende ist
leider schon verplant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen fahre ich nach Tokyo zu Falk. Wir werden die Stadt erkunden und am Abend
irgendwo was trinken gehen. Ich kann bei ihm übernachten und dann mal sehen, ob
ich am Samstag noch mehr erkunde oder ob ich die Schnauze schon voll habe von
der Großstadt. Die nächsten 2 Einträge kommen dementsprechend später ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeiten am Feiertag</title>
        <link>/posts/2017_05_03_work/</link>
        <pubDate>Wed, 03 May 2017 13:21:29 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_03_work/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Das spät Aufstehen wird langsam zur Gewohnheit. Daran muss ich dringend
arbeiten. Heute ist das okay. Schließlich ist der Tag ein offizieller Feiertag.
Mein einziger Tagesordnungspunkt heute ist, dass ich nochmal in den Large Space
an der Uni gehe und mir Programmcode von den letzten Jahren als Beispiele hole.
Damit ich einen groben Überblick bekomme, wie man ein Programm für den Virtual
Reality Raum schreibt. Zur Erinnerung hier nochmal ein Foto aus einer anderen
Perspektive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_03/largespace.jpg&#34; alt=&#34;Large Space&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der gleichen Halle vor dem Large Space ist eine größere Freifläche. Am
Sonntag ist Open Studio (quasi Tag der offenen Tür). Dort werden dann einzelne
Studienarbeiten präsentiert und man kann auch ein paar Sachen ausprobieren denke
ich. Ich würde zu gerne das große schwarze Gestell ausprobieren. Das ist der
Unterbau für einen großen Roboter (der noch in Planung ist). Der Professor
möchte damit auf 18 Meter hinaus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_03/openarea.jpg&#34; alt=&#34;Open Space&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich den Programmcode kopiert habe, bin ich froh wieder draußen zu sein.
Der Raum mit dem Computer wird per Klimaanlage auf 18 Grad runter gekühlt, damit
die Server, die für die Projektion zuständig sind, nicht überhitzen. Zum Glück
scheint die Sonne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_03/me.jpg&#34; alt=&#34;Ich in der Sonne&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich schaue noch kurz im Labor vorbei. Im Eingang steht das Exoskelett wegen dem
mein Studienprogramm an dieser Uni überhaupt existiert. Ganz nebenbei hat es den
Professor der es erfunden hat zum Multimillionär gemacht. Getroffen habe ich
Herrn Sakai bislang aber noch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_03/hal.jpg&#34; alt=&#34;Exoskelett&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Abendessen und zwei Folgen Breaking Bad mit Chun Kwang, verbringe ich
den restlichen Abend mit Literaturrecherche. Da das Whiteboard im
Gemeinschaftsraum sonst selten genutzt wird, schreibe ich alles was ich für
wichtig halte auf. Gegen 1 Uhr bin ich ins Bett gegangen. Das Whiteboard hab ich
so gelassen. Dann kann ich an einem der kommenden Abende noch daran weiter
arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_03/brainstorming.jpg&#34; alt=&#34;Mindmap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sushi</title>
        <link>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</link>
        <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:08:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen war ich wieder faul. Bin um 7 aufgewacht und hab 3 Folgen von einer
Anime Serie geschaut. Danach war ich duschen und hab gefrühstückt. Um halb 10
hab ich mich auf den Weg zum Kashiwanoha Campus gemacht. Ich bin mit Ayako zum
Sushi essen verabredet. Ayako hat den ganzen Papierkram bei der Bewerbung an der
Uni gehändelt und mir alle Fragen beantwortet. Ich habe ihr eine Kleinigkeit aus
Deutschland als Dankeschön mitgebracht. Die Fahrt mit dem Zug dauert eine halbe
Stunde. Dann laufe ich eine halbe Stunde, weil ich mir mit den Bussen nicht ganz
sicher bin. Ist aber bei dem klasse Wetter kein Problem. Ich finde Ayakos Büro
auf Anhieb. Auf dem Weg zu dem Sushi Restaurant erzählt sie mir, dass sie dort
heute zum ersten Mal essen geht. Ich schätze mal, dass sie sich sonst immer was
von zu Hause mitbringt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/sushi.jpg&#34; alt=&#34;Sushi&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen spazieren wir noch kurz über den Campus und unterhalten uns, ehe
sie wieder an die Arbeit muss. Auf dem Weg zurück zum Bahnhof nehme ich eine
andere Route, um noch mehr von der Stadt zu sehen. Ich komme durch eine
Apartmentanlage in deren Innenhof ein großer Baum steht. Vor dem Baum steckt ein
Schild in der Erde auf dem der Name und das Passwort für das öffentliche WLAN
stehen. Verrückt :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/free-wifi.jpg&#34; alt=&#34;Gratis WLAN&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück in Tsukuba mache ich einen kurzen Stop in meinem Zimmer, bevor ich zur
Uni fahre. Um kurz nach 3 ist wieder japanisch Unterricht. Wir stellen uns auf
japanisch vor und machen auch unsere Nachbarn bekannt. Dann fragt die Lehrerin
(Dienstags und Freitags wird von 2 verschiedenen Personen unterrichtet) wann wir
Geburtstag haben und ich erfahre, dass Chun Kwang heute Geburtstag hat. Nach dem
Unterricht laufen wir an einem Fahrradladen vorbei und die Besitzerin bittet uns
herein. Sie ist sehr freundlich, spricht aber nur Japanisch. Wir können uns
zusammenreimen, dass Sie kein Englisch spricht und wir mit japanisch sprechender
Begleitung wieder kommen sollen :D
Wir spazieren noch etwas durch die Gegend bevor wir in einem Ramen Restaurant zu
Abend essen und mit einem Schluck Bier anstoßen. Währenddessen meldet sich
Minatsu. Scheinbar hat Chun Kwang ihr gegenüber seinen Geburtstag erwähnt. Sie
hat einige Stücke Kuchen gekauft und Kerzen geschenkt bekommen. Ich soll ihr
Bescheid geben, wenn wir beide im Gemeinschaftsraum sind, dann kommt Sie vorbei.
Ich entschuldige mich kurz und helfe ihr beim Kerzen anzünden. Beim reinkommen
singen wir Happy Birthday. Wir essen gemeinsam den Kuchen und schauen
&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Breaking_Bad&#34;&gt;Breaking Bad&lt;/a&gt; bis kurz nach 10. Dann gehen alle Schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_02/chun.jpg&#34; alt=&#34;Geburtstagskind&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Goldene Woche</title>
        <link>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</link>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:01:54 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den Morgen kann ich ruhig angehen lassen, da der Unterricht wegen der goldenen
Woche ausfällt. Die goldene Woche ist eine Anhäufung von staatlichen Feiertagen
bei zuverlälssig gutem Wetter. So muss sich der Japaner nur 2 Tage frei nehmen
und hat mit etwas Glück 10 Tage am Stück frei. Auch öffentlich Einrichtungen und
Verwaltungsorgane schließen in dieser Zeit. Zunächst ist da der Showa Tag am 29.
April, der zum Gedenken an Kaiser Hirohito (1901-1989) ist. Am 3. Mai ist 30.
Verfassungstag. Damit wird an das in Kraft treten der Japanischen Verfassung am
3. Mai 1947 erinnert. Der 4. Mai ist der Tag des Grüns. An diesem Tag gewähren
viele Parkanlagen freien Einritt und es gibt Veranstaltungen zu Umwelt- und
Naturschutz. Zu guter Letzt ist da noch das Knabenfest, bzw. der Tag der Kinder,
am 5. Mai. An diesem Tag werden die Kinder gefeiert und Familien stellen
Bambusmasten mit Koi-Fisch Fahnen neben den Häusern auf. Die goldene Woche ist
eine der hektischsten Wochen in ganz Japan, weil sehr viele Japaner auf Reisen
gehen, sowohl im In- als auch im Ausland. Ich werde versuchen mich am Freitag
und Samstag nach Tokyo durchzuschlagen, mich etwas in der Stadt umsehen und am
Abend mit Falk (den ich beim Auswahlgespräch des Deutschen Akademitschen
Austauschdienstes kennen gelernt habe) etwas trinken gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute beginnt meine Austauschphase mit anderen Arbeitsgruppen. Mein einziger
Termin für heute ist das Arbeitsgruppentreffen der Gruppe für Computer Vision
und Maschinelles Lernen um 13 Uhr. Dort muss ich auch einen kurzen Vortrag über
meine bisherigen und zukünftigen Forschungsprojekte halten. Insgesamt dauert das
Treffen 2.5 Stunden. Nachdem wir endlich fertig sind, gehe ich in an meinen
Arbeitsplatz und teste die letzte Kondition meines Experiments aus der
Masterarbeit mit der &lt;a href=&#34;https://www.oculus.com/rift/&#34;&gt;Oculus Rift&lt;/a&gt;. Läuft alles noch. Für die Durchführung
brauche ich nur noch einen etwas leistungsfähigeren Computer, da der Laptop mit
dem ich teste keine extra Grafikkarte hat und daher bei Bewegungen der Brille
mit dem Bild etwas hinterher hängt. Gegen 18 Uhr gehe ich mit meiner
Arbeitsgruppe zum Abendessen in die Mensa. Heute gibt es Spaghetti Bolognese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_01/morpheus.jpg&#34; alt=&#34;PS VR&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach probiere ich noch die virtual Reality Brille für die neue Playstation
aus. Sitzt gut und macht echt Spaß. Hat aber im direkten Vergleich mit der
Oculus Rift ein kleineres Display, was dem eigentlichen Ziel der Immersion eher
entgegen wirkt. Aber ich sollte mich nicht beschweren, da ich das Ding umsonst
benutzen darf und mir keine teuere Konsole und das Zubehör kaufen muss :P&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
