<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2017 20:09:13 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Vulkan Shirane</title>
        <link>/posts/2017_07_31/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 20:09:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_31/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen hat die ganze Arbeitsgruppe um kurz nach 7 Uhr zusammen
typisch japanisch gefrühstückt. Es gab Reis, Fisch, kleine Fleischtaschen und
Misosuppe. Danach war ich kurz in der hauseigenen heißen Quelle baden und danach
duschen. Bis 11 Uhr haben wir nochmal ein paar Vorträge, diesmal von den
wissenschaftlichen Mitarbeitern, gehört. Danach haben wir uns aufgeteilt. Ein
Teil ist nochmal zum Onsen gegangen und ich bin mit dem anderen Teil auf den
Gipfel des Vulkans der für das ganze heiße Wasser verantwortlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/vulcano.jpg&#34; alt=&#34;Vulkan Shirane&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vulkan liegt auf 2400 m Höhe und im Krater hat sich ein See gebildet. An
anderen Tagen kommt man direkt an den Krater, aber der Zugang war heute
verschlossen. Die Aussicht war am Anfang noch nicht ganz so gut, weil eine
dicke Wolke um den Berg hing. Aber als wir oben angekommen waren, hatte Sonne
und Wind ihre Arbeit getan. Wir sind mit dem Bus zurück ins Zentrum von Kumatsu
gefahren. Die Station an der Bus und Bahn halten, hat tatsächlich den deutschen
Namen Bahnhof. Und im Zentrum, von dem ich gestern Nacht schonmal ein Foto
gezeigt habe, steht ein Schild auf dem romantische Straße steht. Das muss man
sich ebenfalls aus Deutschland ausgeliehen haben :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/center.jpg&#34; alt=&#34;Stadtzentrum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Tageslicht sieht man, dass die Stadt ein beliebtes Urlaubsziel für Japaner
ist. Es werden Fotos vor der heißen Quelle gemacht und alle Läden in Sichtweite
bieten Omiyage (zu deutsch Mitbringsel) an. Dort bekommt zum Beispiel man kleine
Kekse die mit rotem Bohnenmuß gefüllt sind, verschiedenes Gebäck das grünem Tee
enthält und die Spezialität des Ortes, Eier die im schwefelhaltigen Wasser der
heißen Quellen gekocht wurden. Ich habe ein paar Kleinigkeiten gekauft, die ich
mit nach Deutschland bringen werde. Eier sind keine dabei :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/temple.jpg&#34; alt=&#34;Buddhistischer Temple&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit Monica und Issei habe ich einen kleinen buddhistischen Tempel
besucht und mir das richtige Verhalten zeigen lassen. Zunächst wäscht man sich
die Hände mit einem Schöpflöffel. Das geschöpfte Wasser zunächst über beide
Hände laufen lassen und abschließend den Löffel senkrecht halten, damit das
restliche Wasser den Griff des Löffels reinigt. An Ende der Stufen steht eine
kleine Box in die man etwas Kleingeld wirft. Danach darf man das dicke Tau gegen
eine Glocke schlagen. Abschließend legt man die Hände zusammen, wünscht sich
etwas und verbeugt sich in Richtung der Kiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/group.JPG&#34; alt=&#34;Arbeitsgruppe&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr haben wir uns zur Rückfahrt an der Unterkunft getroffen und wie sich
das gehört noch ein Foto zusammen gemacht. Es sind zwar einige Grimassen drauf,
aber insgesamt zeigen mehr Leute ihre Zähne. Um halb 8 waren wir zurück an der
Uni. Wir haben uns beim Busfahrer (mit Verbeugung) für die reibungslose Fahrt
bedankt und sind dann nach Hause. Ich bin ziemlich müde und werde heute Nacht
bestimmt super schlafen. Morgen ist dann wieder normal arbeiten angesagt :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sommerseminar und Onsen</title>
        <link>/posts/2017_07_30/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:54:02 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gestern habe ich meinen Vortrag für das Sommerseminar fertig gemacht. Das Thema
habe ich allerdings nochmal verändert. Das Hauptthema ist immernoch Deutschland,
aber ich beschränke micht auf Orte, die man Besuchen kann und Essen, dass man
probieren sollte. Nachts um 2 bin ich ins Bett gegangen, nachdem ich meine
Tasche für die 2 Tage in Kusatsu gepackt hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute Morgen bin ich um 6 Uhr aufgestanden. Um 7:45 Uhr hat sich die
Arbeitsgruppe an der Uni getroffen, um mit dem Bus zum Sommerseminar nach
Kusatsu zu fahren. Kusatsu liegt 200 km oder 3 Fahrtstunden von Tsukuba und ist
mit seinen 100 heißen Quellen und einem Gesamtwasserausstoß von 34000 Litern pro
Minute einer der beliebtesten Onsen-Kurorte Japans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/valley.jpg&#34; alt=&#34;Tal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Bus hat auf dem Weg dorthin jede Stunde eine Pause gemacht. Um 12 haben wir
zum Mittagessen Pause an einem Rasthof gemacht. Nach unserer Ankunft haben alle
aus der Arbeitsgruppe von 14 bis 17 Uhr jeweils einen kurzen 5 Minuten Vortrag
gehalten. Ich musste meinen ziemlich kürzen, da ich die 5 Minuten sonst nicht
eingehalten hätte. Am Ende habe ich ein paar nette Bilder von Regensburg,
Freiburg, Berchtesgaden, Rothenburg und Berlin gezeigt. Außerdem habe ich noch
ein paar Gerichte, wie Schweinshaxe, Currywurst, Zwetschgendatschi und das
Konzept von Frühschoppen mit Weißwürsten vorgestellt. Hat allen gut gefallen und
hinterher kamen zwei Japaner, die Anfang des Jahres in Deutschland waren, zu mir
und haben gesagt, dass sie einiges wieder erkannt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/barbecue.jpg&#34; alt=&#34;Grillen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 6 haben wir gegrillt. Zuerst Fleisch, Wurst und Gemüse und hinterher
hat der Chef die Pfanne auf den Grill gestellt und wir haben noch Nudeln
gebraten. Nach dem Essen sind wir im Onsen gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/noodels.jpg&#34; alt=&#34;Gebratene Nudeln&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Onsen in dem wir waren heißt Ootaki no Yu, zu deutsch große Wasserfall
Quelle, und ist eines der 3 berühmtesten Onsen im Ort. Ich hätte nicht gedacht,
dass mir das so leicht fällt, aber ich hatte kein Problem mit dem Nacktbaden und
den ganzen fremnden Menschen. In Deutschland hab ich das immer vermieden, weil
ich es unangenehm finde. Vielleicht ist das, weil es hier zur Kultur gehört.
Das Wasser im Außenbecken war angenehm warm. Ich schätze mal 39 Grad. Durch
eine kleine Treppe ist man in den Keller gekommen in dem Becken mit heißerem
Waser waren. An der Tür war ein Schild mit den Temperaturen. 41 Grad, 44 Grad
und 48 Grad. Mehr als 41 Grad habe ich nicht ausgehalten, die 44 Grad haben nur
auf der Haut gebrannt. Es gab noch ein Becken mit eiskaltem Wasser und eine
Sauna. Ich hab beides kurz versucht, aber der Kontrast war ziemlich heftig. Nach
2 Stunden sind wir fertig gewesen und haben nach japanischen Ritual hinterher
eine kalte Milch getrunken. Auf dem Rückweg zur Unterkunft, sind wir durch das
Stadtzentrum gelaufen. Im Zentrum von Kusatsu ist eine heiße Quelle, deren
Wasser über Holzkisten geleitet wird in denen sich die Mineralien absetzten. Die
getrockneten Mineralien werden als Onsen zum Mitnehmen an Touristen verkauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_30/yubatake.jpg&#34; alt=&#34;Stadtzentrum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag sind nochmal Vorträge für 2 Stunden und dann haben wir bis zum
Mittagessen freie Zeit, um entweder nochmal zum Onsen oder wandern zu gehen. Der
Vulkan der die heißen Quellen speißt ist in circa 1,5 Stunden zu erreichen. Mal
sehen wofür ich mich Morgen spontan entscheide :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gestern Nachtschicht - Heute letzte Vorlesung</title>
        <link>/posts/2017_07_28/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 09:12:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_28/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nein, ich habe Gestern nicht vergessen einen neuen Eintrag zu schreiben. Ich
hatte schlichtweg keine Zeit dazu. Ich habe tagsüber an den Folien für meine
Präsentation am Sonntag im Sommerseminar gebastelt und ein paar Japaner aus der
Arbeitsgruppe gefragt, was ihnen zu Deutschland einfällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut den Leuten aus der Arbeitsgruppe sind die Deutschen stark, groß, blond,
pünktlich, effizient, organisiert, hart arbeitend und belesen. Außerdem lieben
wir Bier, Wurst, Fußball, Autos und das befolgen von Regeln. Wir haben Frau
Merkel und die Autobahn. Außerdem erinnern sie sich an den wütenden Schreizwerg
Adolf und David Hasselhoff. Auf den ersten Blick scheint da eine Menge von der
Propaganda und den idealen aus der Zeit des zweiten Weltkrieges hängen geblieben
zu sein. Mal sehen wie ich das am Besten in 5 Minuten verarbeite :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am späten Nachmittag habe ich angefangen die Herleitung einer Formel zu finden.
Nachdem ich lange kein Mathe mehr hatte und gerade diese Art von Mathematik
nicht so gerne habe (vermutlich weil ich es nicht so gut kann), habe ich bis
2 Uhr morgens gebraucht, um den Rechenweg nachvollziehen zu können. Ich hätte
früher aufgeben können, aber ich wollte die Lösung wissen und hatte die ganze
Zeit so eine Ahnung wie es geht. Dauert halt etwas, wenn man sich erst
einarbeiten muss :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute bin ich deswegen erst um 8 Uhr aufgestanden. Ich war Einkaufen, weil mein
Toast und das Wasser leer waren und danach habe ich Wäsche gewaschen. Um 12 bin
ich an die Uni gefahren, um zu Mittag zu essen und mich mit meinem Team für die
Diskussion vorzubereiten. Der Unterricht ging von 13:45 Uhr bis 18:30 Uhr und
wir haben leider wieder nicht gewonnen. Nach dem Unterricht sind wir zu sechst
in einem chinesischen Restaurant essen gewesen und haben uns 6 große Gerichte
bestellt die wir untereinander geteilt haben. Danach bin ich nach Hause. Dort
habe ich eine Weile mit meiner mittleren Schwester geskypt. Leider war die
Verbindung am Ende ziemlich schlecht, weswegen wir nach knapp 1 Stunde aufgehört
haben. Danach habe ich mir neue T-Shirts bei meinem Lieblingsladen in Amerika
bestellt. Die haben gerade Ausverkauf und jeder Artikel kostet nur 12 statt 25
Dollar. Zum derzeitigen Wechselkurs also circa 10 Euro. Der Versand dauert circa
3 Wochen. Das wird zwar ein bisschen knapp mit der Zeit die ich noch hier bin,
aber das wird schon klappen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen will ich nur den Vortrag für das Sommerseminar fertig machen. Sonntag
geht es dann um kurz vor 8 Uhr an der Uni mit einem gemieteten Bus los. Geplant
sind 5 Stunden fahrt inklusive eines Stopps für Mittagessen. Es sind nur 200 km
und laut GoogleMaps dauert es nur 3 Stunden, aber ich werd es dann ja sehen :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Spontane Kopfhörermessung</title>
        <link>/posts/2017_07_26/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:46:19 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Endlich habe ich es wieder geschafft um kurz nach 4 Uhr aufzustehen. Und das
obwohl ich anders als im gesterigen Beitrag geschrieben nicht um 21 Uhr, sondern
erst um kurz vor Mitternacht nach Hause bin. Ich habe noch einer Freundin dabei
geholfen eine mathematische Formel aus der Medizintechnik zu verstehen. Blöd war
nur, dass ich zum Verständnis der Formel erstmal selber mehrere Publikationen
lesen musste :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hat die ganze Nacht und den Vormittag über geregnet, weswegen es heute mit
25 Grad angenehm kühl war. An der Uni habe ich heute mein Hotel für Stockholm
gebucht. Damit ist jetzt alles für die Reise vorbereitet. Außerdem habe ich
weiter nach einem Thema für den 5 Minuten-Vortrag auf dem Sommerseminar am
Sonntag gesucht. Mit etwas Hilfe habe ich mich dafür entschieden mit ein paar
Vorurteilen der Japaner über Deutsche aufzuräumen und nach einigen Quellen
gesucht. Meine japanischen Kollegen werde ich Morgen mal darüber ausfragen. Wenn
ich schonmal hier bin, kann ich ja auch etwas zum Kulturaustausch beitragen ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 10 Uhr bis 17 Uhr war ich nebenbei in Kontakt mit Professor Wakatsuki aus
der Akustikabteilung. Wir haben abgesprochen welches Equipment ich für meine
Messungen brauche und mir gerne ausleihen würde. Ich hätte nicht gedacht, dass
er mich noch am selben Tag für die Messungen zu sich bestellt :D
Von kurz nach 17 Uhr bis 19:30 Uhr war ich mit ihm zusammen im reflektionsarmen
Raum und habe den Kopfhörer den ich für mein Hörexperiment brauche durchgemessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen will ich mich ausschließlich um 2 Dinge kümmern. Erstens den Vortrag fürs
Wochenende und die Diskussionsargumente für die letzte Unterrichtsstunde am
Freitag. Mal sehen wie die Nacht wird. Bin schon etwas spät dran mit ins Bett
gehen und habe nur um 9 Uhr eine kurze Pause zum Schlafen gemacht.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>21 Tage zur Veröffentlichung</title>
        <link>/posts/2017_07_25/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 19:59:00 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach dem Frühstück heute Morgen bin ich direkt zur Bank gefahren und habe meine
Krankenversicherung bezahlt. Danach bin ich an die Uni gefahren und habe mich
auf das Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet. Beim durchgehen meiner
Unterlagen vom letzten Treffen bin ich auf eine Notiz gestoßen, in der die Namen
von zwei Konferenzen standen. Eine der beiden ist im November in Adelaide,
Australien. Der Abgabetermin für eine Veröffentlichung ist Mitte August.
Passenderweise genau an dem Tag, an dem ich nach Schweden fliege. Beim Gespräch
mit meinem Betreuer haben wir ausgemacht, dass ich es dort mal versuchen soll.
Ich hab jetzt also gute 3 Wochen Zeit, um die Grundlagen und den Aufbau meines
Experiments aus meiner deutschen Veröffentlichung von letztem Jahr ins Englische
zu übersetzen und ein kleines Vorexperiment zu machen. Da die finale Abgabe erst
Anfang Oktober ist, kann ich im September, wenn ich wieder hier in Japan bin,
das Experiment nochmal machen und die Ergebnisse in der Publikation anpassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag habe ich die Veröffentlichung meiner Masterarbeit ausgegraben und
und die letzten fehlenden Bilder zusammengesucht. Dann habe ich die Vorlage der
Konferenz und meine Arbeit in einem neuen Ordner zusammengeworfen und angefangen
zu übersetzen. Hatte zuerst befürchtet, dass ich den letzten Stand eventuell
nicht mehr habe. Aber ich hatte ihn Online ordentlich in einem privaten
Verzeichnis archiviert. Bevor ich um 21 Uhr nach Hause bin, habe ich noch einen
Antrag beim Bafög-Amt auf Freistellung ab nächstem Jahr März gestellt. Da
beginnt die Rückzahlungsphase und ich würde das Geld das ich hier zum
(über-)leben bekomme gerne auch dafür nutzen. Mal sehen was die Beamten
antworten :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nochmal etwas Arbeit vor den Ferien</title>
        <link>/posts/2017_07_24/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 20:42:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen um 8:40 Uhr war das letzte wöchentliche Treffen meiner
Arbeitsgruppe in diesem Semester. Das hat wieder den ganzen Vormittag gedauert.
Nach dem Mittagessen habe ich einen Mittagsschlaf gemacht und bin um 15 Uhr zur
Bank, um meine Krankenversicherung zu bezahlen. Nachdem man den Laden betreten
hat, muss man eine Nummer ziehen. Heute war da ziemlich viel los und ich musste
etwas über eine ganze Stunde lang warten. Weil der Raum nicht besonders groß
war, habe ich draußen gewartet und ein Eis gegessen. Leider hab ich meine Nummer
knapp verpasst und muss Morgen nochmal da hin. Ist aber das Erste was ich Morgen
auf dem Weg zur Uni machen werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages habe ich Veröffentlichungen zur visuellen und akustischen
Distanzwahrnehmung gelesen und recherchiert, wie die Kameraeinstellungen für 3D
Bilder am Computer aussehen müssen. Außerdem habe ich Notizen für das Treffen
mit meinem Betreuer Morgen um 11 Uhr gemacht und den monatlichen
Forschungsbericht geschrieben. Außerdem hab ich nochmal nach Konferenzen
gesucht auf denen ich die Ergebnisse, von meinem bislang noch nicht
durchgeführten Experiment, vorstellen kann. Das ist gar nicht so einfach, weil
viele Konferenzen im Frühling und Sommer sind, die Bewerbung und das Einreichen
von Skripten aber schon Mai bis Juli ein Jahr vorher ist.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Entspannter Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_07_23/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 21:36:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Obwohl ich meinen Wecker heute Morgen nicht gehört habe, bin ich nur 8 Minuten
nach ihm um halb 6 aufgewacht. Seltsam war nur, dass das Handy am Kopfende auf
der Matratze lag. Ich muss den Wecker ausgemacht haben ohne es bewusst
wahrzunehmen. Ein bisschen gruselig, wenn man sich so gar nicht daran erinnern
kann was man gemacht hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt war der Sonntag sehr ruhig. Ich habe etwas gelese, Musik gehört und
Anime geschaut. Statt zu Mittag zu essen habe ich nochmal geschlafen. Am
Nachmittag bin ich dann in die Stadt, um Geld abzuheben und einzukaufen. Das
Geld brauche ich Morgen, um meine Krankenversicherung zu bezahlen. Ich habe die
Möglichkeit monatlich zu bezahlen, oder dieses Jahr auf einen Rutsch. Weil ich
das Geld gerade habe, mache ich es in einem Aufwasch. Das sind 67000 Yen, oder
umgerechnet ca 550 Euro. Neben einem Rührbesen und 3 Metallrührschüsseln habe
ich in der Stadt noch Gemüse fürs Abendessen besorgt. Ich hab mir Salat gemacht.
Einen halben Eisbergsalat mit Tomaten, Zuccini und Mini-Mozzarella. Danach war
ich dann nochmal mit Chun Kwang bei einem Bento Shop für die tägliche Protion
Reis und etwas fritiertes Hühnchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den restlichen Abend habe ich nach etwas Literatur zur akustischen und visuellen
Distanzwahrnehmung des Menschen gesucht. Hab denke ich was Brauchbares gefunden.
Morgen ist das letzte wöchentliche Treffen der Arbeitsgruppe für diesen Sommer.
Nächstes Wochenende sind wir alle für 2 Tage auf einem kleinen Arbeitsausflug.
Vorher habe ich noch das Treffen mit meinem Betreuer und das letzte Mal
Unterricht im Diskutieren.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>SSV und Konzert</title>
        <link>/posts/2017_07_22/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 22:23:23 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich habe heute Morgen schon wieder meinen Wecker überhört und bin erst mit dem
Hinweis für meinen ersten Nap um 7 Uhr aufgewacht. Das frühe Aufstehen soll wohl
einfach nicht sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Frühstück hab ich den Vormittag über faul im Bett gelegen und Serie
geschaut. Nach dem Mittagessen bin ich für einen Bummel zum Iias Einkaufszentrum
gefahren. In einem der Geschäfte habe ich mir ein T-Shirt gekauft. Eigentlich
wollte ich noch etwas mehr mitnehmen, aber ich hatte absichtlich nur 4500 Yen
(knapp 40 Euro) eingesteckt. Das shirt hat mit Steuern 3300 Yen gekostet. Damit
war weiter Einkaufen nicht mehr möglich. War aber vielleicht auch besser so, ich
brauche ja im Moment nicht wirklich was. Meine Haare sehen auf dem Bild ziemlich
zerzaust aus, weil ich mit nassen Haaren aufs Fahrrad gestiegen bin und der
Fahrtwind alles nach oben stehen lässt&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_22/me.jpg&#34; alt=&#34;Mein neues Shirt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 17 Uhr bin ich mit Chun Kwang in die Stadtbücherei gefahren, um ein Konzert
des Universitätschors zu hören. Ich dachte eigentlich das Orchester spielt, aber
da hab ich mich wohl verlesen. War trotzdem schön. Der Chor bestand aus 21
Studenten und 18 Studentinnen. Insgesamt wurden 8 kurze Stücke vorgetragen. Bis
auf Ave Maria und &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=oS_1ITt3x6E&#34;&gt;Locus Iste&lt;/a&gt; von Anton Bruckner waren es japanische Stücke.
Das erste war ein Selbstgeschriebenes und schien ein Loblied auf die Uni zu
sein. Verstanden hab ich nicht viel, aber das Arrangement der Stimmen hat bei
mir für ordentlich Gänsehaut gesorgt :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Morgen ist nichts geplant, aber wahrscheinlich werde ich etwas für die Uni
machen und mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorbereiten.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>3 Monate, 3 Wochen und 3 Tage</title>
        <link>/posts/2017_07_21/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 21:45:45 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_21/</guid>
        <description>&lt;p&gt;So viel Zeit ist seit meiner Ausreise aus Deutschland bereits vergangen.
Verrückt wie die Zeit vergeht. So langsam fallen mir auch einige Sachen auf die
mir hier fehlen. Gutes Brot zum Beispiel. Alles was ich bislang gefunden habe,
war eine Art Weißbrot. Kein Vergleich zu einem Bauernbrot. Vernünftige
Taschentücher oder Klopapier. Hier scheint es nur 2-lagig zu geben und die 2
Lagen sind noch dünner als in Deutschland. Wenn ich meine Hand zusammendrücke
und dann öffne, klebt an den Fingern und der Handfläche jeweils eine Lage. Ich
würde es ja mit Klopapier von Autobahnraststätten vergleichen, aber ich
befürchte, dass selbst das noch besser ist. Ich mag das Essen, aber zumindest im
Umfeld der Universität ist die Auswahl sehr begrenzt. Es gibt eine Menge
Fritiertes. &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Chicken_katsu&#34;&gt;Hühner-&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tonkatsu&#34;&gt;Schweineschnitzel&lt;/a&gt; mit verschiedenen Soßen, fritierte
Auster und Shrimps. Dazu wird meistens &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Miso-Suppe&#34;&gt;Miso-Suppe&lt;/a&gt; und Reis serviert. Gemüse
ist nur in Kleinstmengen zu finden. Einzige Außnahme ist Weißkohl. Der wird zu
fast allem serviert und scheint hier der Salatersatz zu sein. Deswegen freue ich
mich jedes mal wie ein Schnitzel (;P), wenn ich ein echtes Salatblatt finde. Es
gibt natürlich nicht nur Fritiertes. Curry und verschiedene Pasta Formen stehen
auch auf dem Speiseplan. Pasta ist allerdings meist etwas suppig und in der
Mensa gibt es immer ein Stück leicht gebackenen Teig dazu. Die japanischen
Pastavarianten sind &lt;a href=&#34;Nudelsuppe&#34;&gt;Ramen&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Udon&#34;&gt;Udon&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Soba_(Teigware)&#34;&gt;Soba&lt;/a&gt;. Und natürlich gibt
es noch Sushi, aber da hab ich Tsukuba noch keinen Laden gesehen. Die Kollegen
aus der Uni haben nur erzählt, dass man Morgens zum Fischmarkt fahren kann und
dort All-You-Can-Eat bestellen kann. Wir haben heute in der Uni kurz besprochen,
dass wir das Anfang August einmal zusammen machen sollten. Bin gespannt ob das
zustande kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Tag über ist nicht sonderlich viel passiert. Am Vormittag war ich einkaufen.
Dazu bin ich zu einem Supermarkt in der Nähe der Uni gefahren, weil die dort
große Marmeladengläser mit 500g haben. Bei dem Laden neben den Wohnheimen gibt
es nur kleine mit 100g. Die sind immer so schnell leer. Auf meinem Weg bin ich
abseits der Hauptstraße durch die Reisfelder gefahren. Obwohl das inzwischen
grünliche Wasser nicht so appetitlich aussieht, weil es still steht, scheint es
den Reispflanzen ganz gut zu gehen. Sie sind gut 30 Zentimeter groß und saftig
grün. Trotz der 34 Grad, die ich immer merke sobald ich mit dem Fahrrad stehen
bleibe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittags habe ich mit mit Karlos und Chun Kwang Essen zum Mitnehmen geholt, da
um 13 Uhr Studenten aus dem vierten Semester ihre derzeitigen Forschungsprojekte
vorstellen. Zu den Vorstellungen waren auch mehrere Vertreter von Firmen
anwesend. Unter Anderem der Vize-Chef von Panasonic, eine Frau von der
Kosmetikfirma Shiseido und Leute von Sony, Hitachi und NEC. Alles große und
bekannte Firmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages habe ich Filterbänke programmiert, damit ich Signale in ihre
Einzelteile zerlegen kann und endlich mal Fortschritt in meiner eigenen Arbeit
mache. Bislang ist immer irgendein Termin gewesen, wofür ich was schreiben
musste oder Folien vorzubereiten hatte. Für das Treffen mit meinem Betreuer
nächsten Dienstag ist das ganz gut, dann kann ich wenigstens ein bisschen was
vorweisen. Außerdem sollte ich noch eine Akustikkonferenz raussuchen, für die
ich bis Ende diesen oder Anfang nächsten Jahres eine Veröffentlichung schreiben
kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen will ich zum Iias Einkaufszentrum etwas außerhalb von Tsukuba fahren und
sehen, ob ich im Sommerschlussverkauf was nettes finde. Eine kurze Hose oder so.
Am späten Nachmittag höre ich mir dann das Universitätsorchester an :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Schlafexperiment Tag 9</title>
        <link>/posts/2017_07_20/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 23:19:42 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_20/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Geschlafen habe ich gut, nachdem ich mitten in der Nacht nochmal aufgewacht bin
und das Fenster geöffnet habe. Aber dafür habe ich heute Morgen meinen Wecker
nicht gehört und bin deswegen erst um kurz vor 7 Uhr aufgewacht. Gegen 8 war ich
in der Uni. Dort habe ich die Hausarbeit überflogen, ein paar Rechtschreibfehler
ausgebessert und noch Bilder hinzugefügt. So gegen 10 Uhr, als ich gerade auf
der Toilette war, gab es ein kleines Erdbeben. Hat sich angefühlt als, ob ich in
einem Zug sitze :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Rest des Tages war heute für die Tonne. Irgendwie kam immer was dazwischen,
wenn ich mich hinlegen wollte und ich habe bis auf eine kurze Pause direkt nach
dem Mittagessen nicht geschlafen. Dementsprechend müde und unkonzentriert war
ich, weswegen ich nicht wirklich was gemacht habe. Das ist Morgen hoffentlich
besser. Ich habe am Dienstag wieder Besprechung mit meinem Betreuer und nächste
Woche Freitag ein letztes mal den Diskussionsunterricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin mir gerade etwas unsicher, ob ich meinen Schlaf tatsächlich kürzen soll,
oder ob ich diese Art des Schlafens besser nur Phasenweise nutze. Im Prinzip
funktioniert es ja, nur komm ich nicht so richtig in den Rhythmus, um das
mehrere Tage durchzuhalten. Ich versuche es jetzt den Rest diesen Monats noch
und entscheide dann Anfang August, ob ich dran bleibe oder es lieber aufgebe.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein Weg zur Arbeit</title>
        <link>/posts/2017_07_19/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 08:42:52 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_19/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Trotz meiner Nachlässigkeit bezüglich der Schlafeinheiten Gestern bin ich heute
um 20 nach 4 aufgestanden. Weil ich insgesamt relativ fit war und nicht so lange
wie letzte Woche gebraucht habe um mich fertig zu machen, habe ich meinen Weg
zur Universität mal für euch dokumentiert. Das Video hat 360 Grad und ihr könnt
euren Blickwinkel entweder mit den eingeblendeten Pfeiltasten links oben oder
durch klicken und ziehen der Maus im Bild ändern. Das Bewegen funktioniert
leider nicht mit Safari, da sieht das Video etwas anders aus. Die Apple-Fraktion
müsste sich Firefox oder Google Chrome installieren, um das Video mit der 360
Grad Funktion sehen zu können. Leider stimmt die Ausrichtung am Anfang des
Videos nicht mit meiner Bewegungsrichtung überein, ihr müsst den Blickwinkel
daher auf jeden Fall wie eben erklärt ändern.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/nQg-qSue_-k&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Um 9 Uhr war ich kurz im EMP Sekretariat, um meine Reiseantrag zu
unterschreiben. Ich bekomme vor Antritt der Reise 97 % des Fluges und ca 80 Euro
je Tag in Stockholm für die Unterkunft ausgezahlt. Für Oldenburg brauche ich
nichts, da ich mich bei Freunden einquartiert habe. Die genauen Kosten werden
dann bei meiner Rückkehr abgerechnet und ich bekomme die Differenz erstattet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages habe ich meine letzte Hausarbeit dieses Semester endlich
fertig geschrieben. Ich werde Morgen nochmal drüber lesen bevor ich sie abgebe.
Heute ist es insgesamt nicht so heiß gewesen, ich hoffe daher, dass ich heute
Nacht etwas besser schlafen kann und nicht durstig in Mitten der Nacht aufwache.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>1 Schritt vor 3 zurück (kein Schlaf)</title>
        <link>/posts/2017_07_18/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:25:48 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_18/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war nicht sonderlich viel Zeit um irgendetwas produktives zu tun. Der
Vormittag ist von unserem wöchentlichen Gruppentreffen verschlungen worden. Nach
dem Mittagessen mussten wir, die 6 neuen Studenten und Studentinnen aus diesem
Jahr, für die Sektretärinnen Modell stehen. Die haben neue Fotos für die Flyer
des Studiengangs gebraucht. Danach bin ich kurz bei der Bank gewesen, um meine
Nebenkosten zu bezahlen. Das waren nur 30 Euro für Strom, Wasser und Gas in den
letzten 3 Monaten. Je nachdem wie ich die Klimaanlage im Sommer benutze, könnte
das bei der nächsten Abrechnung Ende September etwas mehr werden. Als ich das
finanzielle erledigt hatte, habe ich eine Nachricht vom Reisebüro mit den
Flugdaten bekommen. Beim Flug von Frankfurt nach Stockholm haben sie sich um
einen ganzen Monat vertan. Zum Glück war das nicht unser Fehler, da im ersten
Angebot des Reisebüros die richtigen Daten standen. Das konnte mit ein bisschen
Übersetzungshilfe und einem Telefonat der Laborsekretärin berichtigt werden.
Danach habe ich das Mikrofon, welches ich mir letzte Woche ausgeliehen habe,
zurück zur Akustikgruppe gebracht. Zum Abendessen habe ich mit Chun Kwang einen
neuen/anderen Bentoladen ausprobiert. Bentoläden bestehen meißt nur aus einer
Theke und einer Küche. Man kann verschiedene Gerichte ordern und muss sie dann
zum Essen mit nach Hause oder in die Uni nehmen. Sie sind meist etwas günstiger
als richtige Restaurants, können aber häufig locker mit der Qualität mithalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dadurch, dass heute ständig irgendetwas los war, habe ich alle meine geplanten
Schlafeinheiten verpasst. Dementsprechend müde bin ich jetzt um 0 Uhr auch. Für
Morgen rechne ich mit schlechter Laune und hoher Müdigkeit :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mistwetter (Schlafexperiment Tag 6)</title>
        <link>/posts/2017_07_17/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 06:53:49 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_17/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Als ich aufgewacht bin hat es in Strömen geregnet. So viel zu meinem Ausflug.
Nach dem Frühstück habe ich mich mit Vokabeln beschäftigt. In letzter Zeit habe
ich meine Routine etwas vernachlässigt und morgens direkt nach dem Aufstehen das
Wiederholen von Vokabeln ausgelassen, da ich um die Zeit noch nicht
aufnahmefähig bin. Was in der Zeit allerdings super klappt und durch das etwas
mehr an Zeit nicht wirklich negativ auffällt, ist Anime schauen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem ersten Schläfchen um kurz nach 7 Uhr war ich etwas überrascht wie
schnell die 20 Minuten vorbei waren. Ich hatte das Gefühl die Augen gerade erst
geschlossen zu haben. Scheint so, als ob mein Körper anfängt direkt in eine
tiefere Schlafphase zu fallen. Das ganze Schlafexperiment mache ich bislang nur
aus Neugier. Ich habe schon während meiner Zeit in Oldenburg davon gelesen. Da
war mein Tag aber zu strukturiert als dass ich die Pausen hätte unterbringen
können. Jetzt wo hier die Vorlesungen vorbei sind und es gesellschaftlich
generell akzeptiert ist, zu jeder Zeit und an jedem Ort ein kurzes Nickerchen zu
machen, steht dem Tests nichts im Weg. Ich reduziere meine Schlafenszeit aber
nicht wirklich. Ich verteile sie nur anders. Im Moment fahre ich am Besten mit
folgendem Plan:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Einschlafen&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Aufstehen&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;00:00&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;04:40&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;07:20&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;07:40&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10:40&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;11:00&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;14:00&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;14:20&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;17:20&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;17:40&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;20:40&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;21:00&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt schlafe ich so 6 Stunden und 20 Minuten jeden Tag. Wenn ich dem
Beispiel aus dem Internet folge, wären es nur 4 Stunden, 3 in der Nacht und
3 Mal jeweils 20 Minuten während dem Tag. Auf lange Sicht möchte ich meine
Pausen während des Tages auf 3 reduzieren und dann werde ich ausprobieren wie
viel Schlaf ich Nachts brauche. Ich muss ja auch sehen, dass ich die ganze
Extrazeit auch nutzen kann. Im Moment ist es so, dass ich kein Mittagstief habe
und mit Ausnahme des Morgens den ganzen Tag über fit bin. Wenn ich den
Schlafrhythmus nicht einhalte, merke ich das spätestens am nächsten Tag. Da
fällt es mir dann total schwer früh aufzustehen. Es hilft dann auch nicht, dass
ich ein bisschen länger schlafe. Das habe ich Gestern gemerkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen früh ist der Ausweichtermin für das Treffen meiner Arbeitsgruppe, da
heute war Feiertag war. Außerdem muss ich das Mikrofon zurückgeben, das ich mir
letzte Woche ausgeliehen habe. Am Nachmittag ist ein kleines Fotoshooting für
die neuen Broschüren des Studiengangs. Mal sehen ob das Wetter mitspielt. Es ist
wieder Gewitter gemeldet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Flugtickets nach Deutschland und Schweden sind gebucht. Das Reisebüro hat
sein Angebot gemacht und ich habe ihnen eine Kopie meines Reisepasses zukommen
lassen. Morgen muss ich den Sekretärinnen nur noch die Kosten dafür mitteilen,
dann können die die Rückzahlung in die Wege leiten. Am 18.8. fliege ich nach
Frankfurt und 3 Stunden nach der Ankunft weiter nach Stockholm. Dort bin ich
dann bis Montag Morgen. Am Samstag werde ich mir die Stadt anschauen. Bin
schließlich das erste Mal da. Am Sonntag sind zwei Workshops und am Montag
fliege ich dann zurück nach Frankfurt. Dann fahre ich 2-3 Tage nach Oldenburg,
um mir an der FH ein neu entwickeltes Programm für die Kopfhörerwiedergabe
anzuschauen und in mein Experiment zu integrieren. Ob ich den Zug nehme oder mir
ein Auto leihe muss ich noch sehen. Den Zug würde ich definitiv erstattet
bekommen, aber ich muss definitiv über Frankfurt nach Hause fahren, damit die
Uni die Kosten dafür übernimmt. Das ist etwas umständlich, weil der Zug von
Oldenburg genauso lange wie der von Oldenburg nach Frankfurt braucht und ich
somit länger brauche, aber so ist das eben, wenn jemand anders bezahlt. Man kann
es sich nicht immer aussuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor ich fliege ist hier aber noch einiges los. Diesen Samstag gibt das
Orchester der Universität ein Gratiskonzert in der Stadtbibliothek. Nächste
Woche Freitag ist das letzte Mal diskutieren angesagt. In der gleichen Woche
fährt meine Arbeitsgruppe von Sonntag bis Dienstag zum Sommerseminar nach Gunma
und am Tag danach ist der Tagesausflug nach Nikko zusammen mit Xanat und ihrem
Tutor. In den letzten beiden Wochen vor meinem Flug nehme ich an einem
Experiment von Monica aus meiner Arbeitsgruppe teil. Die Termine liegen alle so
ungünstig verstreut, dass dazwischen nicht wirklich Zeit ist auf große
Sightseeing Tour in Japan zu gehen. Ich hoffe, dass ich im September, wenn ich
zurück bin, nach Kyoto und Osaka komme. Die Beiden Städte liegen nur knapp 40
Minuten mit dem Zug voneinander Entfernt und bieten einiges an Geschichte. Dafür
kann ich entweder den Nachtbus direkt aus Tsukuba nehmen oder, dank der
Nebensaison im September, einen günstigen Flug buchen. Aber darüber mache ich
mir Gedanken, wenn ich zurück in Japan bin.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_07_16/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 23:07:23 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_16/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dass ich gestern ein Paar Pausen ausgelassen habe, hat sich heute Morgen gerächt.
Ich hab den Wecker auf 5 Uhr gestellt, weil ich gestern Nacht eine halbe Stunde
überzogen habe. Aufgewacht bin ich, aber weil ich nicht sofort aufgestanden bin,
habe ich bis kurz nach 9 Uhr weiter geschlafen. Weil es durch die Hitze ziemlich
stickig im Raum geworden ist, habe ich die Fenster aufgemacht und eine Zikade an
meinem Mückenschutz gefunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_16/cicade1.jpg&#34; alt=&#34;Zikade&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/2017_07_16/cicade2.jpg&#34; alt=&#34;Zikade&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages habe ich dann tatsächlich Nichts gemacht. Jedenfalls nichts
anstrengendes. Ich saß die meiste Zeit im Gemeinschaftsraum, habe Musik gehört
und nebenbei die Videoaufnahmen der 360 Grad Kamera von der Therapie gestern
als normales Video konvertiert und den Ton in einer Extradatei abgespeichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend war ich kurz Einkaufen und habe mir Thunfisch-Mais Salat gemacht. Dann
habe ich nach der günstigsten Strecke ans Meer gesucht. Das kürzeste ist um die
2 Stunden mit dem Zug entfernt. Mit einem Auto könnte man einen direkteren Weg
nehmen, dann wären es nur 45 Minuten, aber an dem Strand gibt es leider keinen
Bahnhof. Ich demnächst mal in Erfahrung bringen müssen, wie ich an einen
japanischen Führerschein komme. Das wird auch eine Weile dauern. Das Wetter für
Morgen sieht jedenfalls nicht besonders gut aus. Ich hoffe, dass es sich noch
ändert und ich trocken ans Meer, oder wo auch immer ich Morgen spontan hinfahre,
kommen kann.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Musiktherapie und Schlafexperiment Tag 4</title>
        <link>/posts/2017_07_15/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:14:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_15/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich den Wecker auf 4:40 Uhr (etwas später als sonst) gestellt, um zu
sehen ob ich mich in einer ungünstigen Schlafphase wecken lasse. Ich war fitter
und bin schneller aus dem Bett gekommen. Um sicherzustellen, dass es wirklich
die Schlafphase ist die ich beeinflusse und nicht nur daran liegt, dass ich
etwas länger schlafe, muss ich das noch in umgekehrter Richtung ausprobieren und
früher aufstehen. Das mache ich aber erst am Dienstag. Am Wochenende brauche ich
gerade nicht noch mehr Zeit. Die Stadt ist ja nicht früher belebt, nur weil ich
früher aufstehe. Montag ist hier Tag des Meeres, deswegen ist das wöchentliche
Treffen meiner Arbeitsgruppe auf Dienstag verschoben worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 9 Uhr hab ich den Tsukuba Express Richtung Tokyo genommen und mich mit Joana
in einem Vorort getroffen. Von dort aus sind wir dann mit zweimal umsteigen zur
Sonderschule nach Dokkyo gefahren und haben einen Therapie-Marathon mitgemacht.
Wit haben an 4 Gruppentherapien zu je einer Stunde mit jeweils 30 Minuten Pause
zwischen den einzelnen Sitzungen teilgenommen. Dabei haben wir Video- und
Tonaufnahmen von allem gemacht, um Ansatzpunkte für neue Therapiemittel in der
Arbeit mit Betroffenen aus dem Autismusspektrum zu suchen. Nachdem die Therapien
so dicht getaktet waren, musste ich 2 meiner Schläfchen ausfallen lassen und war
um 17 Uhr dementsprechend müde. Dem hat sich noch das Aufräumen und eine Stunde
Heimfahrt angeschlossen, so dass ich erst um kurz nach 19 Uhr wieder im Wohnheim
war. Nach einem kleinen Snack habe ich erstmal 15 Minuten geschlafen, bevor ich
mir Abendessen geholt habe. Danach ist nicht mehr viel passiert und jetzt ist es
Zeit fürs Bett :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen versuche ich mal nichts zu machen und am Montag würde ich gerne in den
Nachbarort oder ans Meer fahren, allerdings ist heftiger Regen gemeldet. Ich
hoffe das ändert sich Morgen nochmal.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
