<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2017 19:53:33 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Japanische Handynummer und IKEA</title>
        <link>/posts/2017_04_09_Tokio-Handyvertrag-Shopping/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 19:53:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_09_Tokio-Handyvertrag-Shopping/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Diese Nacht habe ich nicht sonderlich gut geschlafen. Irgendein elektrisches
surren im Zimmer hat mich wachgehalten. Ich konnte leider nicht ausmachen,
wodurch es verursacht wurde. Als ich um kurz nach 6 Uhr wieder aus dem unruhigen
Schlaf geweckt wurde, versuchte ich gar nicht erst mich nocheinmal umzudrehen,
da ich sowieso für 7 Uhr zum Frühstück verabredet war. Während ich auf Chun
Kwang wartete, kam auch Taisei aus dem Zimmer und wir gingen zu dritt ans
morgentliche Buffet. Nach dem Frühstück machten wir uns gemeinsam im Shinkansen
auf den Weg zurück nach Tokyo. Taisei stieg auf etwa halber Strecke aus, um
seine Familie zu besuchen. Bis Tokyo versuche ich mit mäßigem Erfolg etwas
Schlaf nachzuholen. Am Hauptbahnhof steigen wir in die U-Bahn nach Akihabara um,
dem Elektronik-, Spiele- und Nerd-Zentrum Tokyos. Leider regnet es als wir dort
ankommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/rainy.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen in einen großen Elektrofachmarkt (ähnlich wie MediaMarkt oder Saturn)
und erkundigen uns nach Handyverträgen. Die Verkäuferin spricht zwar Englisch,
aber als es zu kleinen Verständigungsschwierigkeiten kommt, fragt Sie ob Chun
Kwang auch Chinesisch spricht. Er kommt zwar aus Singapur, aber seine Eltern
sind aus China dorthin ausgewandert. Glück für uns (oder mich). Die beiden
klären die Details in Chinesisch und ich bekomme alle paar Minuten eine kurze
Zusammenfassung in Englisch. Für knapp 20 Euro bekommen wir je 3 GB Datenvolumen
pro Monat, eine japanische Telefonnummer und nach einem Jahr können wir
jederzeit ohne Probleme kündigen. Außerdem läuft gerade ein Angebot, dass die
Anschlussgebür nur 1 Yen beträgt und wir im ersten halben Jahr pro Monat das
doppelte Datenvolumen zur Verfügung gestellt bekommen. Einziger Haken, es wird
eine Kreditkarte benötigt. Hab ich, aber eben nur eine nicht Japanische. Auch
kein Problem, das kann später geändert werden. Da ich nicht weiß, wie schnell
ich wieder nach Tokyo komme (obwohl es wirklich nur 1 Stunde entfernt liegt),
schließe ich den Vertrag ab. Einige ausgefüllte Formulare später bekommen wir je
einen Zettel auf dem eine Uhrzeit notiert ist, ab wann wir die SIM-Karte abholen
können. Wir verbringen unsere Wartezeit indem wir uns in den anderen Abteilungen
umsehen und nach einer Woche japanischer Kost Hamburger bei McDonalds zu Mittag
essen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir unsere SIM-Karten abgeholt haben, fahren wir mit dem Zug in die
Bucht von Tokio zu einem in Europa sehr bekannten Möbelhaus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/ikea.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg dort hin bekomme ich plötzlich Kopfschmerzen und fange an zu
frieren. Außerdem strengt mich das laufen ganz schön an. Ich quäle mich durch
die Gänge, weil ich den Trip zu Ikea vorgeschlagen habe und mit der Auswahl in
den örtlichen Läden nicht zufrieden war. Nach gut 2 Stunden und mehreren Pausen
wegen Schwindel stehen wir endlich an der Kasse. Ich frage mich ob es bei Ikea
in Tokyo immer so voll ist, oder ob es daran liegt, dass es Sonntag ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/cashier.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir gegen 18:30 Uhr endlich wieder im Wohnheim sind, gehe ich noch kurz mit
zum Supermarkt um Abendessen zu kaufen. Nach dem Essen nehme ich eine heiße
Dusche und eine Schmerztablette und lege mich schlafen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>toilet</title>
        <link>/microposts/2017-04-08_toilet/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 22:35:36 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/2017-04-08_toilet/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Eine dieser High-Tech Toiletten mit Sitzheizung, Musik und Unterbodenwäsche.
Die Sitzheizung war besonders angenehm ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/toilet.JPG&#34; alt=&#34;Kawaii&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop in Toyohashi</title>
        <link>/posts/2017_04_08_ToyohashiWorkshop/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 19:53:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_08_ToyohashiWorkshop/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 4:45 Uhr klingelt mein Wecker. Draußen ist es noch dunkel. Als ich wieder aus
der Dusche komme, ist es schon wesentlich heller. Zum Frühstück gibt es ein
Rosinenbrötchen. Um halb 6 treffe ich mich mit Minatsu, die gerade Ihren Master
in unserer Arbeitsgruppe anfängt, und Chun Kwang im Erdgeschoss. Draußen regnet
es in Strömen, deswegen versuchen wir uns ein Taxi zu rufen, haben aber leider
kein Glück. Die erste Firma hat gerade keine freien Taxis, die zweite hat noch
geschlossen und bei der dritten geht niemand ans Telefon. Also laufen wir mit
Regenschirmen gut 20 Minuten ins Stadtzentru zum Bahnhof, wo wir noch auf Taisei
und Kozaki warten. Auf der 1-stündigen Fahrt nach Tokio versuchen wir alle noch
etwas zu schlafen. In Tokio kaufen wir Tickets für den Shinkansen, den
japanischen ICE. Wir haben von unserer Uni ein Zertifikat mit dem wir
vergünstigte Tickets kaufen können. Die Hin- und Rückfahrt kostet so etwa 100€.
Das Geld bekommen wir aber von der Universität zurück. Im Zug sitze ich neben
Taisei und wir unterhalten uns über Musik und das Essen in Deutschland und Japan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/toyohashi/start.JPG&#34; alt=&#34;Workstop Start&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Toyohashi angekommen, fahren wir mit dem Bus zur Universität. Nach einer
kurzen Einführung in einem großen Vorlesungsraum, werden wir durch die Labore
geführt. Außerdem werden uns die aktuellen Forschungsarbeiten präsentiert.
Danach gibt es eine kurze Poster Session und ein Gruppen-Projekt. Ich bin in
eine Gruppe mit acht Japanern eingeteilt, von denen die meisten schlecht bis gar
kein Englisch sprechen. Der Gruppenleiter aus Toyohashi versucht sich und stellt
sich als gar nicht so schlecht heraus. Während des Projekts wird sehr viel
japanisch gesprochen. Was ziemlich anstrengend für mich ist. Ab und an verstehe
ich worum es geht. Mein Gegenüber (Namen habe ich leider vergessen, aber ein
sehr sympathischer Kerl) bemüht sich wirklich sehr mir alles ins Englische zu
übersetzen. Wir werden gerade so in der vorgegebenen Zeit mit der groben Skizze
unseres Projekts fertig und können es den anderen Teilnehmern präsentieren.
Nachdem alle Gruppen vorgetragen haben, können wir über den besten Vortrag
abstimmen. Unser Projekt erhält den dritten Platz von 8. Im Anschluss an die
Präsentation der Projekte gibt es ein Buffet. Der Präsident der Universität
Toyohashi hält noch eine kleine Ansprache und die Gewinner der
Projekt-Präsentation erhalten ein kleines Geschenk überreicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/toyohashi/end.JPG&#34; alt=&#34;Workstop Ende&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis 19 Uhr trinken und unterhalten sich alle miteinander. Dann löst sich das
Ganze schlagartig auf und wie fahren mit dem Bus zu einem Hotel in dem die
Universität Zimmer für uns reserviert hat. Nachdem ich bei dem Buffet schon
ordentlich zugelangt habe, bin ich direkt ins Bett. Einen kurzen Rundumblick vom
Hotelzimmer gibt es &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157682336384396&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fachbereichsorientierung und Einführungszeremonie</title>
        <link>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 08:04:29 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag beginnt mit Regen. Sehr viel davon. Zum Glück habe ich mir schon einen
Regenschirm gekauft. Trotzdem nehme ich lieber den Bus zur Uni. Um 9:30 Uhr
beginnt die Orientierungsveranstaltung des Fachbereichs. Dachte ich jedenfalls.
Als Chun Kwang und ich dort ankamen, waren 15 Leute aus dem Fachbereich und dem
Sekretariat anwesend. Unsere Tutorin Aki Yamada, die ebenfalls zum Lehrkörper
gehört, erklärte uns, dass die Anwesenden alle nur für uns 2 gekommen sind.
Wir bekommen quasi eine spezielle Einführung. In der Einführung wird vieles
angesprochen was wir schon erledigt haben, wie zum Beispiel das Anmelden bei
der Stadtverwaltung und den Beitritt zur gesetzlichen Krankenversicherung. Auch
bezüglich der Kurse die wir machen müssen, können die Vortragenden in der
Einführung einige Folien überspringen, da viele der Kurse aus unserem
Masterstudium als Basiskurse übertragen werden können. Von daher fällt das ganze
sehr kurz aus. Nach einer kurzen Pause kommen noch 4 weitere Studenten dazu,
welche ebenfalls neu in der Arbeitsgruppe sind. Wir hören die gleich Einführung
nocheinmal in vollem Umfang, da auch einige Masterstudenten dabei sind, für die
die volle Einführung wichtig ist. Im Anschluss daran, habe ich einige Tipps und
Hinweise von meinem Betreuer erhalten. Welche Kurse von Interesse für mich sein
könnten, dass ich mir mit der endgültigen Wahl meines Dissertationsthemas bis
Ende Juni Zeit lassen kann und mit wem aus der Arbeitsgruppe ich mich bezüglich
etwaiger Überlappungen und Kooperationen unterhalten sollte. Es war inzwischen
13 Uhr und ich hatte großen Hunger. In der Mensa habe ich mir einen Teller
Nudeln mit Basilikumsoße gegönnt. Die offizielle Einführungsveranstaltung der
Universität haben Chun Kwang und ich leider verpasst. Das Mittagessen ist uns
dann doch wichtiger gewesen. Ich bin ehrlich gesagt auch nicht traurig drum, da
ich ohnehin nicht mehr aufnahmefähig gewesen wäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich dem Sekretariat einen kurzen Besuch abgestattet
und gefragt wo ich ein Zertifikat bekomme, dass mich als Student ausweist und
mir, ab Entfernungen von mehr als 100 km, vergünstigtes Zugfahren ermöglicht.
Frau Tomoko begleitete mich zu einem Automaten und zeigte mir wie ich dort das
Zertifikat selbst ausdrucken kann. Das Zertifikat brauche ich am Samstag, da
ich verpflichtend für einen Workshop an der Universität in Toyohashi angemeldet
wurde. Mehr dazu im nächsten Eintrag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/friday/cert.jpg&#34; alt=&#34;Cherry&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Wohnheim, erkundigten wir uns nach den
Zugangsvorrausetzungen für die Japanisch Kurse. Wir müssen bis Ende April einen
kurzen Test ablegen, der die Einordnung in einen Kurs entsprechend unseres
Vorwissens ermöglicht. Außerdem machen wir einige Fotos unter den Kirschblüten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/friday/cherry.jpg&#34; alt=&#34;Cherry&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Hause angekommen, schaue ich die Unterlagen der
Einführungsveranstaltung durch und melde mich im Onlinesystem für verschiedene
Kurse an. Dann besorge ich mir Abendessen und packe noch meinen Rucksack für den
Workshop, bevor ich ins Bett gehe. Denn morgen geht es früh los.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Einführung der neuen Mitglieder in die Arbeitsgruppe</title>
        <link>/posts/2017_04_06_first-seminar/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 21:58:58 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_06_first-seminar/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 9 Uhr startet das erste Seminar, in dem Professor Suzuki die aktuelle
Zusammensetzung der Arbeitsgruppe darstellt und den Japanern erklärt, warum er
es für besser hält, dass Sie Englisch lernen, statt den &amp;ldquo;Ausländern&amp;rdquo; Japanisch
beizubringen. Es ist schlichtweg einfacher, da die Sprache aus weniger Zeichen
besteht. Die Arbeitsgruppe besteht zu einem Viertel aus Nicht-Japanern und
umfasst derzeit rund 40 Leute. Davon sind etwas mehr als ein Viertel Doktoranden.
Die Neuzugänge, darunter auch Ich, müssen sich den anderen kurz vorstellen.
Neben mir und Chung Kwan, ist auch Luis aus Peru neu in der Gruppe. Wir
überraschen die Anwesenden alle mit einer Vorstellung in Japanisch. Was mit
einem kleinen Applaus gewürdigt wird. Besonders unser Betreuer Professor Suzuki
schien das nicht erwartet zu haben. Danach folgt eine 1 stündige Einführung, in
der die Philosophie und die Ziele des Programms erläutert werden. Zum
Mittagessen schließe ich mich wieder den anderen Doktoranden an. Laut den
übrigen internationalen Studenten haben wir, was das Zusammenarbeiten bzw.
miteinander reden angeht, die Beste Arbeitsgruppe auf dem Gesamten Campus
erwischt. Üblicherweise scheint es eher so zu sein, dass Japaner
und Ausländer jeweils unter sich bleiben. Der Chef der Arbeitsgruppe,
Prof. Suzuki, arbeitet dem seit einiger Zeit mit steigendem Erfolg entgegen. Ich
zitiere meinen neuen Kollegen Floris aus Holland: &amp;ldquo;Finally they behave like
normal humans&amp;rdquo; (Endlich verhalten Sie sich wie normale Menschen).
An meinem neuen Schreibtisch wartet Karlos aus Australien mit einer kleinen
Überraschung auf mich. Er hält eine Kiste in der Hand und fragt ob, ich die
&lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/microsoft-hololens/en-us&#34;&gt;HoloLens&lt;/a&gt; von Microsoft schon kenne. Hm, hab ich schon von gehört, aber
probieren konnte ich Sie bislang nicht. Ist ja auch nicht ganz billig.
Das war ein bisschen wie Weihnachten :D Allerdings war das Wetter eher tropisch
und die Kirschblüten (Hanami) zeigten sich von ihrer Besten Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_of_meeting/hanami.jpg&#34; alt=&#34;Hanami&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag bin ich mit Chung Kwan nochmal ins Stadtzentrum, um Sachen für die
Wohnung zu suchen (Vorhänge, Hausschuhe, etc). Leider habe ich nichts gefunden,
was mir gefallen hat. Da wir beide sowieso planen am Wochenende einen
Zwischenstop in Tokio einzulegen, fand ich es nicht weiter schlimm mit leeren
Händen nach Hause zu gehen. Ich mache einen ungewollt längeren Mittagsschlaf,
weil ich vergesse mir einen Wecker zu stellen und wache pünktlich zum Abendessen
um halb 7 wieder auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_of_meeting/bento.jpg&#34; alt=&#34;Bento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hole mir ein Bento aus dem 7-eleven, gegenüber des Wohnheims. Reis mit Steak
und etwas Gemüse. Die machen das im Laden sogar noch warm. Nach dem Essen kommt
Karlos, zeigt uns sein Skizzenbuch und hat noch einige Tipps, wie wir uns auf
Besprechungen bezüglich unseres Forschungsthemas mit unserem Betreuer
vorbereiten sollten. Zeichnungen scheinen immer gut anzukommen. Karlos rät uns
daher uns ebenfalls ein Skizzenbuch zuzulegen. Wir tauschen uns noch etwas über
Science-Fiction Romane aus und spinnen uns mögliche Forschungsprojekte zusammen,
bevor wir uns gegen 10 Richtung Bett bewegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diesen Samstag muss ich von der Uni aus zu einem Workshop nach Toyohashi. Das
liegt in der Nähe von Nagoya. Dort werden wir 6 andere Universitäten
kennenlernen, die mit der Universität Tsukuba in verschiedenen Projekten
zusammenarbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_of_meeting/toyohashi.png&#34; alt=&#34;Bento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir übernachten dort einmal und fahren erst Sonntag Vormittag wieder zurück.
Da an diesem Tag sonst nichts weiter geplant ist, will ich ein paar Dinge bei
IKEA holen. Da weiß ich wenigstens was es gibt und fahre nicht einfach nur hin,
um dann festzustellen, dass der Laden das, was ich haben will, gar nicht im
Sortiment hat. Auf Grund der Reise werden die nächsten Einträge etwas später
kommen. Vielleicht Sonntag Nachmittag, wenn ich nicht zu erledigt bin.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Projekt Meeting und Einkaufstour</title>
        <link>/posts/2017_04_05-meeting_and_shopping/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 21:35:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_05-meeting_and_shopping/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Wecker klingelt und ich stehe auf um zu duschen, aber es kommt nur kaltes
Wasser, also lass ich es ausfallen. Um 8:30 Uhr treffe ich mich mit Kuang Chung
vor dem Wohnheim um Frühstück zu kaufen und zur Uni zu der am Vorabend
angekündigten Besprechung zu laufen. Eine Gruppe von 14 japanischen Bachelor und
Masterstudenten erwartet uns. Wir schaffen es beide uns in Japanisch
vorzustellen. Ein Doktorrand nimmt sich unserer an und weißt uns einen Platz,
während die Studenten den Raum für die Besprechung vorbereiten und das
Whiteboard putzen. Als der Professor kommt, gibt es eine kurze Begrüßungsrunde.
Mit einer Ausnahme findet alles auf Japanisch statt. Chung Kwan und ich werden
kurz von unsere Professor Kenji Suzuki vorgestellt. Dann beginnt die
Besprechung. Es geht um ein 6-Wochen Projekt. Die Studenten bringen eigene Ideen
mit und werden nach Interesse und Machbarkeit in Gruppen aufgeteilt.
Anschließend haben Sie 6 Wochen Zeit 50.000 Yen (ca 500 Euro) auszugeben und
ein Projekt umzusetzen, dessen Anwendung ausdrücklich Spaß machen. Um Punkt 12
Uhr ist die Ideensammlung und Aufteilung der Gruppen abgeschlossen und wir gehen
mit den anderen Doktoranden zum Mittagessen in die Mensa. Danach wurden uns die
Arbeitsplätze gezeigt und wir gingen wieder, da wir noch keine Aufgaben haben.
Zurück am Wohnheim beschließen wir noch Einkaufen zu gehen, da in der Wohnung
außer ein paar Möbeln quasi nichts vorhanden ist. Wir laufen zum Bahnhof ins
Stadtzentrum und fahren eine Station zum größten Einkaufszentrum in der Gegend.
Im Erdgeschoss ist eine Kinderlandschaft aus Pappe aufgebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_meeting/cardboard.jpg&#34; alt=&#34;Cardboard Playground&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im ersten Stock war eine Firma deren Produkte in meiner zukünftigen
Arbeitsgruppe mitentwickelt wurden. Unter Anderem verkaufen Sie ein assistives
Robotiksystem, dass bei der Rehabilitation der Beinmuskulatur nach schweren
Unfällen helfen soll. Außerdem ermöglicht es Querschnittsgelähmten für eine
gewisse Zeit das aufrechte gehen, sofern die Lähmung nur die Beine betrifft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_meeting/assistive_device.jpg&#34; alt=&#34;Assistive Device&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach insgesamt 3 Stunden fuhren wir zurück zum Wohnheim und machten Pause. Die
Ausbeute des Einkaufsbummels seht ihr im nächsten Bild. Zudem (ohne Foto) habe
ich noch einen faltbaren Wäscheständer zum unter die Decke oder den Balkon
hängen gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_meeting/shopping.jpg&#34; alt=&#34;Houshold Items&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und weil mir danach war auch ein paar Jonglierbälle und dieses nette
Massage-Teil für den Kopf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_meeting/hobby.jpg&#34; alt=&#34;For Free Time&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem Chung Kwan und ich ausgeruht waren, suchten wir uns ein Ramen Restaurant
und bestellten eine große Portion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/first_meeting/ramen.jpg&#34; alt=&#34;Ramen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen um 9 Uhr ist die offiziell erste Besprechung mit allen Studenten, bei der
wir uns vorstellen müssen und wahrscheinlich auch erste Aufgaben zugewiesen
bekommen. Da werde ich auch meine Mitbringsel verteilen :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Everything Is Cute</title>
        <link>/microposts/2017-04-04_everything-is-cute/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 22:28:47 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/2017-04-04_everything-is-cute/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sogar Jonglierbälle sehen hier irgendwie niedlich aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/balls.jpg&#34; alt=&#34;Kawaii&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ein Bankkonto eröffnen und ins Wohnheim umziehen</title>
        <link>/posts/2017_04_04-moving/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:51:28 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_04-moving/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute geht es endlich in mein Zimmer im Wohnheim. Falls irgendein Geldautomat
meine Kreditkarte heute annimmt. Vor lauter Aufregung vergesse ich im Laden
einen Blick auf die Verpackung meines Frühstücks zu werfen, sonst wäre mir
vielleicht aufgefallen was ich da kaufe. Auf den ersten Blick sieht es aus wie
gewöhnliches Sushi. Aber gleich nach dem ersten Bissen wurde mir ein bisschen
anders. Natto! Natto sind gekochte Bohnen, die anschließend vergoren werden.
Mich hat der Geschmack an schlecht gewordenen Goudakäse erinnert. Zum Glück war
in der Packung etwas Sojasoße, so konnte ich den Geschmack etwas überdecken.
Nach der Hälfte musste ich allerdings aufgeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/moving2dorm/natto.jpg&#34; alt=&#34;Natto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es blieb nicht viel Zeit, um mich von dem Geschmack zu erholen, da ich meine
Sachen für den Umzug packen musste. Um kurz vor 10 Uhr stand ich mit Chung Kwan
aus Singapur vor der Türe und wartete auf unsere Betreuerin Aki Yamada. Wir
luden unser Gepäck in ihr Auto und fuhren zum japanischen Äquivalent der
Postbank. Dort erkundigten wir uns kurz nach den Formularen die Nötig waren und
zogen eine Bearbeitungsnummer. In unserer Wartezeit füllten wir das Formular
aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/moving2dorm/formular.jpg&#34; alt=&#34;Bank Form&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postleitzahl und Adresse des Wohnheims und die Telefonnummer des Sekretariats,
da ich noch keine japanische Telefonnummer habe. Darunter lediglich der Name,
die japanische Umschrift und mein Geburtsdatum. Die nette ältere Japanerin am
Schalter gab mir noch 2 weitere Formulare in denen ich meinen Namen eintragen
musste. Dann durfte ich mich für eines von 3 Designs für mein Bankbuch
entscheiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/moving2dorm/bankaccount.jpg&#34; alt=&#34;Bank Book&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben meiner Wahl standen noch ein Grünes und eine Kinderversion mit
Zeichentrickfiguren zur Auswahl. Nachdem wir das Konto eröffnet hatten, fuhren
wir zur Universität, da es Zeit zum Mittagessen war und Frau Yamada noch etwas
arbeiten wollte, bevor wir ins Wohnheim ziehen konnten. An der Uni angekommen,
führte mich Frau Yamada noch zu verschiedenen Geldautomaten von denen der dritte
endlich Geld ausspuckte. Er gehörte zufällig zu der Bank bei der ich gerade mein
Konto eröffnet hatte. Durchatmen. Geldnotstand abgewendet. Frau Yamada
verabschiedete sich und Chung Kwan und ich probierten eine der Mensen auf dem
Gelände aus. Nach dem Essen hatten wir immernoch eine knappe Stunde Zeit, also
legten wir uns in die Wiese auf dem Zentralen Campus und genossen die Sonne.
(Klicke auf das Bild für eine größere Aufnahme.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/33794421186/in/dateposted-public/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/moving2dorm/university.jpg&#34; alt=&#34;Central University Campus&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 2 trafen wir uns wieder mit Frau Yamada und fuhren gemeinsam zum Wohnheim.
Wir gaben einige Unterlagen ab, die uns anfang des Jahres per Post zugestellt
wurden und bekamen unsere Zimmerschlüssel und Bettwäsche samt Bezügen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/moving2dorm/dormitory.jpg&#34; alt=&#34;Dormitory Front&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wohne im 1. Stock, was in Japan bereits der 2. Stock ist, da es kein
Erdgeschoss oder wie in Deutschland manchmal 0-tes Stockwerk gibt.
Ihr könnt euch mein Zimmer ja mal &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157680479272290&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; anschauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich meine Sachen aus den Taschen geräumt habe, gehe ich in den Raum, der
exklusiv für Mitglieder der Empowerment (EMP) Arbeitsgruppe im Wohnheim
eingerichtet wurde. Chung Kwan ist auch da. Wenig später stellt sich uns ein
Australier Namens Karlos vor, der ebenfalls zu unserer Arbeitsgruppe gehört.
Er ruft noch Floris dazu, der ein Jahr über uns ist und aus Holland kommt.
Sie haben gute Tipps bezüglich der Kurse die wir besuchen können und auch was
das Beschaffen der Wohnungseinrichtung angeht. Nach einer Weile stößt noch ein
Japaner dazu, dessen Namen ich schon wieder vergessen habe. Er startet auch
gerade mit uns sein Doktorstudium und ist begeisterter Videospieler. Es dauert
auch nicht lange und wir sitzen zu fünft vor einer großen Leinwand und spielen
Super Mario Smash Brothers. Um kurz nach 10 gehen wir uns Bett, da jemand eine
Email von unserem Supervisor bekommen hat, die uns zur Teilnahme an einer
Besprechung am nächsten Morgen einlädt.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Montag und nicht viel zu tun</title>
        <link>/posts/2017_04_03-break/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:46:01 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_03-break/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich bin spät aufgestanden und hab nach dem Duschen endlich die Dokumente für das
Wohnheim ausgefüllt. Dann hab ich in dem Buch gelesen, das ich mir in der
Bücherei ausgeliehen hatte. Japanische Märchen. Der Affe scheint hier nicht so
beliebt zu sein, da er in der Hälfte der Märchen die ich gelesen habe immer der
Böse war, der am Ende bestraft wird. Am Nachmittag musste ich dann doch noch
raus, weil es mir so ganze ohne Bewegung etwas kalt wurde. Außerdem musste ich
noch die Kaution für den Einzug in das Wohnheim holen. Also noch etwas durch die
Sonne spaziert und dabei die Augen nach einem Bankautomaten offen gehalten.
Gleich der erste Automat unterstützt VISA Kreditkarten. Karte reingeschoben wie
üblich, nichts passiert. Das Bild angeschaut auf dem gezeigt wird, wie die Karte
einzuführen ist. Auf der Karte ist ein kleines Dreieck abbgebildet. Sowas hat
meine nicht. Die Öffnung genauer angesehen. Hm, vielleicht mal den
Magnetstreifen nach oben drehen? Nochmal probiert und auf einmal verschwindet
die Karte im Automaten. Geht doch. Eine Weile passiert nichts, dann kommt die
Karte wieder raus und ein Beleg gleich mit. Alles auf Japanisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/lazy_monday/receipt.jpg&#34; alt=&#34;Bank Receipt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Kern der Aussage ist, dass meine Karte nicht gelesen werden kann. Mist.
Der nächste Automat ist in meiner Karte auf der anderen Seite des Stadtzentrums
verzeichnet und es sieht nach Regen aus. Naja egal muss sein. 10 Minuten später
stehe ich vor dem zweiten Automaten. Selbes Ergebnis. Nicht gut. Ich habe keine
Ahnung wo noch mehr Geldautomaten sind und am Himmel sind inzwischen richtig
schwarze Wolken. Ich habe keinen Schirm mit und auch keine Jacke dabei, also
besser zurück zur Unterkunft. Kaum bin ich zurück in der Unterkunft blitzt und
donnert es. Ich hole meinen Laptop und bringe endlich diesen Blog online.
Nachdem meine bisherigen Versuche alle gescheitert sind, freue ich mich umso
mehr, als es endlich läuft. Ich gehe auf mein Zimmer, esse mein Abendbrot und
lese vor dem Schlafen gehen noch etwas im Märchenbuch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/lazy_monday/dinner.JPG&#34; alt=&#34;Dinner&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_04_02-first_sunday/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 07:13:28 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_02-first_sunday/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Komische Nacht. Ich habe gefühlt nicht geschlafen und bin um 4 Uhr aufgewacht.
Weiterschlafen ging dann aber trotzdem und plötzlich war es halb 8. Ich hatte für
heute keinen Plan gemacht und so konnte ich mir Zeit lassen mit aufstehen und
duschen. Hunger hatte ich irgendwie auch keinen, also ging ich ohne Frühstück
aus dem Haus. Vielleicht finde ich ja das Wohnheim in dem Stefanie untergekommen
ist. Einfach mal hinlaufen. Sah eher wie ein moderner Wohntrakt aus. Schien es
auch zu sein. Hinter der ersten Türe wartete eine Zweite, die durch eine/n
Bewohner/in geöffnet werden musste. Leider kenne ich Ihre Zimmernummer nicht und
so gehe ich unverrichteter Dinge wieder. Nachdem die Sonne schien und es schön
warm war ging ich um den südlichen Teil von Tsukuba zu erkunden. Auf der Karte
sehe ich einen größeren Park, das soll mein Ziel sein. Der Weg dorthin ist, bis
auf einen kleineren Park mit schön angelegtem Eingang, nichts interessantes.
Kleine Geschäfte, Restaurants und dazwischen einige Wohnhäuser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/little_garden.jpg&#34; alt=&#34;Small Garden&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich am Eingang des Parks ankomme, sehe ich beim Überqueren der Straße eine
Bäckerei nach österreichischem Vorbild der ich nicht wiederstehen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/bakery.jpg&#34; alt=&#34;Austrian Bakery&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie scheint sehr beliebt zu sein, da relativ wenig in den Regalen liegt und eine
Angestellte mit mehreren Tablets Nachschub hereinträgt. Ich entschied mich für
ein Rosinenbrötchen und ein Würstchen im Schlafrock, wobei das Würstchen in
einem Hefezopf steckte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/raisine.jpg&#34; alt=&#34;Bread&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/sausage.JPG&#34; alt=&#34;German Hot Dog&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Hunger auf Frühstück hielt sich noch immer in Grenzen, daher ging ich erst
eine Runde durch den Park. Auf halbem Weg kreuzte eine Horde alter Menschen
meinen Weg und begleitete mich ein Stück um den großen Teich der sich in der
Mitte des Parks befand. Auf der anderen Seite machten Sie halt zum kollektiven
Strecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/lake.jpg&#34; alt=&#34;Lakeside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich meine Runde durch den Park beendet hatte, suchte ich mir eine
Parkbank und aß mein Frühstück. Dann lief ich einen Umweg, um auch noch einen
Teil von Tsukubas Osten zu sehen. Ich kam durch Stadtteile die älter zu sein
schienen als das heutige Zentrum. Mit Treffpunkten und Einkaufszeilen die das
selbe Schicksal teilen, wie solche in Städten die ein Mega-Einkaufszentrum
gebaut haben. Als ich am Stadtrand angelangt war, sahen einige der Vorgärten
schon sehr nach Frühling aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/cherry.jpg&#34; alt=&#34;Cherry Blossom&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem konnte ich die 2 Gipfel vom Berg Tsukuba in der Ferne sehen. Bis zum
Fuß des Berges sollen es nur knapp 20 km sein. Das sollte mit einem Fahrrad gut
machbar sein&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/mountain.jpg&#34; alt=&#34;Mount Tsukuba&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich wieder am Stadtzentrum vorbeilief, beschloss ich nochmal in den Park von
Gestern zu gehen, um zu sehen ob ich auf den Aussichtsturm komme. Da ich aus
einer anderen Richtung kam und die Sonne schien, sind mir gleich Schildkröten
auf einer der Inseln im See aufgefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/turtles.jpg&#34; alt=&#34;Turtels Sunbathing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Turm war auch am Vortag geöffnet, ich war einfach nur zur falschen Zeit dort.
Für den Preis von 100 Yen (ca. 90 Cent) durfte ich den Aufzug nach oben nehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/tower.JPG&#34; alt=&#34;Tower Elevator&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/selfie.jpg&#34; alt=&#34;Me&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von dort oben hatte ich einen tollen Blick über die Stadt und endlich einen
guten Verwendungszweck für meine 360 Grad Kamera gefunden. Die Fotos findet ihr
&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157680122938511/with/33786474725/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;. Wer nicht schwindelfrei ist, sollte besser nicht nach unten sehen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/pano.jpg&#34; alt=&#34;View&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da mir die Füße vom vielen Laufen doch etwas weh taten, nahm ich beim Einkaufen
direkt etwas für Mittag- und Abendessen mit. Kurze Pause im Zimmer und dann
ins Foyer für Internet. Nach einer Weile kam eine junge Japanerin an die
Rezeption und ich konnte einige Gesprächsfetzten hören, in denen der
Rezeptionist Sie darauf hinwies, dass da ein Ausländer sitzt und ob das für Sie
in Ordnung ist. Sie schien kein Problem damit zu haben, denn kurz danach saß Sie
mir an der anderen Ecke des Tisches gegenüber. Im ersten Stockwerk schien eine
Fortbildung zu sein, da mehrere Personen lautstark Begrüßungsformeln im Chor
riefen. Ich musste lachen. Darauf hin sprach Sie mich an und frage ob ich
Japanisch spreche. Ein bisschen, erwiederte ich. Wir unterhielten uns etwas und
ich zeigte Ihr eine der Aufnahmen die ich auf der Spitze des Turms gemacht
hatte. Sie hatte solche Fotos noch nie gesehen und fragte, ob ich Ihr das mit
der Kamera zeigen kann. Also ging ich mit Ihr nochmal auf den Turm. 254 Stufen,
ich hab gezählt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_sundays/scs_chizuru3.PNG&#34; alt=&#34;Chizuru&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir schossen einige Fotos und gingen dann noch in die Stadt um Crepes zu essen.
Die Kassiererin hatte die beiden Crepes bereits zusammen in die Kasse eingegeben
und weil ich gute Laune hatte bezahlte ich kurzer Hand beide. So konnte ich auch
die Pasmo Karte (eine elektronische Bus-/Bahn-/Einkaufskarte) ausprobieren.
Auf dem Rükweg wollte Sie noch einen Döner zum Abendessen holen. Kaum drei
Schritte weg von der Bude, drückte Sie in mir in die Hand und sagt für dich.
Ich war etwas verdattert, aber nahm den Döner natürlich an. Kurz darauf fiel mir
ein, dass Japaner ungern jemandem einen Gefallen schuldig sind. Wobei ich glaube
das mich der Crepe nicht so viel gekostet hat. Naja egal. Sie kam noch mit zur
Unterkunft, da Sie eigentlich einen Freund besuchen wollte, der ebenfalls dort
wohnt. Ich ließ mir noch Ihre Email-Adresse geben, um Ihr die Fotos schicken zu
können und verabschiedete mich um den Döner auf meinem Zimmer zu verdrücken :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>walk_motivation</title>
        <link>/microposts/walk_motivation/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 23:08:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/walk_motivation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bei wem das wohl zieht? Aber nette Idee den Kalorienverbrauch für die Entfernung
zum nächsten Bahnhof anzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/motivation.JPG&#34; alt=&#34;Motivation&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>japanese_toothpaste</title>
        <link>/microposts/japanese_toothpaste/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 20:02:42 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/japanese_toothpaste/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich hab in deutscher Manier erstmal versucht den Deckel abzuschrauben. Leider
tat sich bei dieser Zahnpasta nichts. Man muss lediglich am Deckel ziehen und
ihn später wieder drauf drücken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/toothpaste.jpg&#34; alt=&#34;Toothpaste&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Einkaufen und die Gegend Erkunden</title>
        <link>/posts/2017_04_01-first_saturday/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:29:50 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_01-first_saturday/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Die Nacht war wieder ähnlich wie gestern. Bin gegen 23 Uhr geweckt worden, weil
ein paar Jungs aus meinem Gang aus dem Bad zurück kamen. Ich konnte aber bis
halb 4 weiterschlafen bevor ich mit großem Durst und trockenem Mund erneut
aufwachte. Zum Glück hab ich mir eine Flasche Wasser neben das Bett gestellt.
Also einen Schluck getrunken und dann wieder umgedreht. Schlafen auf Etappen.
Um halb 7 bin ich wieder von den Jungs geweckt worden, die diesmal auf dem Weg
zum Frühstück waren. Ich ass die Wraps, welche ich mir am Vortag mitgenommen
hatte und ging danach duschen. Ich wusste nicht, wann das Personal in mein
Zimmer wollte, also nahm ich mir vor die Gegend etwas zu erkundigen und ein paar
Besorgungen zu erledigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/park.jpg&#34; alt=&#34;Park&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht weit von meiner Unterkunft ist ein kleiner Park. Dort gibt es auch einen
großen Teich mit Koikarpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/koi.jpg&#34; alt=&#34;Koi Fish&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Mitte des Teiches steht ein großer Turm von dem ich eine gute Aussicht
haben sollte. Leider war der Turm um 9 Uhr noch nicht geöffnet und mit 8 Grad
war es etwas zu kalt um herum zu stehen und darauf zu warten, dass vielleicht
jemand kommt, also bin ich erstmal weiter. Mein erstes Ziel sollte ein großes
Einkaufszentrum werden, an dem wir am Vortag auf dem Weg zur Stadtverwaltung
vorbei fuhren. Nach etwa einer halben Stunde kam ich an den dünner besiedelten
Ortsrand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/outside.jpg&#34; alt=&#34;Townedge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischen den Häusern lag versteckt ein kleiner Shinto Schrein. Die ersten beiden
Zeichen auf der weißen Säule rechts im Bild lesen sich Hirsch-Insel, wobei ich
nicht genau weiß, ob damit Tatsächlich eine bestimmte Insel gemeint ist oder
eher daran erinnert wird, dass dieses Fleckchen früher ein Rückzugsort für
Rotwild war. Muss ich bei Gelegenheit mal Einheimische fragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/shrine.jpg&#34; alt=&#34;My First Shrine&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich bei dem Einkaufszentrum ankam, hatte keines der Geschäfte offen. Einzig
das Kino im dritten Stock hatte Publikum. Familien mit ihren Kindern und
Teenie-Paare. Ich verließ das Einkaufszentrum und schlenderte darum herum, wobei
ich ein Katzen-Cafe entdeckte, das ich aber besser ein ander Mal besuchen werde.
Außerdem sind Cafes alleine ja langweilig, da helfen mir auch die Katzen nicht.
Unverrichteter Dinge machte ich mich auf den Weg zurück ins Stadtzentrum. Dabei
lief ich an mehreren Wohnsiedlungen vorbei und die überwiegende Mehrheit kam mir
als Europäer nicht besonders ungewöhnlich vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/standard.jpg&#34; alt=&#34;Normal Housing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich gab es vereinzelt Ausnahmen, aber Tsukuba ist auch eine sehr junge
Stadt, so dass ich noch ein paar geschichtsträchtigere Orte besuchen sollte,
bevor ich mir ein Urteil erlaube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/classical.jpg&#34; alt=&#34;Japanese Housing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Stadt hatte ich ein ähnliches Problem wie im Einkaufszentrum. Alle Läden
waren geschlossen. Es war inzwischen 10:45 Uhr. Vor einem kleiner Ansammlung von
Geschäften fielen mir ein paar Japaner auf die offensichtlich auf etwas
warteten. Ich ging zum Schaufenster um nach Öffnungszeiten zu suchen und fand
etwas das nach einer Uhrzeit aussah. 11:00 - 19:00 Uhr stand da. Gut, stell ich
mich halt dazu und warte auch 15 Minuten. Mir tat zwar der linke Fuß etwas weh,
weil meine neuen Schuhe an der Ferse rieben und ich sie durch das weite laufen
blutig gescheuert hatte, aber ich wollte nicht umsonst gelaufen sein. Außerdem
konnte ich mir nicht vorstellen, dass eine Stadt in der es an jeder Ecke
24-Stunden-Läden gibt am Samstag alle Einkaufszentren schließt. Und tatsächlich
um Punkt 11 Uhr kam der Sicherheitsdienst aus dem Gebäude und der Ladenbesitzer
stand im Eingang neben der Tür und begrüßte die Eintretenden. Im ersten Stock
fand ich einen Gemischtwarenladen der zufällig Reiseadapter für alle Regionen
der Welt im Sortiment hatte. Genau sowas hatte ich gesucht. Meinem Laptop ging
nämlich langsam der Saft aus. Die Alternative wäre gewesen zu einem Apple-Shop
in Tokio zu fahren und ein neues Ladegerät zu kaufen. Glück gehabt. Ich ging in
einen anderen Laden auf der Suche nach Pflastern und Zahnpaste, nachdem ich
meine, aus Faulheit den Koffer vor meinem Umzug nächsten Dienstag auszuräumen,
nicht finden konnte. Auf dem Rückweg zu meinem Zimmer ging ich einen kleinen
Umweg um in einem anderen Park einen Blick auf den Nachbau einer japanischen
Weltraumrakete werfen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/rocket.jpg&#34; alt=&#34;Rocket Replica&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem danebenliegenden Gebäude befindet sich außerdem das weltgrößte
Observatorium, ein Stern-Cafe, ein kleiner Park für Kinder zum Thema Weltraum
und davor eine Karte mit Sehenswertem im Süden der Präfektur Ibaraki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/sights.jpg&#34; alt=&#34;Map Of Sights&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist halb 12 und wieder Zeit für was zu Essen. Also gegenüber im FamilyMart
etwas Sushi holen und für das Abendessen einen Pasta-Salat. Danach sitze ich in
meinem Zimmer und höre Musik, schaue einen etwas anstrengenden französchen Film
und schreibe die Ereignisse der letzten Tage zusammen. Was ich morgen mache weiß
ich noch nicht.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Versicherung und Wohnort anmelden</title>
        <link>/posts/2017_03_31-townhall/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:18:11 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_03_31-townhall/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Die erste Nacht war überraschenderweise völlig in Ordnung. Ich bin einmal gegen
Mitternacht aufgewacht, weil jemand laut war. Hab nur kurz auf die Uhr gesehen
und mich wieder umgedreht. Das gleiche nochmal um halb 2. Am Morgen bin ich wach
geworden weil die Sonne aufging und ich den Vorhang nicht ganz zugemacht habe.
Halb 6 und kein Annzeichen von Jetlag. Also aufstehen und die Dusche im
Erdgeschoss aufsuchen. Ganz schön frisch, wenn es keine Heizung gibt und immer
ein Fenster offen steht. Aber wenigstens bin ich danach endgültig wach. Danach
über die Straße in den FamilyMart um Frühstück zu holen. Wenn im Laden nicht
alle Packungen komisch bedruckt gewesen wären, hätte ich beinahe vergessen wo
ich bin. Aber auch ohne den Versuch viel zu lesen, kann man sich häufig auf die
Verpackung aufgedruckten Bilder verlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/breakfast.JPG&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut Packung irgendwas mit 2 Schichten wobei ich eines als Marmelade entziffern
kann. Zurück auf meinem Zimmer ein paar Bissen gemacht. Schmeckt wie Erdbeere.
Ein Blick ins Innere bestätigt die Abbildung auf der Verpackung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/breakfast_inside.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwei eindeutig getrennte Schichten, wobei ich sagen muss, dass die Menge an
Butter wohl für 3-4 Brötchen reichen könnte. Egal. Schmeckt für den Moment.
Mit der Uni-Angestellten Frau Aki Yamada bin ich um halb 11 verabredet. Vorher
treffe ich Chung Kwan der im selben Hostel untergebracht ist und genau wie ich
an der Uni anfängt und ebenfalls mit zu Frau Yamada kommt. Da er schon einen Tag
länger in Tsukuba ist und den Weg zur Uni kennt, fahren wir gemeinsam Bus. Bei
dem man anders als in Deutschland hinten einsteigt und eine Fahrkarte zieht, die
man beim Fahrer bezahlt bevor man aussteigt. Statt dem Ticket kann man auch eine
digitale Fahrkarte in der Größe einer EC-Karte benutzen, aber das erkläre ich
ein anderes Mal. An der Universität angekommen führt Chung Kwan mich zum
Empowerment Informatics Gebäude, in dem die Räumlichkeiten für unseren
Studiengang untergebracht sind. Kurz darauf kommt Frau Yamada. Eine fröhliche,
junge Japanerin mit sehr gutem Englisch - vermutlich weil sie mit einem Europäer
verheiratet ist. Sie gibt uns je einen Umschlag für die Anmeldung im Wohnheim
und führt uns dann zu ihrem Auto, mit dem wir zur Anmeldung unseres Wohnsitzes
in die Stadt fahren. Als wir gegen 12 Uhr mittags dort angekommen füllen wir mit
Frau Yamadas Hilfe ein Dokument aus und ziehen eine Nummer für den richtigen
Schalter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/form1.JPG&#34; alt=&#34;Filling Forms&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder Schlange stehen, bzw. diesmal sitzen. Als wir dran sind, wird plötzlich
auf japanisch Disskutiert und eine zweite Beamtin wird hinzugerufen. Dann
erklärt uns Frau Yamada das Problem. Die Adresse im Wohnheim die wir
registrieren wollen, steht nicht auf den &amp;ldquo;Personalausweisen&amp;rdquo; die bei der
Einreise ausgestellt wurden. Wir müssen also erst einen Antrag auf Umzug zu der
neuen Adresse im Wohnheim stellen und auf dem Ausweis eintragen lassen, bevor
wir diese offiziell registrieren können. Also zurück an die Tische mit den
Antragsformularen und ein weiteres Formular ausgefüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/form2.JPG&#34; alt=&#34;More Forms&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach noch eine Nummer ziehen und wieder warten, weil das Dokument an einem
anderer Schalter bearbeitet wird. Ich komme mir ein bisschen vor wie bei Asterix
erobert Rom auf der Suche nach &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lIiUR2gV0xk&#34;&gt;Passierschein A38&lt;/a&gt;. Die Sachbearbeiter bearbeiten
zum Glück gleich noch das andere Formular mit und so können wir uns
zu guter letzt noch eine Nummer zur Anmeldung bei der staatlichen
Krankenversicherung ziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/townhall.JPG&#34; alt=&#34;Townhall&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da dort nicht so viel Betrieb herrscht, geht es
etwas schneller. Nach gut 3 Stunden sind wir fertig und fahren mit Frau Yamada
zurück zur Universität. Dort schauen wir im Sekretariat des Fachbereichs vorbei
und geben das Zertifikat ab das die Anmeldung bei der Stadt bestätigt. Danach
gibt es endlich was zu Essen. Ich kriege einen ersten Eindruck der Mensa, die
das Essen frisch zubereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/lunch.JPG&#34; alt=&#34;Lunch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Suppe mit Sojasprossen, Ei und Frühlingszwiebel, Reis mit Ei,
Schweinefleisch, Zwiebeln und ein paar Erbsen, sowie eingelegte Gurken. Sehr
lecker und für nicht ganz 4 Euro völlig ok. Zurück zur Unterkunft laufen Chung
Kwan und ich über das Gelände der Uni, das sich über eine Länge von 5 km
erstreckt. Hat etwas gedauert bis wir zurück waren. Wir verabredeten uns für 18
Uhr zum Abendessen und gingen auf unsere Zimmer um uns zu erholen. Dort fand ich
eine Nachricht des Personals, dass Sie das Bett in meinem Zimmer am ersten April
neu beziehen wollen und ich das Bett frei halten soll. Zum Abendessen ging ich
mit Chung Kwan ins Stadtzentrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/dinner.JPG&#34; alt=&#34;Dinner&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich entschied mich für Curry-Udon. Für alle die nicht wissen was Udon ist, das
sind dicke Nudeln aus Buchweizen. Beim Schlürfen schwangen die Nudeln so sehr um
die Essstäbchen, dass ich mir das Oberteil mit braunen Curry Flecken
bekleckerte. Auf dem Rückweg zur Unterkunft machten wir noch bei FamilyMart
halt und ich nahm mir Wraps zum Frühstück mit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/wraps.JPG&#34; alt=&#34;Breakfast&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Schlafengehen setzte ich mich noch ins Foyer um meine E-Mails und
Chat-Nachrichten zu beantworten. Leider ging es nicht länger als 10 Minuten,
weil die Internetverbindung mehrfach unterbrach und ich dann zu müde wurde.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Reise nach Tsukuba</title>
        <link>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 12:53:30 +0200</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag fängt früh an. 5 Uhr aufstehen, damit ich meiner Schwester auf
Wiedersehen sagen kann, bevor Sie zur Arbeit fährt. Das ist das Mindeste, wenn
ich schon an Ihrem 17. Geburtstag auswandere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst muss ich nach Frankfurt zum Flughafen kommen. Das Papa-Taxi fährt -
seit je her und wie immer pünktlich und zuverlässig. Vorher noch bei Mama
verabschieden, die das ganze mit deutlich mehr Fassung trägt als vor 6 Jahren
bei meinem Auszug zum Studium. Meine kleinste Schwester fährt im Auto mit, weil
Sie auf einen Schulausflug fährt. Allerdings hat Sie ähnlich viel Gepäck wie
ich. Am Bahnhof strömen die morgendlichen Pendler bereits in Massen in den
abfahrbereiten Zug. Ich verabschiede mich von Papa und meiner Schester und
steige ein. 7:05 Uhr, der Zug rollt an. An weiterschlafen ist nicht zu denken.
Bin zwar müde, aber viel zu aufgeregt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/zug.JPG&#34; alt=&#34;Zug nach Frankfurt&#34; /&gt;
&lt;!-- &lt;figure&gt;
  &lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/zug.JPG&#34; style=&#34;image-orientation: 90deg;&#34;/&gt;
  &lt;figcaption&gt;Mit dem Zug nach Frankfurt.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Nürnberg umsteigen und dann 2,5 Stunden bis zum ersten Ziel. Wegen
technischer Störungen und einem Zug der uns die Einfahrt in einen Bahnhof
versperrt, komme ich mit leichter Verspätung (20 min) um kurz nach 10 Uhr in
Frankfurt an. Ist aber zum Glück kein Problem, da mein Flieger erst um kurz vor
14 Uhr abhebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als nächstes das Gepäck aufgeben. Ein Reisekoffer und als Handgepäck eine
Sporttasche. Ich hiefe den Koffer auf die Gepäckwaage und werde sofort traurig
von der Dame am Schalter angesehen. &amp;ldquo;Sie wissen, dass das zu schwer ist? Haben
Sie noch eine weitere Tasche auf die Sie etwas Gewicht umverteilen können?&amp;ldquo;,
fragte Sie. War mir natürlich bewusst, hab Ihn ja vorher gewogen - 32,5 Kilo.
Ich gab ihr mein ausgedrucktes Ticket und Sie zog die Augenbrauen hoch und
sagte: &amp;ldquo;Das stimmt ja nicht was hier steht. Sie haben 2 Gepäckstücke frei.&amp;rdquo; Ja
dann packe ich natürlich um. Praktisch, dass ich einen leeren Rucksack mit dabei
habe. Also das mindeste aus der Sporttasche raus und in den Rucksack. Koffer auf
und die oberste Schicht noch auf die Sporttasche drauf. Zurück zur Waage und &amp;hellip;
passt perfekt. 22,5 kg im Koffer und 10 kg in der Sporttasche. Die Dame am
Schalter nickt sichtlich zufrieden und ich bin erleichtert, dass ich nichts für
Übergewicht bezahlen muss. Läuft alles besser als geplant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine besonderen Vorkommnisse bei der Kontrolle des Handgepäcks. Ist eh fast nur
Elektronik. Bei der Sicherheitsschleuse probiere ich die automatische Kontrolle
für EU-Bürger aus. Einfach den Reisepass zum Scan auflegen und die erste Türe
öffnet sich. Dann wird nochmal ein Foto gemacht und die zweite Tür entlässt mich
in den Duty-Free Bereich und gibt den Blick aufs Rollfeld frei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/airfield.JPG&#34; alt=&#34;Rollfeld&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich schlendere noch etwas durch die Läden, esse eine Kleinigkeit, chatte mit
Freunden, rufe zu Hause an, um zu sagen, dass alles super läuft und schaue den
Flugzeugen bei Start und Landung zu, ehe mein Flug von Air China zum Einsteigen
ausgerufen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/plane.JPG&#34; alt=&#34;Boing 777-300 von Air China&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Flugzeug ist der Plan relativ klar. Schlaaafen! So viel und so lange wie
möglich. Aber bevor ich damit anfange, schaue ich noch &amp;ldquo;Phantastische Tierwesen
und wo sie zu finden sind&amp;rdquo;. Währenddessen wird die erste Mahlzeit serviert,
Bratwurst mit Sauerkraut und Kartoffelbrei. Schon irgendwie sehr Deutsch. Die
zweite Mahlzeit ungefähr 5 Stunden später und irgendwo über Russland bei -58
Grad Außentemperatur ist Reis mit Schweinefleisch. Das mit dem Schlafen
dazwischen klappt eher mäßig. Ich kann zwar die Füße unter den leeren Sitzen vor
mir ausstrecken, aber selbst mit zurückgelehntem Sitz keine gute Schlafposition
finden. Mein Sitznachbar hat ähnliche Probleme. Am ende liege ich auf dem
Auslapptisch mit der Decke über dem Kopf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/inside.JPG&#34; alt=&#34;Fensterplatz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenigstens musste ich Dank meinem Platz am Fenster nicht aufstehen, um meine
Nachbarn aufs Klo oder zum Spazieren rauszulassen. Ich bin nur einmal
aufgestanden, weil ich Taschentücher aus meinem Handgepäck holen wollte.
Ausgerechnet dabei stoße ich mir die Zehen an einer Halterung für die Sitze.
Aua! Das gibt einen blauen Fleck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen 22 Uhr landet Das Flugzeug in Peking. Dort ist es erst 5 Uhr und der
Morgen dämmert. Der Wechsel von der Ankunfts in die Abflughalle ist zäh, da um
diese Uhrzeit die Sicherheitsschalter kaum besetzt sind. Es scheinen 3 Leute
für die Insassen von 4 Flugzeugen zuständig zu sein. Nach geschlagenen 1,5
Stunden bin ich endlich durch die Schlange vor der Ankunftsabfertigung durch.
Dann kommt noch die Sicherheitskontrolle, um wieder in den Abflugbereich zu
gelangen. Die chinesischen Polizeibeamten sind sehr gründlich und tasten alle
Fluggäste ab. Das dauert zum Glück nicht mehr so lange, da plötzlich alle
Schalter (inzwischen ist es fast 7 Uhr) besetzt sind. Draußen ist es hell genug
und der Blick aus dem Flugzeug bestätigt sich. Smog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/peking.JPG&#34; alt=&#34;Flugzeug wechseln und nach Narita&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Gate für den Weiterflug steht ein Schild, dass empfindliche Personen vor
schlechter Luft warnt. Bis zum Abflug dauert es noch bis 9:55 Uhr (3:55 Uhr in
Deutschland). Im sitzen kämpfe ich 1 Stunde vergeblich gegen das Einschlafen.
Immer wieder kippt der Kopf nach vorne und ich schrecke auf. Um wach zu bleiben,
laufe ich auf Transportbändern gegen die Laufrichtung auf der Stelle. Das
Reinigungspersonal muss mich für völlig bescheuert gehalten haben. Als mein Flug
ausgerufen wird, steigen alle Passagiere in einen Bus, der uns aufs Rollfeld zur
Maschine bringt. Diesmal verfolge ich das entgegengesetzte Ziel. &amp;ldquo;Wach bleiben!&amp;rdquo;
lautet die Devise. Ich versuche mich an einigen Sudoku. Dazwischen wird wieder
Essen serviert. Diesmal Reis mit Schweinefleisch. Der zweite Teil der Reise
vergeht wie im Flug. (Ha Ha!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/asia.JPG&#34; alt=&#34;Asien wie man es sich vorstellt (Peking)&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:55 Uhr japanischer Ortszeit (+1h gegenüber Peking und +7h gegenüber
Deutschland, da ist es gerade 6:55 Uhr) landet das Flugzeug auf dem
Internationalen Flughafen Narita - Tokio. Es ist mit 17 Grad angenehm warm und
die Sonne scheint. Am Ankunftsschalter mal was neues, wieder eine Schlange. Es
geht zügig vorran. Als ich endlich vor dem Schalter stehe und meinen Reisepass
mit dem Visum übergebe, wird der Angestellte einen kurzen Blick hinein und ruft
einen Kollegen, der aufgeregt herbei eilt. Er bringt mich zu einer anderen
Warteschlange, scheinbar alles Studenten. Der junge vor mir kommt aus dem
Schwarzwald für einen 1-jährigen Work-And-Travel Aufenthalt. Nach weiteren 30
Minuten warten bin ich endlich wieder vor einem Einreisebeamten.
Ich bekomme sowas wie einen japanischen Personalausweis gedruckt (wahrscheinlich
auch der Grund warum wir in eine extra Schlange eingereit wurden) und darf
passieren. Noch fix das Gepäck abholen und dann raus. Am Ausgang wartet eine
Menge von Menschen die Namensschilder hochhalten. Ich werde nicht abgeholt, war
auch nicht abgemacht. Auf der Suche nach einer Wechselstelle fällt mir eine
Station auf die Busfahrkarten verkauft. Aus der Ferne suche ich nach einem Bus
nach Tsukuba und werde fündig. Der nächste Bus fährt um 16:10 Uhr. Genug Zeit um
meine mitgebrachten Euros in Yen zu wechseln. Also zur Wechselstelle. Der
Tageskurs liegt bei 1:115, damit bekomme ich 56.697 Yen für meine 490 Euro. Das
Busticket schlägt mit 2.200 Yen, etwas über 19 Euro, zu buche. Die Haltestelle
ist praktischerweise direkt vor dem Ausgang des Flughafens. Kaum bin ich
draußen, werde ich von hinten angesprochen. Ich drehe mich um und sehe eine
Kamera. Eine Japaner redet einige Sätze Japanisch, dann wendet sich eine junge
Japanerin an mich und erklärt mir auf English, dass Sie vom Fernsehen seien und
ob ich Einverstanden wäre als Neu-Eingereister ein paar Fragen zu beantworten.
Klar warum nicht, muss sowieso noch auf den Bus warten. Das ganze dauerte knapp
10 Minuten. Was mich nach Japan bringt, was ich hier studieren werde, an welcher
Universität ich bin, wie lange ich bleibe und ob ich mich neben dem Studium noch
für etwas anderes in Japan interessiere. Am Ende wünschen Sie mir viel Erfolg
für mein Studium, einen guten Start in Japan und verabschieden sich, wobei der
Reporter schon das nächste &amp;ldquo;Opfer&amp;rdquo; ausfindig gemacht hat und der Übersetzerin
und dem Kameramann den Weg deutet. Als die drei weg sind, wende ich mich wieder
der Bushaltestelle zu. Gerade hält ein Bus und mir fallen 4 Männer in
Trainingsanzügen und einem Umhängeausweis auf, die dafür zuständig zu sein
scheinen das Gepäck der Fahrgäste einzuladen. Die Fahrgäste zeigen Ihr Ticket
und jedes der Gepäckstück erhält eine Nummer umgebunden und wird verladen.
Vor der Haltestelle gibt es wieder Schlangen. Eine für den aktuellen Bus und
eine zweite für den nächsten Bus, wobei die Leute aus der zweiten Schlange an
den Beginn der ersten dürfen sobald diese im Bus verschwunden ist. Mein Bus
kommt als Übernächstes, also werde ich mich mal in die zweite Schlange einreihen.
Ich lasse noch eine junge Frau mit einem großen Reisekoffer vor, worauf Sie sich
auf Deutsch bedankt. Wir kommen ins Gespräch und verbringen die Busfahrt
gemeinsam. So erfahre ich, dass Sie Stefanie heißt, aus Düsseldorf kommt und für
einen Forschungsaufenthalt während Ihrer Doktorarbeit für knapp 3 Monate
ebenfalls an der Universität Tsukuba ist. Die 1-stündige Fahrt vergeht schnell
und am zentralen Busbahnhof von Tsukuba trennen sich unsere Wege vorläufig. Wird
schon nicht so schwer sein sich wiederzufinden. Ich lasse mein Gepäck aus dem
Bus laden und marschiere etwa 10 Minuten zu meiner Unterkunft. Dort muss ich ein
Anmeldeformular ausfüllen und eine Kopie von meinem Reisepass machen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/room.JPG&#34; alt=&#34;Zimmer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Endlich im Zimmer angekommen, lasse ich alles stehen und mich erstmal aufs Bett
fallen. Ein paar Minuten später sitze ich mit dem Handy im Foyer, um an WLAN zu
kommen, mich kurz bei Familie und Freunden zu melden und für den nächsten Tag
einen Termin mit einer Uni-Angestellten per E-Mail zu verabreden. Nach einer
Weile gesellt sich ein netter Mann zu mir und meint ich sähe hungrig aus. Erst
jetzt fällt mir auf, dass mein Magen tatsächlich ziemlich laut knurrt. Der Mann
gibt mir eine Banane und meint er könne mit mir in die Stadt gehen und zeigen wo
ich etwas zu essen bekomme. Dieses Angebot kann ich nicht ablehnen und stimme
zu. Es ist bereits kurz nach 19 Uhr und die Sonne ist untergegangen. Der Weg ins
Zentrum ist ohne Gepäck deutlich angenehmer und gefühlt auch kürzer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/dinner.JPG&#34; alt=&#34;Ramen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Restaurantmeile eines Einkaufszentrums fällt die Wahl auf Nudeln. Der Weg
zurück fällt mir schon etwas schwer. Als ich ins Zimmer komme, ist es kurz nach
21 Uhr. Ich falle wie ein Stein ins Bett und schlafe direkt ein. Das waren
anstrengende 33 Stunden.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
