<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2017 23:08:12 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>walk_motivation</title>
        <link>/microposts/walk_motivation/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 23:08:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/walk_motivation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bei wem das wohl zieht? Aber nette Idee den Kalorienverbrauch für dir zur
nächsten Bahnstation zurückgelegte Entfernung anzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/motivation.JPG&#34; alt=&#34;Zimmer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Einkaufen</title>
        <link>/posts/2017_04_01-first_saturday/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:29:50 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_01-first_saturday/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Die Nacht war wieder ähnlich wie gestern. Bin gegen 23 Uhr geweckt worden, weil
ein paar Jungs aus meinem Gang aus dem Bad zurück kamen. Ich konnte aber bis
halb 4 weiterschlafen bevor ich mit großem Durst und trockenem Mund erneut
aufwachte. Zum Glück hab ich mir eine Flasche Wasser neben das Bett gestellt.
Also einen Schluck getrunken und dann wieder umgedreht. Schlafen auf Etappen.
Um halb 7 bin ich wieder von den Jungs geweckt worden, die diesmal auf dem Weg
zum Frühstück waren. Ich ass die Wraps, welche ich mir am Vortag mitgenommen
hatte und ging danach duschen. Ich wusste nicht, wann das Personal in mein
Zimmer wollte, also nahm ich mir vor die Gegend etwas zu erkundigen und ein paar
Besorgungen zu erledigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/park.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht weit von meiner Unterkunft ist ein kleiner Park. Dort gibt es auch einen
großen Teich mit Koikarpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/koi.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Mitte des Teiches steht ein großer Turm von dem ich eine gute Aussicht
haben sollte. Leider war der Turm um 9 Uhr noch nicht geöffnet und mit 8 Grad
war es etwas zu kalt um herum zu stehen und darauf zu warten, dass vielleicht
jemand kommt, also bin ich erstmal weiter. Mein erstes Ziel sollte ein großes
Einkaufszentrum werden, an dem wir am Vortag auf dem Weg zur Stadtverwaltung
vorbei fuhren. Nach etwa einer halben Stunde kam ich an den dünner besiedelten
Ortsrand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/outside.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischen den Häusern lag versteckt ein kleiner Shinto Schrein. Die ersten beiden
Zeichen auf der weißen Säule rechts im Bild lesen sich Hirsch-Insel, wobei ich
nicht genau weiß, ob damit Tatsächlich eine bestimmte Insel gemeint ist oder
eher daran erinnert wird, dass dieses Fleckchen früher ein Rückzugsort für
Rotwild war. Muss ich bei Gelegenheit mal Einheimische fragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/shrine.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich bei dem Einkaufszentrum ankam, hatte keines der Geschäfte offen. Einzig
das Kino im dritten Stock hatte Publikum. Familien mit ihren Kindern und
Teenie-Paare. Ich verließ das Einkaufszentrum und schlenderte darum herum, wobei
ich ein Katzen-Cafe entdeckte, das ich aber besser ein ander Mal besuchen werde.
Außerdem sind Cafes alleine ja langweilig, da helfen mir auch die Katzen nicht.
Unverrichteter Dinge machte ich mich auf den Weg zurück ins Stadtzentrum. Dabei
lief ich an mehreren Wohnsiedlungen vorbei und die überwiegende Mehrheit kam mir
als Europäer nicht besonders ungewöhnlich vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/standard.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich gab es vereinzelt Ausnahmen, aber Tsukuba ist auch eine sehr junge
Stadt, so dass ich noch ein paar geschichtsträchtigere Orte besuchen sollte,
bevor ich mir ein Urteil erlaube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/classical.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Stadt hatte ich ein ähnliches Problem wie im Einkaufszentrum. Alle Läden
waren geschlossen. Es war inzwischen 10:45 Uhr. Vor einem kleiner Ansammlung von
Geschäften fielen mir ein paar Japaner auf die offensichtlich auf etwas
warteten. Ich ging zum Schaufenster um nach Öffnungszeiten zu suchen und fand
etwas das nach einer Uhrzeit aussah. 11:00 - 19:00 Uhr stand da. Gut, stell ich
mich halt dazu und warte auch 15 Minuten. Mir tat zwar der linke Fuß etwas weh,
weil meine neuen Schuhe an der Ferse rieben und ich sie durch das weite laufen
blutig gescheuert hatte, aber ich wollte nicht umsonst gelaufen sein. Außerdem
konnte ich mir nicht vorstellen, dass eine Stadt in der es an jeder Ecke
24-Stunden-Läden gibt am Samstag alle Einkaufszentren schließt. Und tatsächlich
um Punkt 11 Uhr kam der Sicherheitsdienst aus dem Gebäude und der Ladenbesitzer
stand im Eingang neben der Tür und begrüßte die Eintretenden. Im ersten Stock
fand ich einen Gemischtwarenladen der zufällig Reiseadapter für alle Regionen
der Welt im Sortiment hatte. Genau sowas hatte ich gesucht. Meinem Laptop ging
nämlich langsam der Saft aus. Die Alternative wäre gewesen zu einem Apple-Shop
in Tokio zu fahren und ein neues Ladegerät zu kaufen. Glück gehabt. Ich ging in
einen anderen Laden auf der Suche nach Pflastern und Zahnpaste, nachdem ich
meine, aus Faulheit den Koffer vor meinem Umzug nächsten Dienstag auszuräumen,
nicht finden konnte. Auf dem Rückweg zu meinem Zimmer ging ich einen kleinen
Umweg um in einem anderen Park einen Blick auf den Nachbau einer japanischen
Weltraumrakete werfen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/rocket.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem danebenliegenden Gebäude befindet sich außerdem das weltgrößte
Observatorium, ein Stern-Cafe, ein kleiner Park für Kinder zum Thema Weltraum
und davor eine Karte mit Sehenswertem im Süden der Präfektur Ibaraki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/explore_and_buy/sights.jpg&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist halb 12 und wieder Zeit für was zu Essen. Also gegenüber im FamilyMart
etwas Sushi holen und für das Abendessen einen Pasta-Salat. Danach sitze ich in
meinem Zimmer und höre Musik, schaue einen etwas anstrengenden französchen Film
und schreibe die Ereignisse der letzten Tage zusammen. Was ich morgen mache weiß
ich noch nicht.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Versicherung und Wohnort anmelden</title>
        <link>/posts/2017_03_31-townhall/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:18:11 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_03_31-townhall/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Die erste Nacht war überraschenderweise völlig in Ordnung. Ich bin einmal gegen
Mitternacht aufgewacht, weil jemand laut war. Hab nur kurz auf die Uhr gesehen
und mich wieder umgedreht. Das gleiche nochmal um halb 2. Am Morgen bin ich wach
geworden weil die Sonne aufging und ich den Vorhang nicht ganz zugemacht habe.
Halb 6 und kein Annzeichen von Jetlag. Also aufstehen und die Dusche im
Erdgeschoss aufsuchen. Ganz schön frisch, wenn es keine Heizung gibt und immer
ein Fenster offen steht. Aber wenigstens bin ich danach endgültig wach. Danach
über die Straße in den FamilyMart um Frühstück zu holen. Wenn im Laden nicht
alle Packungen komisch bedruckt gewesen wären, hätte ich beinahe vergessen wo
ich bin. Aber auch ohne den Versuch viel zu lesen, kann man sich häufig auf die
Verpackung aufgedruckten Bilder verlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/breakfast.JPG&#34; alt=&#34;breakfest&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut Packung irgendwas mit 2 Schichten wobei ich eines als Marmelade entziffern
kann. Zurück auf meinem Zimmer ein paar Bissen gemacht. Schmeckt wie Erdbeere.
Ein Blick ins Innere bestätigt die Abbildung auf der Verpackung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/breakfast_inside.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwei eindeutig getrennte Schichten, wobei ich sagen muss, dass die Menge an
Butter wohl für 3-4 Brötchen reichen könnte. Egal. Schmeckt für den Moment.
Mit der Uni-Angestellten Frau Aki Yamada bin ich um halb 11 verabredet. Vorher
treffe ich Chung Kwan der im selben Hostel untergebracht ist und genau wie ich
an der Uni anfängt und ebenfalls mit zu Frau Yamada kommt. Da er schon einen Tag
länger in Tsukuba ist und den Weg zur Uni kennt, fahren wir gemeinsam Bus. Bei
dem man anders als in Deutschland hinten einsteigt und eine Fahrkarte zieht, die
man beim Fahrer bezahlt bevor man aussteigt. Statt dem Ticket kann man auch eine
digitale Fahrkarte in der Größe einer EC-Karte benutzen, aber das erkläre ich
ein anderes Mal. An der Universität angekommen führt Chung Kwan mich zum
Empowerment Informatics Gebäude, in dem die Räumlichkeiten für unseren
Studiengang untergebracht sind. Kurz darauf kommt Frau Yamada. Eine fröhliche,
junge Japanerin mit sehr gutem Englisch - vermutlich weil sie mit einem Europäer
verheiratet ist. Sie gibt uns je einen Umschlag für die Anmeldung im Wohnheim
und führt uns dann zu ihrem Auto, mit dem wir zur Anmeldung unseres Wohnsitzes
in die Stadt fahren. Als wir gegen 12 Uhr mittags dort angekommen füllen wir mit
Frau Yamadas Hilfe ein Dokument aus und ziehen eine Nummer für den richtigen
Schalter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/form1.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder Schlange stehen, bzw. diesmal sitzen. Als wir dran sind, wird plötzlich
auf japanisch Disskutiert und eine zweite Beamtin wird hinzugerufen. Dann
erklärt uns Frau Yamada das Problem. Die Adresse im Wohnheim die wir
registrieren wollen, steht nicht auf den &amp;ldquo;Personalausweisen&amp;rdquo; die bei der
Einreise ausgestellt wurden. Wir müssen also erst einen Antrag auf Umzug zu der
neuen Adresse im Wohnheim stellen und auf dem Ausweis eintragen lassen, bevor
wir diese offiziell registrieren können. Also zurück an die Tische mit den
Antragsformularen und ein weiteres Formular ausgefüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/form2.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach noch eine Nummer ziehen und wieder warten, weil das Dokument an einem
anderer Schalter bearbeitet wird. Ich komme mir ein bisschen vor wie bei Asterix
und Oberlix bei den &amp;hellip; auf der Suche nach Passierschein A27. Die Sachbearbeiter
bearbeiten zum Glück gleich noch das andere Formular mit und so können wir uns
zu guter letzt noch eine Nummer zur Anmeldung bei der staatlichen
Krankenversicherung ziehen. Da dort nicht so viel Betrieb herrscht, geht es
etwas schneller. Nach gut 3 Stunden sind wir fertig und fahren mit Frau Yamada
zurück zur Universität. Dort schauen wir im Sekretariat des Fachbereichs vorbei
und geben das Zertifikat ab das die Anmeldung bei der Stadt bestätigt. Danach
gibt es endlich was zu Essen. Ich kriege einen ersten Eindruck der Mensa, die
das Essen frisch zubereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/lunch.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Suppe mit Sojasprossen, Ei und Frühlingszwiebel, Reis mit Ei,
Schweinefleisch, Zwiebeln und ein paar Erbsen, sowie eingelegte Gurken. Sehr
lecker und für nicht ganz 4 Euro völlig ok. Zurück zur Unterkunft laufen Chung
Kwan und ich über das Gelände der Uni, das sich über eine Länge von 5 km
erstreckt. Hat etwas gedauert bis wir zurück waren. Wir verabredeten uns für 18
Uhr zum Abendessen und gingen auf unsere Zimmer um uns zu erholen. Dort fand ich
eine Nachricht des Personals, dass Sie das Bett in meinem Zimmer am ersten April
neu beziehen wollen und ich das Bett frei halten soll. Zum Abendessen ging ich
mit Chung Kwan ins Stadtzentrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/dinner.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich entschied mich für Curry-Udon. Für alle die nicht wissen was Udon ist, das
sind dicke Nudeln aus Buchweizen. Beim Schlürfen schwangen die Nudeln so sehr um
die Essstäbchen, dass ich mir das Oberteil mit braunen Curry Flecken
bekleckerte. Auf dem Rückweg zur Unterkunft machten wir noch bei FamilyMart
halt und ich nahm mir Wraps zum Frühstück mit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/townhall/wraps.JPG&#34; alt=&#34;inside&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Schlafengehen setzte ich mich noch ins Foyer um meine E-Mails und
Chat-Nachrichten zu beantworten. Leider ging es nicht länger als 10 Minuten,
weil die Internetverbindung mehrfach unterbrach und ich dann zu müde wurde.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Reise nach ...</title>
        <link>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 12:53:30 +0200</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</guid>
        <description>

&lt;h1 id=&#34;jerusalem-tsukuba&#34;&gt;&amp;hellip; &lt;del&gt;Jerusalem&lt;/del&gt; Tsukuba&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Der Tag fängt früh an. 5 Uhr aufstehen, damit ich meiner Schwester auf
Wiedersehen sagen kann, bevor Sie zur Arbeit fährt. Das ist das Mindeste, wenn
ich schon an Ihrem 17. Geburtstag auswandere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst muss ich nach Frankfurt zum Flughafen kommen. Das Papa-Taxi fährt -
seit je her und wie immer pünktlich und zuverlässig. Vorher noch bei Mama
verabschieden, die das ganze mit deutlich mehr Fassung trägt als vor 6 Jahren
bei meinem Auszug zum Studium. Meine kleinste Schwester fährt im Auto mit, weil
Sie auf einen Schulausflug fährt. Allerdings hat Sie ähnlich viel Gepäck wie
ich. Am Bahnhof strömen die morgendlichen Pendler bereits in Massen in den
abfahrbereiten Zug. Ich verabschiede mich von Papa und meiner Schester und
steige ein. 7:05 Uhr, der Zug rollt an. An weiterschlafen ist nicht zu denken.
Bin zwar müde, aber viel zu aufgeregt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/zug.JPG&#34; alt=&#34;Zug nach Frankfurt&#34; /&gt;
&lt;!-- &lt;figure&gt;
  &lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/zug.JPG&#34; style=&#34;image-orientation: 90deg;&#34;/&gt;
  &lt;figcaption&gt;Mit dem Zug nach Frankfurt.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Nürnberg umsteigen und dann 2,5 Stunden bis zum ersten Ziel. Wegen
technischer Störungen und einem Zug der uns die Einfahrt in einen Bahnhof
versperrt, komme ich mit leichter Verspätung (20 min) um kurz nach 10 Uhr in
Frankfurt an. Ist aber zum Glück kein Problem, da mein Flieger erst um kurz vor
14 Uhr abhebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als nächstes das Gepäck aufgeben. Ein Reisekoffer und als Handgepäck eine
Sporttasche. Ich hiefe den Koffer auf die Gepäckwaage und werde sofort traurig
von der Dame am Schalter angesehen. &amp;ldquo;Sie wissen, dass das zu schwer ist? Haben
Sie noch eine weitere Tasche auf die Sie etwas Gewicht umverteilen können?&amp;ldquo;,
fragte Sie. War mir natürlich bewusst, hab Ihn ja vorher gewogen - 32,5 Kilo.
Ich gab ihr mein ausgedrucktes Ticket und Sie zog die Augenbrauen hoch und
sagte: &amp;ldquo;Das stimmt ja nicht was hier steht. Sie haben 2 Gepäckstücke frei.&amp;rdquo; Ja
dann packe ich natürlich um. Praktisch, dass ich einen leeren Rucksack mit dabei
habe. Also das mindeste aus der Sporttasche raus und in den Rucksack. Koffer auf
und die oberste Schicht noch auf die Sporttasche drauf. Zurück zur Waage und &amp;hellip;
passt perfekt. 22,5 kg im Koffer und 10 kg in der Sporttasche. Die Dame am
Schalter nickt sichtlich zufrieden und ich bin erleichtert, dass ich nichts für
Übergewicht bezahlen muss. Läuft alles besser als geplant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine besonderen Vorkommnisse bei der Kontrolle des Handgepäcks. Ist eh fast nur
Elektronik. Bei der Sicherheitsschleuse probiere ich die automatische Kontrolle
für EU-Bürger aus. Einfach den Reisepass zum Scan auflegen und die erste Türe
öffnet sich. Dann wird nochmal ein Foto gemacht und die zweite Tür entlässt mich
in den Duty-Free Bereich und gibt den Blick aufs Rollfeld frei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/airfield.JPG&#34; alt=&#34;Rollfeld&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich schlendere noch etwas durch die Läden, esse eine Kleinigkeit, chatte mit
Freunden, rufe zu Hause an, um zu sagen, dass alles super läuft und schaue den
Flugzeugen bei Start und Landung zu, ehe mein Flug von Air China zum Einsteigen
ausgerufen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/plane.JPG&#34; alt=&#34;Boing 777-300 von Air China&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Flugzeug ist der Plan relativ klar. Schlaaafen! So viel und so lange wie
möglich. Aber bevor ich damit anfange, schaue ich noch &amp;ldquo;Phantastische Tierwesen
und wo sie zu finden sind&amp;rdquo;. Währenddessen wird die erste Mahlzeit serviert,
Bratwurst mit Sauerkraut und Kartoffelbrei. Schon irgendwie sehr Deutsch. Die
zweite Mahlzeit ungefähr 5 Stunden später und irgendwo über Russland bei -58
Grad Außentemperatur ist Reis mit Schweinefleisch. Das mit dem Schlafen
dazwischen klappt eher mäßig. Ich kann zwar die Füße unter den leeren Sitzen vor
mir ausstrecken, aber selbst mit zurückgelehntem Sitz keine gute Schlafposition
finden. Mein Sitznachbar hat ähnliche Probleme. Am ende liege ich auf dem
Auslapptisch mit der Decke über dem Kopf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/inside.JPG&#34; alt=&#34;Fensterplatz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenigstens musste ich Dank meinem Platz am Fenster nicht aufstehen, um meine
Nachbarn aufs Klo oder zum Spazieren rauszulassen. Ich bin nur einmal
aufgestanden, weil ich Taschentücher aus meinem Handgepäck holen wollte.
Ausgerechnet dabei stoße ich mir die Zehen an einer Halterung für die Sitze.
Aua! Das gibt einen blauen Fleck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen 22 Uhr landet Das Flugzeug in Peking. Dort ist es erst 5 Uhr und der
Morgen dämmert. Der Wechsel von der Ankunfts in die Abflughalle ist zäh, da um
diese Uhrzeit die Sicherheitsschalter kaum besetzt sind. Es scheinen 3 Leute
für die Insassen von 4 Flugzeugen zuständig zu sein. Nach geschlagenen 1,5
Stunden bin ich endlich durch die Schlange vor der Ankunftsabfertigung durch.
Dann kommt noch die Sicherheitskontrolle, um wieder in den Abflugbereich zu
gelangen. Die chinesischen Polizeibeamten sind sehr gründlich und tasten alle
Fluggäste ab. Das dauert zum Glück nicht mehr so lange, da plötzlich alle
Schalter (inzwischen ist es fast 7 Uhr) besetzt sind. Draußen ist es hell genug
und der Blick aus dem Flugzeug bestätigt sich. Smog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/peking.JPG&#34; alt=&#34;Flugzeug wechseln und nach Narita&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Gate für den Weiterflug steht ein Schild, dass empfindliche Personen vor
schlechter Luft warnt. Bis zum Abflug dauert es noch bis 9:55 Uhr (3:55 Uhr in
Deutschland). Im sitzen kämpfe ich 1 Stunde vergeblich gegen das Einschlafen.
Immer wieder kippt der Kopf nach vorne und ich schrecke auf. Um wach zu bleiben,
laufe ich auf Transportbändern gegen die Laufrichtung auf der Stelle. Das
Reinigungspersonal muss mich für völlig bescheuert gehalten haben. Als mein Flug
ausgerufen wird, steigen alle Passagiere in einen Bus, der uns aufs Rollfeld zur
Maschine bringt. Diesmal verfolge ich das entgegengesetzte Ziel. &amp;ldquo;Wach bleiben!&amp;rdquo;
lautet die Devise. Ich versuche mich an einigen Sudoku. Dazwischen wird wieder
Essen serviert. Diesmal Reis mit Schweinefleisch. Der zweite Teil der Reise
vergeht wie im Flug. (Ha Ha!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/asia.JPG&#34; alt=&#34;Asien wie man es sich vorstellt (Peking)&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13:55 Uhr japanischer Ortszeit (+1h gegenüber Peking und +7h gegenüber
Deutschland, da ist es gerade 6:55 Uhr) landet das Flugzeug auf dem
Internationalen Flughafen Narita - Tokio. Es ist mit 17 Grad angenehm warm und
die Sonne scheint. Am Ankunftsschalter mal was neues, wieder eine Schlange. Es
geht zügig vorran. Als ich endlich vor dem Schalter stehe und meinen Reisepass
mit dem Visum übergebe, wird der Angestellte einen kurzen Blick hinein und ruft
einen Kollegen, der aufgeregt herbei eilt. Er bringt mich zu einer anderen
Warteschlange, scheinbar alles Studenten. Der junge vor mir kommt aus dem
Schwarzwald für einen 1-jährigen Work-And-Travel Aufenthalt. Nach weiteren 30
Minuten warten bin ich endlich wieder vor einem Einreisebeamten.
Ich bekomme sowas wie einen japanischen Personalausweis gedruckt (wahrscheinlich
auch der Grund warum wir in eine extra Schlange eingereit wurden) und darf
passieren. Noch fix das Gepäck abholen und dann raus. Am Ausgang wartet eine
Menge von Menschen die Namensschilder hochhalten. Ich werde nicht abgeholt, war
auch nicht abgemacht. Auf der Suche nach einer Wechselstelle fällt mir eine
Station auf die Busfahrkarten verkauft. Aus der Ferne suche ich nach einem Bus
nach Tsukuba und werde fündig. Der nächste Bus fährt um 16:10 Uhr. Genug Zeit um
meine mitgebrachten Euros in Yen zu wechseln. Also zur Wechselstelle. Der
Tageskurs liegt bei 1:115, damit bekomme ich 56.697 Yen für meine 490 Euro. Das
Busticket schlägt mit 2.200 Yen, etwas über 19 Euro, zu buche. Die Haltestelle
ist praktischerweise direkt vor dem Ausgang des Flughafens. Kaum bin ich
draußen, werde ich von hinten angesprochen. Ich drehe mich um und sehe eine
Kamera. Eine Japaner redet einige Sätze Japanisch, dann wendet sich eine junge
Japanerin an mich und erklärt mir auf English, dass Sie vom Fernsehen seien und
ob ich Einverstanden wäre als Neu-Eingereister ein paar Fragen zu beantworten.
Klar warum nicht, muss sowieso noch auf den Bus warten. Das ganze dauerte knapp
10 Minuten. Was mich nach Japan bringt, was ich hier studieren werde, an welcher
Universität ich bin, wie lange ich bleibe und ob ich mich neben dem Studium noch
für etwas anderes in Japan interessiere. Am Ende wünschen Sie mir viel Erfolg
für mein Studium, einen guten Start in Japan und verabschieden sich, wobei der
Reporter schon das nächste &amp;ldquo;Opfer&amp;rdquo; ausfindig gemacht hat und der Übersetzerin
und dem Kameramann den Weg deutet. Als die drei weg sind, wende ich mich wieder
der Bushaltestelle zu. Gerade hält ein Bus und mir fallen 4 Männer in
Trainingsanzügen und einem Umhängeausweis auf, die dafür zuständig zu sein
scheinen das Gepäck der Fahrgäste einzuladen. Die Fahrgäste zeigen Ihr Ticket
und jedes der Gepäckstück erhält eine Nummer umgebunden und wird verladen.
Vor der Haltestelle gibt es wieder Schlangen. Eine für den aktuellen Bus und
eine zweite für den nächsten Bus, wobei die Leute aus der zweiten Schlange an
den Beginn der ersten dürfen sobald diese im Bus verschwunden ist. Mein Bus
kommt als Übernächstes, also werde ich mich mal in die zweite Schlange einreihen.
Ich lasse noch eine junge Frau mit einem großen Reisekoffer vor, worauf Sie sich
auf Deutsch bedankt. Wir kommen ins Gespräch und verbringen die Busfahrt
gemeinsam. So erfahre ich, dass Sie Stefanie heißt, aus Düsseldorf kommt und für
einen Forschungsaufenthalt während Ihrer Doktorarbeit für knapp 3 Monate
ebenfalls an der Universität Tsukuba ist. Die 1-stündige Fahrt vergeht schnell
und am zentralen Busbahnhof von Tsukuba trennen sich unsere Wege vorläufig. Wird
schon nicht so schwer sein sich wiederzufinden. Ich lasse mein Gepäck aus dem
Bus laden und marschiere etwa 10 Minuten zu meiner Unterkunft. Dort muss ich ein
Anmeldeformular ausfüllen und eine Kopie von meinem Reisepass machen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/room.JPG&#34; alt=&#34;Zimmer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Endlich im Zimmer angekommen, lasse ich alles stehen und mich erstmal aufs Bett
fallen. Ein paar Minuten später sitze ich mit dem Handy im Foyer, um an WLAN zu
kommen, mich kurz bei Familie und Freunden zu melden und für den nächsten Tag
einen Termin mit einer Uni-Angestellten per E-Mail zu verabreden. Nach einer
Weile gesellt sich ein netter Mann zu mir und meint ich sähe hungrig aus. Erst
jetzt fällt mir auf, dass mein Magen tatsächlich ziemlich laut knurrt. Der Mann
gibt mir eine Banane und meint er könne mit mir in die Stadt gehen und zeigen wo
ich etwas zu essen bekomme. Dieses Angebot kann ich nicht ablehnen und stimme
zu. Es ist bereits kurz nach 19 Uhr und die Sonne ist untergegangen. Der Weg ins
Zentrum ist ohne Gepäck deutlich angenehmer und gefühlt auch kürzer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fra_nrt/dinner.JPG&#34; alt=&#34;Ramen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Restaurantmeile eines Einkaufszentrums fällt die Wahl auf Nudeln. Der Weg
zurück fällt mir schon etwas schwer. Als ich ins Zimmer komme, ist es kurz nach
21 Uhr. Ich falle wie ein Stein ins Bett und schlafe direkt ein. Das waren
anstrengende 33 Stunden.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
    
  </channel>
</rss>
