<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2017 22:14:35 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Musiktherapie und Schlafexperiment Tag 4</title>
        <link>/posts/2017_07_15/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:14:35 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_15/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich den Wecker auf 4:40 Uhr (etwas später als sonst) gestellt, um zu
sehen ob ich mich in einer ungünstigen Schlafphase wecken lasse. Ich war fitter
und bin schneller aus dem Bett gekommen. Um sicherzustellen, dass es wirklich
die Schlafphase ist die ich beeinflusse und nicht nur daran liegt, dass ich
etwas länger schlafe, muss ich das noch in umgekehrter Richtung ausprobieren und
früher aufstehen. Das mache ich aber erst am Dienstag. Am Wochenende brauche ich
gerade nicht noch mehr Zeit. Die Stadt ist ja nicht früher belebt, nur weil ich
früher aufstehe. Montag ist hier Tag des Meeres, deswegen ist das wöchentliche
Treffen meiner Arbeitsgruppe auf Dienstag verschoben worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 9 Uhr hab ich den Tsukuba Exoress Richtung Tokyo genommen und mich mit Joana
in einem Vorort getroffen. Von dort aus sind wir dann mit zweimal umsteigen zur
Sonderschule nach Dokkyo gefahren und haben einen Therapie-Marathon mitgemacht.
Wit haben an 4 Gruppentherapien zu je einer Stunde mit jeweils 30 Minuten Pause
zwischen den einzelnen Sitzungen teilgenommen. Dabei haben wir Video- und
Tonaufnahmen von allem gemacht, um Ansatzpunkte für neue Therapiemittel in der
Arbeit mit Betroffenen aus dem Autismusspektrum zu suchen. Nachdem die Therapien
so dicht getaktet waren, musste ich 2 meiner Schläfchen ausfallen lassen und war
um 17 Uhr dementsprechend müde. Dem hat sich noch das Aufräumen und eine Stunde
Heimfahrt angeschlossen, so dass ich erst um kurz nach 19 Uhr wieder im Wohnheim
war. Nach einem kleinen Snack habe ich erstmal 15 Minuten geschlafen, bevor ich
mir Abendessen geholt habe. Danach ist nicht mehr viel passiert und jetzt ist es
Zeit fürs Bett :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen versuche ich mal nichts zu machen und am Montag würde ich gerne in den
Nachbarort oder ans Meer fahren, allerdings ist heftiger Regen gemeldet. Ich
hoffe das ändert sich Morgen nochmal.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fortschritt an allen Fronten</title>
        <link>/posts/2017_07_14/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 21:51:28 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_14/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute kam der Kostenvoranschlag für den Flug. Es kostet mit Steuern und
wahrscheinlich inklusive einer Service-Pauschale des Reisebüros insgesamt 165000
Yen. Das sind zum aktuellen Kurs (129:1) nicht ganz 1300 Euro. Zahlen muss ich
das erst, wenn ich das Geld von der Uni erhalten habe. Das ist eine besondere
Vereinbarung die die Universität (oder vielleicht nur unsere Arbeitsgruppe) mit
dem Reisebüro hat. Ziemlich praktisch :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich mir einen Eye Tracker geholt, um etwas für mein
Experiment auszuprobieren. Das ist eine Brille die 3 Kameras hat. Zwei auf der
Innenseite im Rahmen, um die Augen zu filmen und die Dritte im Bogen über der
Nase, damit man hinterher noch weiß was der Brillenträger gesehen hat. So eine
Brille wird in den unterschiedlichsten Bereichen eingesetzt, um herauszufinden
wo und wie lange Menschen hinschauen, zum Beispiel bei Werbung und dem Design
von Verpackungsmaterial. Mich interessiert nur in welchem Winkel die Augen
zueinander stehen, wenn man Punkte in verschiedenen Entfernungen anvisiert.
Dafür habe ich heute ein Kamerastativ auf Augenhöhe ausgezogen und meine Augen
beim anvisieren des Stativs aus verschiedenen Entfernungen aufgenommen. Die
Auswertung mach ich nächste Woche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_14/recording.jpg&#34; alt=&#34;Mini Studio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend habe ich die Soundkarte, die ich mir für meine Arbeit von der Uni
bestellen habe lassen, und das ausgeliehene Mikrofon mit nach Hause genommen und
eine kurze Aufnahme gemacht, um sicherzustellen, dass Morgen in der Sonderschule
alles funktioniert. Um 9 Uhr fahre ich mit dem Zug los. Unterwegs muss ich
zweimal umsteigen. Beim ersten Mal treffe ich Joana, die mir dann den restlichen
Weg zur Schule zeigt. Sie ist diejenige, die die Aufnahmen für ihre Arbeit
braucht. Sie macht Videoaufnahmen mit 6 Kameras und weil wir schonmal dabei
sind, nehmen wir Ton nochmal extra mit 2 Mikrofonen auf. Weil ich einen Teil der
Daten vielleicht nutzen soll, bin ich dabei um zu helfen. Bin gespannt was die
da machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was meinen Schlafrhythmus angeht, merke ich außer morgens direkt nach dem
Aufstehen nicht, dass mir was fehlt. Dass ich morgens so groggy bin, kann
vielleicht auch damit zusammenhängen, dass ich den richtigen Zeitpunkt zum
Aufstehen knapp verpasse. Ich werde demnächst einfach mal etwas experimentieren,
ob 15 Minuten früher oder später besser sind. Die 20 Minuten Schlaf alle 3
Stunden helfen und ich fühle mich durch den ganzen Tag fit und hab nach dem
Essen kein Mittagstief :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tag 2 des Schlafexperiments</title>
        <link>/posts/2017_07_13/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:55:06 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_13/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute hab ich mir den Wecker noch eine halbe Stunde früher, auf halb 5 gestellt.
Als er geklingelt hat, war es draußen schon hell. Ich war noch etwas müde und
leicht benommen. Das hatte sich aber nach der kalten Dusche erledigt. Danach
habe ich Wäsche gewaschen, gefrühstückt, abgespült und die Wäsche noch in den
Trockner geworfen. Um kurz nach 7 hab ich mein erstes Nickerchen gemacht und bin
danach an die Uni gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe die für mich optimalen Flugzeiten für die Reise nach Schweden
rausgesucht und an die Sekretärin der Arbeitsgruppe weitergegeben. Das war nicht
ganz einfach, weil sie leider kein Wort Englisch versteht und meine
Japanischkenntnisse dafür leider nicht ausreichend sind. Yuta hat zwischen uns
vermittelt. Am Ende wollte Sie die Sachen die ich bereits rausgesucht habe dann
noch als Email. Also habe ich mich bemüht und alles auf Japanisch abgetippt.
Yuta hat sie nochmal gegengelesen bevor ich sie abgeschickt habe. Er hatte keine
Anmerkung zu machen, muss also gepasst haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen bin ich die Präsentation der Projektarbeit nochmal
durchgegangen. Um 14 Uhr war dann die Präsentation unseres Konzepts. Ist glaube
ich ganz gut angekommen. Jetzt müssen wir noch einen offiziellen Antrag bis
spätestens Anfang August schreiben, dann können wir die Bauteile bestellen und
loslegen. Bis Ende Februar ist dann Zeit das Projekt umzusetzen. Nachdem die
Präsentation vorbei war, saßen wir (beide Projektgruppen) noch eine Weile
zusammen und haben gequatscht bevor wir zurück an die Arbeit sind. Dank der
Präsentation musste ich ein Nickerchen ausfallen lassen. Beim nächsten um 17 Uhr
habe ich vorher gemerkt, dass ich deutlich erschöpfter war und hinterher nicht
ganz fit. Bis zum Feierabend 1 Stunde später habe ich meinen genauen Reiseplan,
wann ich von wo, womit unterwegs bin, aufgelistet, da das eine Voraussetzung für
die Erstattung der Kosten ist. Es geht von Tokyo über Frankfurt nach Stockholm,
zurück über Frankfurt nach Oldenburg und wieder zurück nach Frankfurt. Dann habe
ich den Weg nach Nürnberg und zurück nach Frankfurt privat zu zahlen, bevor die
Kostenerstattung den Rest nach Tokyo wieder übernimmt. Ist schon praktisch, dass
die Uni den Flug zahlt solange er mit Arbeit zu tun hat :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach Feierabend bin ich mit Chun Kwang und Karlos, den ich seit über einer Woche
nicht gesehen habe Abendessen gewesen. Weil wir zum Wohnheim zurück gelaufen
sind, habe ich eine weitere Pause verpasst und mit weiteren 40 Minuten
Verspätung mein letztes Nickerchen für heute gehabt. Statt der sonst 20 Minuten
habe ich es auf 15 gekürzt, da ich ja um 0 Uhr noch schlafen können will. Ich
merke allerdings jetzt schon (23 Uhr), dass meine Augen schwer werden. Ein
bisschen muss ich noch durchhalten. Nachdem ich heute Morgen gewaschen habe,
dürfte das aber kein großes Problem werden, da ich mein Bett erst noch beziehen
muss. Das mach ich jetzt mal, damit ich pünktlich ins Bett komme.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tag 1 des Schlafexperiments</title>
        <link>/posts/2017_07_12/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:10:10 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_12/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen hab ich es geschafft früh aufzustehen. Die Nacht war zwar nicht
viel besser als die Letzte, aber ich war um 5 Uhr trotzdem relativ fit. Nach der
morgendlichen Dusche und meinem Frühstück, habe ich meinen Teil der Präsentation
für die Vorstellung unserer Projektidee morgen fertig gemacht und bin dann in
die Uni gefahren. Ich war der Erste um 7:20 Uhr und hab das Licht erstmal noch
ausgelassen, um mein erstes Nickerchen zu machen. 20 Minuten später habe ich
mich dann an den Schreibtisch gesetzt und nach Flügen für meinen Trip nach
Stockholm und Frankfurt gesucht. Hab noch immer nicht gebucht&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischendurch kam eine Email von Hayashida. Er ist dieses Jahr für die Wahl des
Tagungsorts für das Sommerseminar der Arbeitsgruppe zuständig. Das Sommerseminar
ist vom 30ten bis 31ten Juli an der Gunma Universität. Gunma ist eine Präfektur
nordwestlich von Tsukuba und nördlich von Tokyo. Was genau in den zwei Tagen
dort passieren soll, habe ich noch nicht erfahren. Was ich weiß, ist, dass wir
einen kurzen Vortrag von 3-5 Minuten über irgendein Thema halten sollen. Alles
ist erlaubt (Hobbies, Lieblingsessen, Heimatort, Lieblingsspiel, ein
Musikinstrument das man spielt oder was einem sonst so einfällt). Jedenfalls
habe ich, nachdem ich die Email erhalten habe, nach einem Thema gesucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 11 vor dem Mittagessen und direkt danach um 14 Uhr habe ich noch ein
Nickerchen gemacht. Danach hab ich mich mit meiner Projektgruppe getroffen, um
den Vortrag für Morgen durchzusprechen und noch einen Flyer zu machen. Als wir
um 18 Uhr fertig waren, sind wir zusammen Abendessen gewesen. Wir hatten gerade
einen kurzen Regenschauer abgepasst. Weil ich dem Wetter nicht getraut habe, bin
ich danach direkt nach Hause geradelt. Im Gemeinschaftsraum habe ich den Rest
des Abends mit Chun Kwang und Minatsu verbracht. Jeder hat noch an irgendeinem
Projekt gebastelt. Zwischendurch hat mir noch Xanat eine Email geschrieben, ob
ich am 2ten August Zeit habe. Ihr Tutor hat Sie zu einem Tagestrip nach Nikko
eingeladen und gefragt ob sie jemanden mitbringen möchte. Nikko liegt nur 100 km
nordwestlich von hier und scheint ein paar Sehenswürdigkeiten zu haben. Es gibt
dort einen großen See, einen Naturschutzpark, den zum Weltkulturerbe zählenden
Toshogu Schrein und das Edo Wonderland, in dem man Einblicke in die Zeit um 1600
bis 1870 erhält. Klingt nach einer interessanten Gegend. Mal sehen ob da ein Tag
ausreicht :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Vorbereitungen</title>
        <link>/posts/2017_07_11/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:50:37 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_11/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Meinen ersten Wecker um halb 6 hab ich ausgemacht und dann bis kurz nach 7
weitergeschlafen. Eigentlich wollte ich früher aufstehen, um mich darauf
vorzubereiten mein Schlaf-Wach Verhältnis zu ändern, damit ich noch etwas
mehr von meinem Tag nutzen kann, aber die Nacht war nicht so erholsam. Es war so
warm und dass ich das Fenster mitten in der Nacht aufgemacht habe, hat kein
Stück geholfen, weil es draußen genauso warm wie drinnen war. Das einzige was
ich erreicht habe, ist dass ich das Lärm-Konzert der Zikaden besser hören
konnte. Ich dachte bislang die sitzen vielleicht im Gras, so wie Grashüpfer,
aber die sitzen anscheinend in den Bäumen. Bislang hab ich noch keine gesehen.
Hatte auch noch keine Lust anzuhalten und zu suchen, weil diese Biester wirklich
laut sind. Das ist kaum auszuhalten neben den Bäumen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Uni hab ich mich auf die Besprechung mit meinem Betreuer vorbereitet und
mir ein Mikrofon von der Akustik Arbeitsgruppe ausgeliehen. Das brauche ich am
Samstag, wenn ich mit Joana in die Schule für autistische Kinder fahre und 2
Musiktherapiesitzungen beiwohne. Sie braucht die Daten für ihre Arbeit und ich
soll mir, laut meinem Betreuer, einfach mal ansehen was so während einer
Therapie passiert. Vielleicht sehe ich was wichtiges für meine Arbeit und kann
mein Thema noch weiter konkretisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_11/notice.jpg&#34; alt=&#34;Nachricht&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich am Abend nach Hause gekommen bin, hab ich eine Nachricht von der
Univerwaltung an meiner Tür kleben gehabt. Sieht so aus, als ob ich zu spät mit
der Miete dran bin. Zum Glück habe ich gestern Nachmittag überwiesen, sonst wäre
ich vermutlich etwas erschrocken. Laut den Anderen hier muss man nicht mit
Konsequenzen rechnen, solange man weniger als ein halbes Jahr im Rückstand ist.
Ich Frage mich wer das hier schon geschafft hat :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Zurück im Alltag</title>
        <link>/posts/2017_07_10/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:44:59 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_10/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Montag war wie immer. Der Vormittag ist vom wöchentlichen Gruppentreffen
verschlungen worden. Einige der Bachelor und Masterstudenten haben heute
vorgestellt woran sie arbeiten wollen. Hironori beschäftigt sich mit einem
Assistenzsystem für Autofahrer die wegen einer körperlichen Einschränkung mit
Handgas statt den Pedalen fahren müssen. Yukiko hat sich in den nächsten 5
Jahren vorgenommen einen Schminkroboter zu bauen, der ihr das Waschen,
Grundieren und Eyeliner auftragen abnimmt. Bin gespannt was daraus wird :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich mich in den Kurs Grundlagen für machinelles Lernen
eingetragen, bzw mir eine Unterschrift vom Leiter des EMP Programms für den
Antrag geholt. Hab es Anfang des Semesters nicht gemacht, da ich den Kurs
eigentlich nicht belegen wollte. Nachdem ich jetzt aber doch alle Stunden
besucht habe und die Hausaufgaben abgegeben habe, will ich die Punkte dafür auch
haben. Morgen noch ein Stempel und dann kann ich den Antrag dafür im
Sektretariat abgeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag war ich bei der Bank Geld abheben und meine Miete bezahlen. Auf
dem Weg zurück ins Büro hab ich mir ein Erdebeereis gegönnt. War bei wieder 35
Grad auch nötig. Die Regenzeit scheint schon vorbei zu sein. Das Wetter und vor
allem die Luft ist trockener. Das ist etwas angenehmer als die letzten Wochen.
Fürs Büro muss ich mir die Tage mal einen langen, dicken Pullover mitnehmen.
Durch die Klimaanlage ist es da immer super kalt. Die anderen hier haben auch
alle eine dünne Jacke über ihren Stühlen hängen, die sie nach Bedarf an- und
ausziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest des Tages hab ich mich auf die Besprechung mit meinem Betreuer morgen
Nachmittag vorbereitet. Oder es zumindest versucht. Wirklich voran bin ich nicht
gekommen. Mal sehen ob ich morgen Vormittag noch was schaffe.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Innereien sind nichts für mich</title>
        <link>/posts/2017_07_09/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:42:10 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_09/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war wieder so ein unangenehm warmer Tag. Ich hab es trotzdem irgendwie
geschafft meinen Report für Kunst und Technologie fertig zu schreiben. Hat aber
länger gedauert als gedacht. Dank der Hitze war ich Mittags nicht besonders
hungrig und hab einfach nur ein Eis gegessen. Dafür bin ich Abends dann hungrig
gewesen. Zusammen mit Floris und Chun Kwang bin ich in ein Izakaya gegangen.
Ein Izakaya ist typisch Japanisch und kann denke ich ganz gut mit einem
deutschen Wirtshaus verglichen werden. Einziger gravierender Unterschied, man
sitzt auf dem Boden :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/pub.jpg&#34; alt=&#34;Izakaya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hab mir ein Bier und Hühnchen zum selber grillen bestellt. Diesmal gab es
leichte Verständigungsschwierigkeiten, die die Bedienung durch Gesten
ausgleichen musste. Am Ende hab ich dann schon noch verstanden, dass mein Essen
neben dem Hühnchenfleisch auch Innereien enthält und ob das in Ordnung wäre. Man
muss ab und an ja mal was Neues probieren, also hab ich ja gesagt ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/appetizer.jpg&#34; alt=&#34;Appetizer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den Getränken gab es eine kleine Vorspeise mit Pilzen. Pilze in scharfer
Tomatensoße und Pilze mit Zuccini sauer angemacht. In der Mitte des Tisches
wurde derweil eine Abdekung entfernt und eine kleine Pfanne über einem Gaskocher
platziert. Darin konnte ich die Stücke vom Huhn (oder vielleicht besser den
Hühnern) braten. Es gab Haut, Leber, Niere, einige Stücke vom Schenkel und ich
glaube Herz (und davon mehr als eines). War ganz ok, aber beim nächsten Mal nehm
ich dann doch lieber was anderes :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_09/chicken.jpg&#34; alt=&#34;Huhn samt Innereien&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Es gibt immer was zu tun...</title>
        <link>/posts/2017_07_08/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 23:29:38 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_08/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach der Nacht gestern habe ich heute etwas länger geschlafen. Um 7 Uhr hat mein
Wecker kurz geklingelt, weil ich vergessen hatte meinen Wecker auszuschalten.
Als ich um 10 Uhr aufgewacht bin, war es im Zimmer unerträglich warm. Es waren
nur 26 Grad, aber es hat sich trotzdem ein bisschen wie in der Sauna angefühlt.
Nach einer kalten Dusche und dem Frühstück hab ich die Klimaanlage kurz
angeworfen und mich an den Schreibtisch gesetzt. Nachdem ich die ganze letzte
Woche mit dem Workshop beschäftigt war, habe ich meine anderen Aufgaben etwas
vernachlässigt. Bis Montag muss ich meine Hausarbeit in Kunst und Technologie
fertig haben. Ich muss über einen Künstler aus dem Unterricht und eines seiner
Projekte, sowie über ein Medienkunstprojekt schreiben das uns interessiert. Ich
habe mich für das &lt;a href=&#34;http://rodencrater.com&#34;&gt;Roden Krater Projekt&lt;/a&gt; von &lt;a href=&#34;http://jamesturrell.com&#34;&gt;James Turrell&lt;/a&gt; entschieden. Heute
bin ich gut voran gekommen, so dass ich die Hausarbeit wahrscheinlich Morgen
Nachmittag fertig bekomme. Außerdem muss ich die Präsentation für die
Vorstellung des Praxisprojekts am Donnerstag fertig machen, da ich den Vortrag
vermutlich alleine halten darf. Die anderen beiden Gruppenmitglieder haben zu
dem Zeitpunkt leider Unterricht. Wird aber denke ich nicht so schlimm, da wir
bereits angefangen haben und die grobe Sturktur bereits steht. Ich hoffe, dass
ich wenigstens ein Wochenende Ende Juli noch für einen Ausflug nutzen kann. Ich
würde gerne ans Meer fahren. Mal sehen ob das klappt :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 5</title>
        <link>/posts/2017_07_07/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 01:18:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_07/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute ist der letzte Tag des Workshops. Morgens um kurz vor 9 Uhr haben wir uns
wieder in Kleingruppen zusammengefunden, um die Folien für die Präsentationen
am Abend vorzubereiten. Wir sind gut vorangekommen und waren pünktlich zum
Mittagessen mit der Struktur des Vortrags fertig. Nach dem Mittagessen haben wir
einige Zeichnungen und eine kurze Animation von unserem Konzept einer aktiveren
Arbeitsumgebung in Großraumbüros angefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich musste den Workshop um kurz vor 14 Uhr verlassen, da Unterricht im
Debattieren anstand. Dort angekommen habe ich erfahren, dass der Dozent
verhindert ist und kein Unterricht stattfindet. Meine Gruppe ist trotzdem für
die ursprünglich eingeplante Zeit dort geblieben und hat die Zeit genutzt, um
die Argumente auszuarbeiten und eine plausible Geschichte zu stricken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 18 Uhr bin ich für die Vorstellungen der Projekte zurück zum Workshop
gegangen. Alle Gruppen haben die Präsentation gut über die Bühne gebracht und es
wurden einige interessante Fragen bezüglich der Projekte gestellt. Am Ende haben
wir bei Sushi und Bier noch 2 Stunden weiter diskutiert. Nachdem die Teller leer
und das Bier aufgebraucht war, haben wir klar Schiff gemacht und sind von
ungefähr halb 11 bis 2 Uhr morgens gemeinsam im Finnlagen, einer irischen Kneipe
in der Nähe meines Wohnheims gewesen. Der Weg ins Bett war zum Glück
dementsprechend kurz.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 4</title>
        <link>/posts/2017_07_06/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 23:18:21 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_06/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Vorletzter Tag des Workshops. Heute haben wir uns Geschäftsmodelle für unsere
Produktideen überlegt. Wen müssen wir anstellen, mit wem zusammenarbeiten,
welche Werte bieten wir mit unserem Produkt an, welche Ausgaben haben wie und
wie können wir Profit machen. Dafür haben wir eine etwas größere Tabelle auf ein
Whiteboard gezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_06/map.jpg&#34; alt=&#34;Transportkanal&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind insgesamt gut voran gekommen, aber ich sitze derzeit noch daran eine
Demonstration unserer Idee aufzubauen. Dafür kümmern sich die anderen beiden
Gruppenmitglieder um die Präsentation. Aber langsam wird es Zeit fürs Bett. Es
ist jetzt halb 2 Morgens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist neben dem Workshop auch noch eine weitere Unterrichtsstunde im
Diskutieren. Wobei die &amp;ldquo;Stunde&amp;rdquo; insgesamt über 4,5 Stunden geht. Wenn ich damit
fertig bin, darf ich direkt zurück zum Workshop, um dort mit den anderen die
finale Präsentation vor den Dozenten und einigen Wirtschaftsvertretern zu
halten. Ich freue mich schon aufs Wochenende :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 3</title>
        <link>/posts/2017_07_05/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 23:01:11 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Tag Nummer 3 des Workshops beginnt mit 2 Vorlesungen. Eine zum Thema Empowerment
Informatics von meinem Betreuer Prof. Suzuki, da die Holländer noch nicht wissen
was wir hier eigentlich genau machen. Die zweite Vorlesung ist von Prof. van
Eekeren von der Universität Utrecht zum Thema Sport, aktives Leben und
Gesellschaft. Die Vorlesungen haben den kompletten Vormittag eingenommen. Nach
dem Mittagessen haben wir uns wieder in Kleingruppen mit unserem Thema
beschäftigt. Meine Gruppe hat heute ein Konzept gefunden mit dem wir alle sehr
zufrieden sind. Da viele Berufstätige die meiste Zeit des Tages sitzend
verbringen und es mehrere Studien zu den negativen Auswirkungen von zu langem
Sitzen gibt, haben wir beschlossen die Zeit im Büro mit regelmäßiger Bewegung
die durch das Mobiliar ausgelöst wird etwas aufzulockern. Gegen 17 Uhr haben wir
uns mit jeweils einem Mitglied der anderen Gruppen getroffen, um uns die
aktuellen Ideen gegenseitig zu präsentieren und Feedback oder Kommentare abgeben
zu können. Morgen beschäftigen wir uns mit einer möglichen Vermarktung unserer
Ideen und arbeiten an einem Geschäftsmodell. Das ist mal was ganz neues für
mich. Bin schon gespannt :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen haben wir uns heute mal aufgeteilt. Die Gäste sind alleine los
gezogen und ich war mit Alberto, Yuta und Ogiso in einem chinesischen
Restaurant. Yuta und Ogiso haben verschiedene Gerichte empfohlen und so haben
wir einfach von allem etwas bestellt und untereinander aufgeteilt. Obwohl China
und Japan geographisch Nahe beieinander liegen, unterscheidet sich die Küche
doch merklich durch die verwendeten Gewürze und das Verhältnis der verwendeten
Zutaten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir das Restaurant verlassen haben und zu unseren Fahrrädern zurück
sind, hat es wieder geregnet. Zum Glück aber nicht so stark wie gestern Nacht.
Bei den Fahrrädern haben wir einem jungen Mädchen geholfen, die entweder
ziemlich tolpatschig war oder heute richtig Pech hatte. Sie hatte sich Essen zum
Mitnehmen geholt. Bei dem Versuch ihr Fahrrad auszuparken, sind eine Reihe
anderer Fahrräder umgefallen. Sie hat ihr Essen auf dem Gepäckträger abgestellt,
um die anderen Fahrräder wieder aufzustellen. Dabei muss sie mit ihrer Tasche an
ihr eigenes Fahrrad gekommen sein, jedenfalls ist ihr Fahrrad umgekippt und das
Essen hat einen Salto mit der Marmeladenseite auf den Asphalt gemacht. Trotz
Deckel ist ein bisschen davon ausgelaufen bevor ich es wieder umdrehen konnte.
Sie hat sich entschuldigt, wie man das in Japan so macht, wenn man den Anderen
Umstände bereitet und hat das Essen in ihren Rucksack gepackt. Danach hat sie
ihr Fahrrad wieder aufgerichtet und sich erneut daran gemacht die übrigen
ebenfalls umgefallenen Fahrräder wieder aufzustellen. Dann hat sich der Ständer
ihres Fahrrads plötzlich verabschieded und das Fahrrad ist erneut gekippt. Ich
konnte es noch am Lecker packen, bevor es ganz auf dem Boden angekommen war. Als
sie es bemerkte entschuldigte sie sich erneut und ist davon gefahren ohne einen
weiteren Versuch zu unternehmen die umgefallenen Räder aufzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto und ich sind danach zum Wohnheim zurück gefahren, wo ich Wäsche
gewaschen und in den Trockner geworfen habe, da die Luftfeuchtigkeit natürliches
Trocknen leider nicht zulässt. Dann war ich noch kurz Kornflakes und Wasser
kaufen, da meine Vorräte aufgebraucht sind und ich im Regen nur das Nötigste
kaufen wollte.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>2017_07_05</title>
        <link>/microposts/2017_07_05/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 22:51:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/2017_07_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Werden Kameras und Sensoren im Straßenverkehr richtig eingesetzt, kann man für
eine Stadtautobahn wie in Tokyo eine Staukarte erstellen und in Echtzeit
updaten. Grüne Linien bedeuten freie Fahrt und rote Linien bedeuten Stau :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/trafficmap.jpg&#34; alt=&#34;Staukarte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 2</title>
        <link>/posts/2017_07_04/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 23:52:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 10 vor 9 Uhr haben sich die Teilnehmer des Workshops heute bei den EMP
Studios () getroffen, um gemeinsam mit dem Bus zu unserem ersten Tagesziel zu
fahren. Wir waren bei der japanischen Behörde zur Erforschung des Weltraums,
welche sich praktischerweise in Tsukuba befindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/jaxa.jpg&#34; alt=&#34;Jaxa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir durften einen amerikanischen Raumanzug bewundern, haben die Essensrationen
gesehen mit denen Japan inzwischen die Gesamte Raumstation ISS versorgt und
konnten durch ein Fenster in den Kontrollraum schauen und eine Liveübertragung
von der Raumstation sehen. In einer großen Halle konnten wir einen 1:1 Nachbau
des japanischen Forschungsmoduls Kibo (jap. Hoffnung), das an der ISS angedockt
ist, besichtigen. Außerdem gab es Modelle von verschiedenen Satelliten und
Raketen zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/iss.jpg&#34; alt=&#34;ISS Modul Kibo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um halb 12 sind wir mit dem Bus Richtung Tokyo aufgebrochen. Die ersten 15
Minuten der Fahrt habe ich ein kurzes Nickerchen gemacht. Als ich aufgewacht
bin, sind wir gerade auf einen Rastplatz gefahren, um uns Mittagessen
mitzunehmen. Etwa eine Stunde später sind wir in Holland angekommen. Oder etwas
genauer, auf holländischem Hoheitsgebiet in Tokyo. Wir haben die holländische
Botschaft besucht und die Konzepte für unsere Ideen in kurzen Präsentationen
vorgestellt und diskutiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/embassy.jpg&#34; alt=&#34;Holländische Botschaft&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 16 Uhr waren wir fertig und durften den Rest des Tages auf eigene Faust in
Tokyo verbringen. Da ich mir vorher nicht überlegt hatte, was genau ich in Tokyo
erkunden will, bin ich den Holländern etwas hinterher gelaufen und habe in einem
großen Buchladen ein paar interessante Fachbücher für meine Arbeit gefunden.
Anstatt sie mir zu kaufen, habe ich mir nur die Namen und Bestellnummern
aufgeschrieben, da mir ein Kollege gesagt hat es sei einfacher die Bücher zu
bestellen, als die Kosten nachträglich geltend zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_04/bar.jpg&#34; alt=&#34;Bar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 6 hat es angefangen zu Regnen und wir sind in eine Bar geflüchtet
und haben sehr leckere Hamburger gegessen und ein paar Bier getrunken. Um halb
10 haben wir uns auf den Rückweg gemacht. Wir mussten ein kurzes Stück zur
Station rennen, da wir keine Regenschirme dabei hatten und der Regen in der
Zwischenzeit etwas zugelegt hatte. In Tsukuba habe ich beim Aussteigen einen
großen Regenschirm unter einem leeren Sitzplatz gefunden. Den muss ein Passagier
auf dem Weg vergessen haben, da dort seit 3 Stationen niemand mehr gesessen hat.
Ich hab ihn mit aus dem Zug genommen und einem guten Zweck zugeführt, indem ich
ihn benutzt habe, um nach Hause zu laufen.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/BvXdVxQv430&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Vorher habe ich den Holländern noch dabei geholfen mit Taxis zu ihrem Wohnheim
zu fahren. Die hätten sonst 1 Stunde ohne Regenschirme laufen müssen. Auf dem
Weg nach Hause haben meine Schuhe nachgegeben und sind nach circa 10 Minuten
einfach vollgelaufen. Gegen Ende bin ich hinter dem Haus auf einem schlecht
beleuchteten Weg auch noch in 2 tiefe Pfützen getappt, so dass ich auch barfuß
hätte weiter gehen können. Das hätte keinen Unterschied mehr gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt hängt alles zum trocknen an der Leine und die Schuhe stehen senkrecht mit
Papier ausgestopft an der Wand. Ich hab schon zwei mal kleine Pfützen drum herum
aufgewischt. Mal sehen wie lange es dauert, bis sie trocken sind.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 1</title>
        <link>/posts/2017_07_03/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:41:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_03/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 8:40 Uhr am Morgen war die offizielle Einführung für den Sommer Workshop der
diese Woche an der Universität stattfindet. Der Workshop wird gemeinsam von 3
holländischen Universitäten, einer kleinen Stadt in Holland, der Universität
Tsukuba und einer japanischen Vereinigung zur Förderung von neuen Geschäftsideen
durchgeführt. Das Thema ist &amp;ldquo;Innovation im Sport und Lebensfreude der
Gesellschaft in öffentlichen Bereichen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Einführung die pünktlich um 10 Uhr zu Ende war, bin ich mit Minatsu und
Chun Kwang zur Klausur im Fach Interaktion gegangen. Das Lernen gestern Nacht
war denke ich soweit erfolgreich. Was das heißt erfahre ich dann noch :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach knapp 1,5 Stunden sind wir zurück zum Workshop. Die Anderen haben sich in
der zwischenzeit zu Gruppen zusammengefunden (die wurden vorher eingeteilt) und
haben begonnen sich mit dem Thema auseinanderzusetzen. Meine Gruppe ist mehr auf
den allgemeinen Gesundheitszustand von Schreibtischtätern fokusiert, da dies bei
sehr vielen Menschen einen Großteil der täglich genutzten Zeit darstellt. Wir
wollen daher versuchen, den Arbeitsalltag aktiver zu gestalten ohne dabei die
Effizienz oder Produktivität zu stark zu mindern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen, zu dem wir die Holländer in die Mensa ausgeführt haben,
haben wir unsere Ideen in der Gruppe für eine knappe Stunde noch etwas vertieft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_03/sports_medicine.jpg&#34; alt=&#34;Sportstudio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 14 Uhr haben wir eine Führung durch die Labore für die Forschung im Bereich
Sport an der Universität erhalten. Die Universität Tsukuba ist ein Forschungs-
und Trainingszentrum für alle Nationalmannschaften Japans. Hier werden unter
anderem Schuhprototypen für Eiskunstlauf entworfen und getestet, die Griffe von
Degen individuell an die Fechter angepasst und Sportkleidung, wie zum Beispiel
Anzüge fürs Skispringen, Wrestling und andere Sportarten, designt. Auf dem Bild
sieht man einen der Holländer beim Messen der Kraft im Oberschenkel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Führung ist wieder Gruppenarbeit angesagt. Wir haben jeweils 30 Minuten
Zeit bevor wir eine kurze 3 Minuten Präsentation zu unserem aktuellen
Fortschritt geben müssen. Diesen Ablauf haben wir 4 Mal wiederholt und nach der
Hälfte eine kurze Pause von 20 Minuten eingelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Abendessen haben wir ab halb 9 in einem Schnitzelhaus nahe der Universität
gegessen. Ich durfte wieder den Übersetzer für meinen Tisch spielen, obwohl ein
Japaner mit am Tisch war. Der hat erst eingegriffen, als wir uns nicht mehr ganz
sicher waren, ob die Bedienung alles richtig aufgeschrieben hat. Nach ein paar
Minuten Diskussion zwischen der Bedienung und Ogiso, meinte der zu uns, dass die
Bedienung selbst Probleme mit Japanischen hat und eigentlich Chinesin sei. Am
Ende haben alle bekommen, was sie bestellt hatten. Nach dem Essen sind wir
nochmal für eine halbe Stunde in den Arbeitsraum für den Workshop und haben
einige Präsentationsfolien für den morgigen Vortrag in der holländischen
Botschaft in Tokyo gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich um halb 11 nach Hause gefahren bin, habe ich an der Hauswand ein schönes
Exemplar eines Käfers gefunden. Inklusive der Fühler ist der Käfer in etwa so
Groß wie meine Hand, was zirca 19 Zentimeter sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_03/bug.jpg&#34; alt=&#34;Käfer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag bekommen wir eine Führung durch JAXA. Das ist die japanische
Behörde zur Erforschung des Weltraums. Danach fahren wir mit dem Bus nach Tokyo,
um unseren Vortrag in der holländischen Botschaft zu halten, bevor das Programm
um 16 Uhr zu Ende ist und wir den Rest des Tages damit verbringen dürfen durch
Tokyo zu wandern.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop Tag 0</title>
        <link>/posts/2017_07_02_workshop0/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 21:43:15 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_02_workshop0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Mittag ist die Gruppe aus Holland für den Workshop kommende Woche
eingetroffen. Sie sind schon ein paar Tage in Japan, von demher musste nicht auf
eventuelle Müdigkeit durch den Zeitversatz Rücksicht genommen werden. Nachdem
Sie ihre Zimmer bezogen hatten, sind wir gemeinsam ins Zentrum, um mit dem Bus
zum Berg Tsukuba zu fahren und uns bei einer kleinen Wanderung besser kennen zu
lernen. Der Bus hat uns direkt ein Stück den Berg hinauf gebracht und vor einem,
für Shinto-Schreine üblichen, roten Tor gehalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/redgate.jpg&#34; alt=&#34;Rotes Shinto Tor&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter dem Tor geht es noch gute 800 Meter auf der Straße bis zum eigentlichen
Eingang des Schreins. Die Bewohner der Häuser am Eingang des Schreins haben ihre
Einfahrten in gewinnbringende Parkplätze und ihre Erdgeschosse in kleine
Imbissbuden und Souvenirshops verwandelt. Männer in Warnwesten und bewaffnet mit
LED Leuchtstäben wie auf einem Flughafen versuchen mit kunstvollen Tänzen die
Autofahrer dazu zu bewegen das Geld auf ihrem Parkplatz zu lassen. Lustig
anzuschauen, aber irgendwie auch traurig, dass die Welt so auf Geld fixiert ist
und jeder versucht aus allem Profit zu schlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/entrance.jpg&#34; alt=&#34;Eingang zum Schrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem rituellen Händewaschen am Eingang ist es der Weg etwas ruhiger. Einer
der Wege zum Gipfel (und heute unser einziger) ist mit einer Kabel(straßen)bahn.
Die Eingang zur Bahn liegt hinter dem Schrein, den man durch ein großes
hölzernes Tor betritt. Ein 360 Grad Foto vom Tempelgelände und die anderen
Bilder des Tages habe ich in &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157683397976611&#34;&gt;diesem Album&lt;/a&gt; zusammengefasst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bahn braucht knapp 15 Minuten bis zu einer Anhöhe zwischen dem linken,
männlichen Gipfel Nantai und dem rechten, weiblichen Gipfel Nyotai, wobei Sie
sich zwischendurch eine Steigung von gut 39 % hochkämpft.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/VvmtRGxIGf4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Die Sicht auf dem Gipfel ist super. Das Wetter war sehr gut, dafür dass es
eigentlich ein Hitzegewitter geben sollte, aber leider nicht gut genug, um den
berühmten Berg Fuji zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_02/view.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den Holländern hab ich mich gut verstanden und unterhalten. Nachdem wir um
kurz vor 17 Uhr den vorletzten Bus zurück nach Tsukuba genommen haben, sind wir
noch typisch japanisch Essen gewesen. Dabei saßen wir mit je 4 Leuten an
insgesamt 4 Tischen. Für meinen Tisch habe ich den Übersetzer gespielt und das
Essen ganz ohne Hilfe in Japanisch bestellt. Da war ich etwas stolz hinterher :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist dann der offizielle Beginn des Workshops. Da erfahre ich hoffentlich
auch was das eigentliche Ziel des ganzen ist. Außerdem habe ich um kurz nach 10
Uhr eine schriftliche Prüfung für die ich jetzt noch etwas lernen muss, daher
endet der Eintrag jetzt auch ;)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
