<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Felix in Japan</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>All entries in Felix in Japan on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Thu, 20 Apr 2017 00:46:32 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Alltag</title>
        <link>/posts/2017_04_20_everydaylife/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:46:32 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_20_everydaylife/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Donnerstag fängt mit Unterricht in Smart Human Sensing an. In einer kurzen
Pause, nach der Hälfte des Kurses, mache ich mich auf den Weg ins Labor, weil
ich mit Joana ein Treffen vereinbart habe. Mein Betreuer hat mir geraten mich
mit Ihr über das Dissertationsthema zu unterhalten. Als ich am Gebäude ankomme,
erreicht mich eine Nachricht, dass Sie heute leider nicht kann und wir das Ganze
Verschieben müssen. Mist. Zurück zum Unterricht zu gehen machte jetzt auch
keinen Sinn mehr. Ist zu weit. Also trotzdem ins Labor. Vielleicht ist Airi ja
schon da. Auch eine Person mit der ich reden sollte. Wobei ich keine Ahnung habe
wie sie aussieht. Als ich mich gerade setzten will, spricht sie mich an. Wir
unterhalten uns eine Weile. Ich erkläre Ihr, was ich mir als Thema für die
Dissertation vorgestellt habe und frage sie nach ihrer Arbeit. Dabei stellt sich
heraus, dass Sie an zwischenmenschlicher Distanz (interpersonal distance)
arbeitet. Das ist etwas völlig anderes, als ich erwartet habe. Keine Ahnung was
sich mein Betreuer dabei gedacht hat :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen gehe ich wieder zur Vorlesung im Kunstgebäude. Dabei komme
ich an einem Raum voller Statuen und Büsten vorbei. Hier scheinen Studenten zu
üben, da lauter Staffeleien mit dem gleichen Motiv herumstehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_20/art.jpg&#34; alt=&#34;Art Room&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meiner Vorlesung geht es um grundlegende Prinzipien zum Design von
Präsentationen und wissenschaftlichen Grafiken. Wir bekommen einige Informatonen
zu Farbwahl und Layoutgestaltung, sowie Empfehlungen welche Schriftarten wir für
Folien in Japanisch oder Englisch verwenden sollten. Das fand ich sehr
aufschlussreich. Danach hab ich noch Kunst und Technologie. Minatsus muss einen
kurzen Vortrag darüber halten, was Sie gemacht hat bevor Sie mit dem Studium in
Tsukuba angefangen hat und was Sie in der Zukunft geplant hat. Sie träumt von
einem tragbaren Gerät (im Sinne von Kleidung) das durch Bewegung genug Strom
erzeugt, um ein Display zu betreiben. Auf diese Weise wäre es zum Beispiel durch
das Tragen einer Brille mit speziellen Gläsern möglich eine dauerhaft erweiterte
Realität zu erzeugen. Dann müssten viele Jugendlichen nicht mehr beim Gehen auf
ihr Handy starren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_20/minatsu.jpg&#34; alt=&#34;Minatsu Dream&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Rest der Stunde rätseln wir über den Sinn und Zweck eines seltsamen Geräts,
das uns der Dozent zeigt. Wir bekommen ein großes Blatt Papier und Stifte und
sollen bildlich überlegen was das Gerät tut. Yuta kommt zufällig auf die
Funktion der Uhr. Es ist ein Kunstwerk das im laufe eines Jahres einen 2 Meter
langen Schaal strickt. Verrückt :)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/vpl-Pj6sWmI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Um kurz vor 5 werden wir zu einer kurzen Vorbesprechung für einen weiteren Kurs
gerufen. Wir sollen Diskutieren lernen. Dazu kommt alle 2 Wochen extra ein
Dozent aus Tokyo. Diskussionen sind nicht sonderlich typisch für Japan, aber im
Hinblick auf die Ausbildung international ausgerichteter Forscher kommen alle
Stundenten des Doktorstudiums in den Genuss dieser &amp;ldquo;Spezialausbildung&amp;rdquo;. Nach dem
Unterricht leiste ich Karlos, der Zeit bis zu einer Besprechung überbrücken muss,
etwas Gesellchaft. Das ist glaube ich das erste Mal, dass ich bei Starbucks bin.
Er scheint die Bedienung zu kennen und stellt mich vor, was mir einen
Gratis-Kaffee bescheert. Wo ich doch überhaupt keinen Kaffee trinke :D
Hab einen Schokokeks dazu gegessen, um den Kaffeegeschmack zu überdecken. Danach
esse ich mit Chun Kwang in der Mensa zu Abend. Die verschiedenen Teile der Mensa
(Ramen, Udon, Curry und ital. Nudeln) haben bis kurz vor 7 am Abend geöffnet.
Dank dem Kaffee bin ich ziemlich wach und bleibe bis 1 Uhr in der Nacht im
Gemeindschaftsraum. Morgen um kurz vor 9 Uhr ist wieder das wöchentliche
Gruppentreffen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gesundheitsuntersuchung und Japanischtest</title>
        <link>/posts/2017_04_19_healthcheck/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 22:26:19 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_19_healthcheck/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Gestern wäre eigentlich der Termin für die jährliche Gesundheitsuntersuchung
meines Fachbereichs gewesen. Leider hatte ich Unterricht, den ich mir auch noch
selbst ausgesucht hatte. Aber es ist angeblich auch in Ordnung zu Terminen der
anderen Fachbereiche zu gehen und ich habe heute Morgen genug Zeit. Denke ich.
Der Check-Up testet alles Querbeet. Größe und Gewicht, Urin, Blutdruck, kurzer
Stop beim Arzt zum Abhören des Herzschlags, kurzer psychologischer Fragebogen,
Röntgen der Lunge und überprüfen der Sehschärfe. Nach 1 Stunde und 45 Minuten
ist alles geschafft. Gerade rechtzeitig für den ersten Unterrichtsblock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Dozent stellt seit 13 Jahren jedes Jahr ein technologisches Gerät auf einer
Konferenz vor und referiert deshalb über diese Geräte und wie Technologie und
Kunst zusammenhängen. Danach geht es zum Mittagessen. Ich entscheide mich für
Ramen mit rotem Pfeffer. Hätte nicht gedacht, dass roter Pfeffer so scharf ist.
Nach dem Mittagessen gibt mein Betreuer Professor Suzuki unterricht. Er teilt
seine Definition vom Begriff &amp;ldquo;Behinderung&amp;rdquo; (eng. disability) und wie die drei
Schwerpunkte des Empowerment Programms dazu passen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als der Unterricht um halb 5 zu Ende war, bin ich an meinen Arbeitsplatz ins
Labor gegangen und habe Online einen Japanisch Test gemacht. Die Ergebnisse des
Tests dienen zur Einordnung in einen Sprachkurs entsprechend meiner Kenntnisse.
Die erste Aufgabe des Tests war noch relativ einfach. Nach kurzen Sätzen wurde
ein Lückentext angezeigt, in den ich einzelne Zeichen aus dem japanischen
Alphabet einsetzen musste. Alle darauf folgenden Aufgaben waren viel schwerer.
Dank meines Semesters Japanologie an der Universität Erlangen wusste ich hier
und da eine Antwort. Nach gut 40 Minuten habe ich alle 7 Teile des Tests fertig.
Das Ergebnis ist denk ich in Ordnung. Hab ja nicht wirklich Ahnung :D
Bin um einen Punkt an der höchsten Stufe für Anfänger vorbeigeschrammt. Wenn ich
zur Anmeldnug gehe, muss ich mal fragen ob es nicht Sinn macht gleich mit der
höhere Stufe zu beginnen. Am Wochenende muss ich mal sehen wie die
Unterrichtsstunden vom Sprachkurs am Besten in meinen Stundenplan passen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Brainstorming</title>
        <link>/posts/2017_04_18_brainstorming/</link>
        <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 23:09:14 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_18_brainstorming/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute Morgen hat meine Gruppe ein Treffen vereinbart, um uns ein Thema für
unsere Projekt basierte Forschung zu überlegen. Als ich um kurz nach 8 aus der
Dusche steige und mich zum gehen fertig machen will, sehe ich die Nachricht von
Yuta, der das Treffen verschieben will. Nach etwas hin und her verschieben wir
es auf 17 Uhr. Ich kann es ja überhaupt nicht leiden, wenn sich mein Tagesablauf
so unerwartet ändert. Wenn ein Termin von vornherein schon unsicher ist, kann
ich damit arbeiten, aber in diesem Fall hatte ich fest damit gerechnet, dass wir
uns treffen. Wenigstens ist es noch am gleichen Tag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um nicht völlig umsonst so früh aufgestanden zu sein, ging ich ins Labor und
probiere ein Armband zur &lt;a href=&#34;https://www.myo.com&#34;&gt;Gestensteuerung&lt;/a&gt; aus. Es funktioniert nicht ganz so
schön wie im Produktvideo, aber ist schon nah dran. Mit etwas Übung und
Kalibrierung der Sensoren funktioniert es denke ich genauso gut. Bei all dem
Spielen und Stauen, dass es überhaupt funktioniert, verpenne ich es irgendwie
rechtzeitig zum Mittagessen zu gehen. Nur noch 20 Minuten bis mein Unterricht
anfängt. Leider zu wenig Zeit um zu essen, da ich zum anderen Ende des Campus
laufen muss. Nächsten Monat ist Geld für ein Fahrrad da, dann muss ich mich
nicht mehr zwischen Unterricht und Essen entscheiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Unterricht ist wieder zum Thema Kansei, Hirn- und Verhaltensstudien.
Insgesamt sind es heute 3 Unterrichtsstunden. Nur eine davon ist auf Englisch.
Bei den anderen Beiden kämpfe ich sehr damit, nicht einzuschlafen. Es ist doch
ziemlich anstrengend Japanisch zu hören und gleichzeitig zu versuchen dem Ganzen
einen Sinn zu geben. Als der Unterricht vorbei ist, habe ich großen Hunger, aber
leider wieder nicht so viel Zeit da es schon halb 5 ist. Auf dem Weg zum
Empowerment Studio (da treffen wir uns), gehe ich bei der Mensa vorbei und hole
mir 2 Stücke Pizza, die ich im Studio verdrücke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yuta, Minatsu und ich diskutieren und überlegen uns einige Ideen. Können uns
aber noch nicht einigen. Nach 3 Stunden brechen wir ab und vereinbaren einen
neuen Termin zur gleichen Zeit, eine Woche später. Bis dahin soll sich jeder
nochmal Gedanken machen und die Ergebnisse des heutigen Abends mit einfließen
lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_18/mindmap.jpg&#34; alt=&#34;Mindmap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich nehme den Bus zurück zum Wohnheim und hole mir noch ein Onigiri (ein
Reisbällchen, häufig auch dreieckig, mit verschiedenen Füllungen). Danach hüpfe
ich ins Bett, weil ich super müde bin.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Zukunftsvisionen und Exoskelett</title>
        <link>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:41:43 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Montag beginnt früh. Um 8:40 Uhr findet Unterricht zum Thema Interaktion
statt. Es geht um Sensoren und Digitalisierung von Human Interaktion.
Danach eine Unterrichtsstunde zu Human Interface Design. Sehr interessant.
Wir haben uns drei Zukunftsvisionen von &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JIE8xk6Rl1w&#34;&gt;Apple&lt;/a&gt; 1987, dem Japanischen
Telefonkonzern &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6WYnNC-vUM8&#34;&gt;NTT Docomo&lt;/a&gt; 2013 und &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=w-tFdreZB94&#34;&gt;Microsoft&lt;/a&gt; 2015 angesehen. Im Anschluss
gab es eine Diskussion darüber, welche der Technologien bereits existieren und
welche es bald geben könnte, bzw. aus physikalischen Gründen nicht geben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute ist die Mensa besonders voll, daher beschließen wir nur etwas beim Bäcker
zu holen und draußen auf der Wiese zu essen. Danach Einführung zu Kansei, Hirn-
und Verhaltensstudien. Leider ist der Kurs komplett auf Japanisch. Die Bilder
auf den Vortragsfolien sind gut genug, dass ich eine grobe Vorstellung von dem
Forschungsgebiet bekmme. Kurz vor Ende der Vorlesung wechselt die Professorin
plötzlich zu Englisch und alle Anwesenden müssen sich kurz vorstellen, wobei ich
gleich mit meinem Nachbarn Email-Adressen ausgetauscht habe, weil sein
Forschungsinteresse in eine ähnliche Richtung, wie meines geht. Die letzte
Vorlesung für heute ist eine Physikvorlesung, die ich allerdings nur bis zur
Hälfte besuche, da ich zum Einen die Punkte schon angerechnet bekommen habe und
mich der Inhalt zum Anderen stark an die Vorlesung Schwingungen und Wellen in
meinem Bachelorstudium erinnert hat. Es sind ca 100 Studenten anwesend, wobei
der Frauenanteil bei gerade einmal 10 Prozent liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich beende meinen Unitag mit einem kurzen Abstecher in mein Labor, um einen
Termin mit Joana auszumachen. Mein Betreuer meint, dass ich mal mit ihr reden
sollte, da sie in einem an mein Forschungsgebiet angrenzenden Thema aktiv ist.
Wir einigen uns auf kommenden Donnerstag und ich verabschiede mich, da mein Tag
noch nicht zu Ende ist. Die Veranstaltung der schweizer Botschaft in Tokyo steht
noch an. Chun Kwang und ich sind schon etwas spät dran und müssen einen etwas
späteren Zug nach Tokyo nehmen. Wir kommen 20 Minuten verspätet an und haben nur
die Einführungspräsentation verpasst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/swiss_embassy.jpg&#34; alt=&#34;Veranstaltungsort Dachterasse&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es folgt ein Vortrag der Uni Zürich über ein Event Namens &lt;a href=&#34;http://www.cybathlon.ethz.ch/de/&#34;&gt;Cybathlon&lt;/a&gt;, welches
ins Leben gerufen wurde, als Wettkampf für Menschen mit Behinderung die
technische Assistenzsysteme nutzen. Dann hielt ein Gesandter vom internationalen
Roten Kreuz einen Vortrag über die Herstellung von preisgünstigen, aber
hochwertigen Protesen und die Versorgung von Behinderten in Krisengebieten. Im
Anschluss daran erläutert ein Professor einer Japanischen Universität, der mit
einem Team ebenfalls am Cybathlon teilgenommen hat, das verwendete
Assistenzsystem und die Schwierigkeiten bei der Vorbereitung auf den Wettkampf.
Zum Schluss stellt die Universität Zürich ein neues Exoskelett (griechisch: exo
- außen) vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/exoskeleton.jpg&#34; alt=&#34;Exoskeleton&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den Vorträgen wurde das Exoskelett von der Schweizer &amp;ldquo;Athletin&amp;rdquo; vorgeführt.
Im Alltag sitzt die Frau wegen einem schweren Unfall mit gelähmten Beinen im
Rollstuhl, aber mit dem Exoskelett kann Sie sich aufrichten, stehen, gehen und
sogar Treppen steigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/action.jpg&#34; alt=&#34;In Aktion&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Demonstration endet der offizielle Teil der Veranstaltung und es wird
schweizer Käse, Wein und kleine Snacks aufgetischt. Sehr lecker und definitiv
anders als das Essen in Japan. Zum Essen stehe ich mit Chun Kwang und Aki Yamada
auf einem Balkon hoch über dem Stadtteil Ginza, welches eines der Hauptgeschäfts-
und Vergnügungsviertel in Tokyo ist. Laut Aki auch eines der teuersten, was man
vielleicht auch schon am Markennamen im Vordergrund erkennen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/ginza.jpg&#34; alt=&#34;Ginza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 22 Uhr machen wir uns auf den Heimweg. Als wir in Tsukuba ankommen,
regnet es und der Wind bläßt heftig. Leider fuhren keine Busse mehr, so dass wir
zum Wohnheim laufen mussten. Wegen dem Wetter mussten wir etwas langsamer gehen
und auf unsere Regenschirme aufpassen, daher dauert es etwas länger bis wir
zurück im Wohnheim waren. Kurz vor 1 Uhr war ich endlich im Bett.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_04_17/heavyrain.jpg&#34; alt=&#34;Regen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fauler Sonntag</title>
        <link>/posts/2017_04_16_easy-sunday/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 20:20:16 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_16_easy-sunday/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich nichts zu tun und bleibe deshalb etwas länger im Bett liegen. So
kann ich endlich etwas in dem Roman &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Ready_Player_One&#34;&gt;Ready Player One&lt;/a&gt; von Ernest Cline lesen,
den ich von Karlos (Australien) geschenkt bekommen habe. Keine Ahnung wo er das
Buch auf Deutsch her hat. Im Anschluss daran habe ich noch einige Vokabeln
wiederholt, bis mich der Hunger zum Aufstehen bewegt hat. Nach dem Frühstück
habe ich es mir auf dem Sofa im Gemeindschaftsraum gemütlich gemacht und den
Rest des Tages nach Literatur Rund um mein Forschungsthema gesucht und mir
überlegt was ich für die Forschung an Geldmitteln beantragen muss. Dazu werde
ich mich am Freitag mit meinem Betreuer treffen. Bislang sind mir nur ein paar
Sachen eingefallen. Ich werde Audiomaterial (bzw. Audio-Datenbanken) brauchen
und mehrfach im Monat Fahrtkosten zur Keio Universität in Tokio haben, da dort
die Einrichtung für Menschen mit Autismus ist. Außerdem habe ich nach Workshops
gesucht und einen in Stockholm gefunden. Ich hoffe, dass ich darf da
bezahlterweise Hinfliegen und hinterher eventuell ein paar Tage dran hängen
darf, dann könnte ich einen Abstecher nach Deutschland machen :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die kommende Woche wird anstrengend. Jeden Tag viele Vorlesungen und Termine.
Gleich am Montag Abend ist eine Veranstaltung der Schweizer Botschaft zu einer
Olympiade für Menschen mit High-Tech-Prothesen. Bin schon gespannt, was wir da
zu sehen bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Hanami Party</title>
        <link>/posts/2017_04_15_hanami/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 22:07:25 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_15_hanami/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der erste Samstag an dem ich mal nicht aufstehen und irgendetwas machen muss.
Ich bleibe bis kurz nach 8 Uhr liegen, lese und wiederhole Vokabeln. Zum
Frühstück gibt es Toast mit Nusscreme (schmeckt ganz gut, obwohl Nutella noch
besser wäre). Nach der Dusche nehme ich einen Teil meiner Wäsche ab und räume
meinen Schreibtisch auf. Gegen 11 Uhr bin ich mit Chun Kwang verabredet. Die
Arbeitsgruppe hat ein Hanami-Picknick organisiert und wir wollen vorher noch
Knabberkram einkaufen gehen. Beim Hanami geht es, anders als man vielleicht
denken könnte, nicht um die schöne Kirschblüte, sondern viel mehr um das
Herabfallen derselben. Das markiert (inoffiziell) den Jahreswechsel in Japan.
(Vielleicht war das aber auch nur ein Scherz von unserem Betreuer.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/hanami/park.jpg&#34; alt=&#34;Hanami Park&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Park in dem wir sind, ist in Terassen angelegt und am anderen Ende liegt ein
kleiner See. Zunächst sind nur die vier neuen Masterstudenten, deren Englisch
noch etwas holprig klint, da. Wir spielen eine Weile Frisbee bis die anderen
kommen und eine große Plane mitbringen auf der wir uns später alle setzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/hanami/picknick.jpg&#34; alt=&#34;Picknick&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder hat etwas zu Essen mitgebracht. Manches ist gekauft, anderes selbst
gemacht. So sitzen, essen und unterhalten wir uns gut 3 Stunden. Dann zieht ein
Gewitter auf und wir beenden unser Picknick gezwungenermaßen. Auf dem Weg nach
Hause werde ich etwas nass, weil ich nicht mit Regen gerechnet habe und deshalb
meinen Regenschirm im Zimmer gelassen hab. Den Rest des Nachmittags verbringe
ich bis zum Abendessen im Gemeindschaftsraum und schaue die Serie Touch, in der
es um einen Vater und seinen autistisch veranlagten Sohn geht, der nur in Zahlen
mit ihm kommuniziert. Wen es interessiert der kann sich ja mal die &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=5QodN8RCvjI&#34;&gt;Vorschau&lt;/a&gt;
ansehen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Vorstellungsvortrag und endlich Wäsche waschen</title>
        <link>/posts/2017_04_14_intro-shopping/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 22:49:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_14_intro-shopping/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Freitag. Fast Wochenende. Bevor ich die Füße hochlegen kann, muss ich noch
meinen Vortrag halten und ein paar Formulare abgeben. Um kurz vor 9 Uhr ist das
wöchentliche Treffen der Arbeitsgruppe. Ich bin als Vorletzter mit meiner
Präsentation dran. Zuerst die vier neuen Masterstudenten und dann noch Luis aus
Peru. Als ich endlich anfangen kann, ist meine geplante Zeit schon um, weil der
Betreuer so viele Fragen gestellt hat. Nach mir ist noch Chun Kwang dran, dann
geht es zum Mittagessen. Da die anderen mir zu lange brauchen, gehe ich heute
schon mit Floris (Holland) vor. Es gibt - Achtung Überraschung - Reis :D
Erstaunlicherweise hab ich ihn nach zwei Wochen noch nicht über.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen gehe ich ins Sekretariat, ein weiteres Formular ausfüllen.
Im Büro für internationale Studierende gebe ich Kopien meines Reisepasses und
meiner Wohnkarte ab. Dabei fällt mir ein Plakat ins Auge, dass mich an die
nächste Woche anstehende Gesundheitsuntersuchung in der Uni erinnert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/day15/stola.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil es draußen super Wetter ist, gehen wir am Nachmittag zu Fuß in die Stadt
zum zentralen Postamt. Chun Kwang muss einen nicht zustellbaren Brief abholen
und wir wollen beide einige Rechnungen bezahlen. Zum einen knapp 25 Euro für die
Versicherung auf dem Unigelände und dann noch Miete und Kaution für das
Wohnheim. Als das erledigt ist, gehen wir auf einen Streifzug durch den
Supermarkt, weil uns beiden eine Teleskopstange für das Aufhängen von Wäsche
fehlt. Danach suchen wir schon eine ganze Weile. Heute werden wir fündig und
können nach zwei Wochen Japan endlich Wäsche waschen. Einfach 100 Yen (90 Cent)
und etwas Waschmittel einwerfen und 40 Minuten warten. Unfassbar, dass wirklich
schon zwei Wochen vorbei sind. Kommt mir viel kürzer vor. Das liegt bestimmt an
dem ständigen Gerenne wegen irgendwelcher Formulare. So langsam sollte das aber
weniger werden. Eines muss ich noch in der Arbeitsgruppe abgeben, damit mir
internationale Reisen erstattet werden können und dann hoffe ich, hab ich
erstmal meine Ruhe.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Noch mehr Vorlesungen</title>
        <link>/posts/2017_04_13_more-courses/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 07:57:26 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_13_more-courses/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute morgen habe ich endlich meinen Vorhang aufgehängt. Zumindest einen vor das
große Fenster. Wenn ich mir eine Schere gekauft habe, kann ich das untere Ende
abschneiden und für das kleine Fenster über dem Bett verwenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/day14/curtain.jpg&#34; alt=&#34;Curtain&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 8 Uhr bin ich mit dem Bus zur Uni gefahren, um mir jeweils die Einführung zu
mehreren Kursen anzuhören. Ich habe für dieses Jahr zwar schon genug Punkte
durch mein Masterstudium angerechnet bekommen, aber ich denke es gibt noch das
ein oder andere Thema, von dem ich noch keine oder nicht genug Ahnung habe.
Der erste Kurs ist Smart Human Sensing. Es geht um verschiedene Sensoren mit
denen Reaktionen des Körpers gemessen werden können, Sensornetzwerke und ein
bisschen um Netzwerktechnik. Klingt insgesamt ganz spannend und wir werden
vieles aus den Vorlesungen an uns selbst ausprobieren dürfen. Den Kurs werde ich
definitiv belegen. Im zweiten Block geht es um Computational Neuroscience. Da
ich so einen Kurs schon in Oldenburg an der Uni gemacht habe, streiche ich
diese Vorlesung wieder aus meinem Kalender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/day14/mensa.jpg&#34; alt=&#34;Mensa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach gibt es in der Mensa Nudeln. Die Mensa besteht aus 5 unabhängigen
Restaurants bei der man eine bestimmte Art von Essen bekommt (Ramen, Reis, Udon,
Curry und Nudeln). Vor jeder Essensausgabe steht ein Automat, an dem man einen
Coupon für sein Essen bezahlt. An der Ausgabe bekommt man eine Nummer und wartet
bis man sein Essen abholen kann. Für den dritten und vierten Block muss ich zum
Gebäude für bildende Künste. Der erste der beiden Blöcke wird von einer
Designerin geleitet. Wir werden zwei Präsentationen erarbeiten und unsere eigene
Visitenkarte designen. Das mit der Visitenkarte finde ich zwar nett, aber nur
dafür den Kurs zu belegen, finde ich unwirtschaftlich. Ich werde denke ich genug
anderes zu tun haben. Ich beschließe also den Kurs nicht zu machen. Allerdings
werde ich den Kurs nächste Woche noch einmal besuchen. Da findet die Vorlesung
zu grundlegenden Designprinzipien statt. Vor dem letzen Kurs für heute ist noch
etwas Zeit, also arbeite ich an meiner Präsentation für die morgige Gruppenrunde
in meiner Arbeitsgruppe, wo ich mich kurz vorstellen soll und meine bisherigen
Arbeiten präsentieren muss. Der letzte Kurs ist eine Einführung zu Kunst und
Technologie. Der Dozent ist mir sympathisch und der Kursinhalt scheint mir auch
vielversprechend, von daher nehme ich ihn in meinen Kalender auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Uni gehe ich ins Stadtzentrum, um noch ein paar Dinge für mein Zimmer
zu kaufen und bei der Bank Bargeld abzuheben. Kurz vor dem Abendessen schreibt
mir Chun Kwang, dass er mit den anderen aus der Arbeitsgruppe direkt vom Labor
aus zu Essen gehen wird. Da ich keine Lust habe alleine zu Essen, frage ich
Minatsu ob sie Lust mir Gesellschaft zu leisten. Sie willigt ein und wir gehen
gemeinsam Ramen schlürfen. Danach saßen wir noch im Gemeindaschaftsraum zum
Arbeiten. Ich habe bis Mitternacht gebraucht, um meine Präsentation so aussehen
zu lassen wie ich es mir vorgestellt habe.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Die ersten Kurse - immernoch Orientierung</title>
        <link>/posts/2017_04_12_CourseOrientation/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 20:18:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_12_CourseOrientation/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Da ich meine Vorhänge noch immer nicht aufgehängt habe, wurde ich heute morgen
wieder von der Sonne geweckt. Ich habe gut 3 Stunden bis die erste Veranstaltung
an der Uni beginnt. Nach einer heißen Dusche und ein paar Scheiben Toast mit
Erdbeermarmelade stelle ich mir meine Aufgabenliste für den Tag zusammen.
Der Weg zur Uni ist von Kirschblüten gesäumt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/day13/cherryblossom.jpg&#34; alt=&#34;Again Cherry Blossoms&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der ersten Vorlesung wird uns ein kurzer Überblick über die Fachbereiche
gegeben, die an der Labor-Rotation teilnehmen. Wir müssen für 3 Wochen je 2
andere Labore besuchen und am Ende einen kurzen Vortrag halten, was wir gelernt
haben und wie wir uns das Gelernte in unsere Forschung helfen kann. Nach der
ersten Stunde (die eigentlich schon die Zweite ist) gibt es Mittagessen.
Zwischen dem Mittagessen und dem zweiten Unterrichtsblock sind noch ein paar
Minuten Zeit, so dass ich den Bericht über den Workshop schreiben und an meinen
Institusleiter schicken kann. 5 Minuten später kommt eine kurze Mail mit den
Worten &amp;ldquo;OK.&amp;rdquo; zurück.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im zweiten Block geht es um Projekt basierte Forschung. Wir stellen uns alle
nocheinmal vor und geben kurz Auskunft über unsere Fähigkeiten. Dann werden 2
Dreiergruppen gebildet. Ich bin mit Minatsu Sugimoto und Yuta Kozaki in einer
Gruppe. Minatsu hat im Bachelor Produkt Design studiert und Yuta Robotik. Unsere
Aufgabe wird es sein bis zum Jahresende eine Anwendung für die große Augmented
Reality Halle zu entwickeln, bei der zusätzlich zu den Bewegungssensoren die
dort installiert sind noch ein weiteres Gerät, welches wir selbst bauen sollen,
verwendet werden muss. Nächsten Dienstag treffen wir uns zum Ideen sammeln. Was
ich jetzt schon weiß, ist, dass Minatsu gerne etwas mit Quiditsch (bekannt aus
Harry Potter) und Yuta etwas mit Musik machen will. Und wir sind uns alle 3
einig, dass es ein Spiel wird, aber dazu kann ich dann vielleicht nächsten
Dienstag mehr verraten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem die Gruppeneinteilung abgeschlossen ist, wird uns mitgeteilt, dass heute
keine weiteren Kurse mehr stattfinden. Etwas überrumpelt von der plötzlichen
Freizeit, beschließen wir zurück zum Wohnheim zu gehen, um dort weiter zu
arbeiten. Vorher kaufen Chun Kwang und ich uns noch den Buspass für Studenten.
Damit können wir die Busse um die Universität und ins Stadtzentrum frei nutzen.
Als wir auf dem Weg an der Bücherei für Kunst vorbeikommen, möchte Minatsu kurz
hinein und ein paar Bücher ausleihen. Chun Kwang und ich gehen mit rein und
sehen uns in anderen Abteilungen um. Obwohl die Bücherei dem Namen nach
hauptsächlich Werke zu Kunst und Design enthalten sollte, finde ich im vierten
Stock eine Abteilung für Naturwissenschaften. Da finden sich sogar deutsche
Bücher zu Biochemie und Physik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/day13/artslibrary.jpg&#34; alt=&#34;Again Cherry Blossoms&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Wohnheim arbeiten und essen wir gemeinsam, bevor es gegen 10 ins Bett geht.
Morgen möchte ich mir eine Vorlesung um 8:10 Uhr anschauen. Ich habe zwar schon
Punkte für diesen Kurs angerechnet bekommen und müsste ihn eigentlich nicht mehr
machen, aber das ist ja kein Grund sich nicht wenigstens über den Inhalt zu
informieren. Ich bin ja hier um was zu lernen und nicht um in meinem Zimmer zu
gammeln :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Das sollte der letzte freie Tag sein...</title>
        <link>/posts/2017_04_11_LastFreeDay/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 07:12:47 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_11_LastFreeDay/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich 2 Stunden vor meinem Wecker aufgewacht, der erst für 8 Uhr
gestellt war. So hatte ich endlich etwas Zeit den Antrag zur Übernahme meiner
Leistungen aus dem Masterstudium fertig auszufüllen und an Herrn Hirokawa
weiterzuleiten. Um 10 Uhr hatte ich einen Termin im Sekretariat der Uni, um
einige Fragen bezüglich weiterer Unterlagen zu stellen und einen Teil meiner
Mitbringsel abzugeben. Die Damen im Büro haben jeweils etwas Nivea, Handcreme,
Tempotaschentücher und Schokolade bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen mit den Laborkollegen in der Mensa, bin ich mit dem Bus
zurück zum Wohnheim gefahren, um mir Gedanken über meinen Stundenplan zu machen.
Das hat den halben Tag gedaudert, aber dafür weiß ich jetzt welche Kurse ich bis
zum Ende des Studiums wann belegen muss und welche Nummer ich zur Anmeldung
brauche. Kaum ist diese wichtige Aufgabe vom Tisch, flattern per E-Mail schon
die Nächsten rein. Ich soll einen kurzen Kommentar und meine Eindrücke von dem
Workshop letztes Wochenende für die Homepage der Universität schreiben. Zudem
muss ich noch einen Reisebericht (der wahrscheinlich Ähnlichkeiten mit meinen
Eindrücken auweisen wird) an den Institutsleiter schicken, damit ich meine
Reisekosten erstattet bekomme. Und für das morgige Seminar, bei dem wir für die
Besichtigung anderer Labore an der Uni eingeteilt werden sollen, muss ich mir
noch 3 Labore aussuchen, damit ich nicht automatisch irgendeinem zugeteilt
werde. Da sich die Aufgaben langsam stapeln, verbringe ich den Rest des
Nachmittags damit, meine Aufgaben zu priorisieren und eine Liste zu erstellen.
Und weil mich das ganze Entscheidungen treffen ziemlich angestrengt hat, gönne
ich mir zum Abendessen die doppelte Menge und esse zwei Mahlzeiten. Insgesamt
stehen morgen 4 Vorlesungen von 10 Uhr bis 16:30 Uhr an. Bin gespannt womit es
los geht.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Finanzielle Unterstützung und die Willkommens-Party</title>
        <link>/posts/2017_04_10_WelcomeParty/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:43:36 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_10_WelcomeParty/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach 12 Stunden Schlaf geht es mir deutlich besser. Ich habe keine Kopf- und
auch keine Gliederschmerzen mehr. Und meine Temperatur fühlt sich auch normal
an. Für 10 Uhr ist eine Orientierungsveranstaltung angesetzt, bei der uns
erklärt werden soll, für welche Forschungsbezogenen Aktivitäten wir Geld
bekommen können und welche Formulare wir dafür ausfüllen müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Orientierung gehen wir (die 6 neuen Studenten) gemeinsam zum
Mittagessen. Wir verstehen uns alle super und ich denke bekommen gute Freunde.
Um Zugang zu dem Gebäude zu bekommen in dem mein Schreibtisch steht, gehe ich
nach dem Essen zum EMP Office. Außerdem habe ich ein paar Fragen zur Erstattung
der Fahrtkosten vom Workshop am Wochenende. Weil Sie noch ein Dokument von mir
brauchen, das im Wohnheim liegt, gehe ich es holen und treffe Chun Kwang, der,
aus unerfindlichen Gründen, im Besitz von 1000 Euro ist und diese gerne
Umtauschen möchte. Zum Glück gibt es an der Universität gibt es eine Bankfiliale
die das anbietet. Als das erledigt ist, treffen wir zufällig Minatsu, die gerade
ebenfalls zurück zum Wohnheim läuft, also gehen wir zu dritt. Gegen 17 Uhr sind
wir im Gemeindschaftsraum und jeder arbeitet etwas für sich. Ich muss noch
einige Emails beantworten. Um kurz vor 18 Uhr kommt Sano, ein Japaner aus dem
höheren Semester, mit einer schweren Kiste in den Raum. Er hat Snacks, Getränke
und Essen für die Willkommens-Party für uns neue Studenten dabei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/party/party.jpg&#34; alt=&#34;Party People&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es war ein lustige Abend und wir hatten viel Spaß. Um 20 Uhr war die Party
offiziell vorbei. Aber eine Hand voll Leute (mich eingeschlossen) blieb noch bis
halb 12. In meinem Zimmer habe ich dann noch 1 Stunde lang Einträge für den Blog
geschrieben, da ich im Moment etwas hinterher hänge :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ach übrigens, wen es interessiert was ich bei Ikea gekauft habe, der kann sich
das unten stehende Bild anschauen, dann weiß er es. Vorhänge, eine Pfanne, ein
paar Dosen, Teller und Schüssel, ein Holzbrett, Stäbchen zum Kochen (die sind
etwas länger als normale Essstäbchen, damit man sich die Finger nicht verbrennt),
Geschirrhandtücher, ein kleines Handtuch als Badvorleger und eine Box um meine
Kabel und Kleinkram aufzubewahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/party/goodies.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Japanische Handynummer und IKEA</title>
        <link>/posts/2017_04_09_Tokio-Handyvertrag-Shopping/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 19:53:33 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_09_Tokio-Handyvertrag-Shopping/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Diese Nacht habe ich nicht sonderlich gut geschlafen. Irgendein elektrisches
surren im Zimmer hat mich wachgehalten. Ich konnte leider nicht ausmachen,
wodurch es verursacht wurde. Als ich um kurz nach 6 Uhr wieder aus dem unruhigen
Schlaf geweckt wurde, versuchte ich gar nicht erst mich nocheinmal umzudrehen,
da ich sowieso für 7 Uhr zum Frühstück verabredet war. Während ich auf Chun
Kwang wartete, kam auch Taisei aus dem Zimmer und wir gingen zu dritt ans
morgentliche Buffet. Nach dem Frühstück machten wir uns gemeinsam im Shinkansen
auf den Weg zurück nach Tokyo. Taisei stieg auf etwa halber Strecke aus, um
seine Familie zu besuchen. Bis Tokyo versuche ich mit mäßigem Erfolg etwas
Schlaf nachzuholen. Am Hauptbahnhof steigen wir in die U-Bahn nach Akihabara um,
dem Elektronik-, Spiele- und Nerd-Zentrum Tokyos. Leider regnet es als wir dort
ankommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/rainy.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen in einen großen Elektrofachmarkt (ähnlich wie MediaMarkt oder Saturn)
und erkundigen uns nach Handyverträgen. Die Verkäuferin spricht zwar Englisch,
aber als es zu kleinen Verständigungsschwierigkeiten kommt, fragt Sie ob Chun
Kwang auch Chinesisch spricht. Er kommt zwar aus Singapur, aber seine Eltern
sind aus China dorthin ausgewandert. Glück für uns (oder mich). Die beiden
klären die Details in Chinesisch und ich bekomme alle paar Minuten eine kurze
Zusammenfassung in Englisch. Für knapp 20 Euro bekommen wir je 3 GB Datenvolumen
pro Monat, eine japanische Telefonnummer und nach einem Jahr können wir
jederzeit ohne Probleme kündigen. Außerdem läuft gerade ein Angebot, dass die
Anschlussgebür nur 1 Yen beträgt und wir im ersten halben Jahr pro Monat das
doppelte Datenvolumen zur Verfügung gestellt bekommen. Einziger Haken, es wird
eine Kreditkarte benötigt. Hab ich, aber eben nur eine nicht Japanische. Auch
kein Problem, das kann später geändert werden. Da ich nicht weiß, wie schnell
ich wieder nach Tokyo komme (obwohl es wirklich nur 1 Stunde entfernt liegt),
schließe ich den Vertrag ab. Einige ausgefüllte Formulare später bekommen wir je
einen Zettel auf dem eine Uhrzeit notiert ist, ab wann wir die SIM-Karte abholen
können. Wir verbringen unsere Wartezeit indem wir uns in den anderen Abteilungen
umsehen und nach einer Woche japanischer Kost Hamburger bei McDonalds zu Mittag
essen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir unsere SIM-Karten abgeholt haben, fahren wir mit dem Zug in die
Bucht von Tokio zu einem in Europa sehr bekannten Möbelhaus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/ikea.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg dort hin bekomme ich plötzlich Kopfschmerzen und fange an zu
frieren. Außerdem strengt mich das laufen ganz schön an. Ich quäle mich durch
die Gänge, weil ich den Trip zu Ikea vorgeschlagen habe und mit der Auswahl in
den örtlichen Läden nicht zufrieden war. Nach gut 2 Stunden und mehreren Pausen
wegen Schwindel stehen wir endlich an der Kasse. Ich frage mich ob es bei Ikea
in Tokyo immer so voll ist, oder ob es daran liegt, dass es Sonntag ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/tokio1/cashier.jpg&#34; alt=&#34;Ikea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir gegen 18:30 Uhr endlich wieder im Wohnheim sind, gehe ich noch kurz mit
zum Supermarkt um Abendessen zu kaufen. Nach dem Essen nehme ich eine heiße
Dusche und eine Schmerztablette und lege mich schlafen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>toilet</title>
        <link>/microposts/2017-04-08_toilet/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 22:35:36 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/microposts/2017-04-08_toilet/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Eine dieser High-Tech Toiletten mit Sitzheizung, Musik und Unterbodenwäsche.
Die Sitzheizung war besonders angenehm ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/minis/toilet.JPG&#34; alt=&#34;Kawaii&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshop in Toyohashi</title>
        <link>/posts/2017_04_08_ToyohashiWorkshop/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 19:53:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_08_ToyohashiWorkshop/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 4:45 Uhr klingelt mein Wecker. Draußen ist es noch dunkel. Als ich wieder aus
der Dusche komme, ist es schon wesentlich heller. Zum Frühstück gibt es ein
Rosinenbrötchen. Um halb 6 treffe ich mich mit Minatsu, die gerade Ihren Master
in unserer Arbeitsgruppe anfängt, und Chun Kwang im Erdgeschoss. Draußen regnet
es in Strömen, deswegen versuchen wir uns ein Taxi zu rufen, haben aber leider
kein Glück. Die erste Firma hat gerade keine freien Taxis, die zweite hat noch
geschlossen und bei der dritten geht niemand ans Telefon. Also laufen wir mit
Regenschirmen gut 20 Minuten ins Stadtzentru zum Bahnhof, wo wir noch auf Taisei
und Kozaki warten. Auf der 1-stündigen Fahrt nach Tokio versuchen wir alle noch
etwas zu schlafen. In Tokio kaufen wir Tickets für den Shinkansen, den
japanischen ICE. Wir haben von unserer Uni ein Zertifikat mit dem wir
vergünstigte Tickets kaufen können. Die Hin- und Rückfahrt kostet so etwa 100€.
Das Geld bekommen wir aber von der Universität zurück. Im Zug sitze ich neben
Taisei und wir unterhalten uns über Musik und das Essen in Deutschland und Japan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/toyohashi/start.JPG&#34; alt=&#34;Workstop Start&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Toyohashi angekommen, fahren wir mit dem Bus zur Universität. Nach einer
kurzen Einführung in einem großen Vorlesungsraum, werden wir durch die Labore
geführt. Außerdem werden uns die aktuellen Forschungsarbeiten präsentiert.
Danach gibt es eine kurze Poster Session und ein Gruppen-Projekt. Ich bin in
eine Gruppe mit acht Japanern eingeteilt, von denen die meisten schlecht bis gar
kein Englisch sprechen. Der Gruppenleiter aus Toyohashi versucht sich und stellt
sich als gar nicht so schlecht heraus. Während des Projekts wird sehr viel
japanisch gesprochen. Was ziemlich anstrengend für mich ist. Ab und an verstehe
ich worum es geht. Mein Gegenüber (Namen habe ich leider vergessen, aber ein
sehr sympathischer Kerl) bemüht sich wirklich sehr mir alles ins Englische zu
übersetzen. Wir werden gerade so in der vorgegebenen Zeit mit der groben Skizze
unseres Projekts fertig und können es den anderen Teilnehmern präsentieren.
Nachdem alle Gruppen vorgetragen haben, können wir über den besten Vortrag
abstimmen. Unser Projekt erhält den dritten Platz von 8. Im Anschluss an die
Präsentation der Projekte gibt es ein Buffet. Der Präsident der Universität
Toyohashi hält noch eine kleine Ansprache und die Gewinner der
Projekt-Präsentation erhalten ein kleines Geschenk überreicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/toyohashi/end.JPG&#34; alt=&#34;Workstop Ende&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis 19 Uhr trinken und unterhalten sich alle miteinander. Dann löst sich das
Ganze schlagartig auf und wie fahren mit dem Bus zu einem Hotel in dem die
Universität Zimmer für uns reserviert hat. Nachdem ich bei dem Buffet schon
ordentlich zugelangt habe, bin ich direkt ins Bett. Einen kurzen Rundumblick vom
Hotelzimmer gibt es &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/albums/72157682336384396&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fachbereichsorientierung und Einführungszeremonie</title>
        <link>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 08:04:29 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Der Tag beginnt mit Regen. Sehr viel davon. Zum Glück habe ich mir schon einen
Regenschirm gekauft. Trotzdem nehme ich lieber den Bus zur Uni. Um 9:30 Uhr
beginnt die Orientierungsveranstaltung des Fachbereichs. Dachte ich jedenfalls.
Als Chun Kwang und ich dort ankamen, waren 15 Leute aus dem Fachbereich und dem
Sekretariat anwesend. Unsere Tutorin Aki Yamada, die ebenfalls zum Lehrkörper
gehört, erklärte uns, dass die Anwesenden alle nur für uns 2 gekommen sind.
Wir bekommen quasi eine spezielle Einführung. In der Einführung wird vieles
angesprochen was wir schon erledigt haben, wie zum Beispiel das Anmelden bei
der Stadtverwaltung und den Beitritt zur gesetzlichen Krankenversicherung. Auch
bezüglich der Kurse die wir machen müssen, können die Vortragenden in der
Einführung einige Folien überspringen, da viele der Kurse aus unserem
Masterstudium als Basiskurse übertragen werden können. Von daher fällt das ganze
sehr kurz aus. Nach einer kurzen Pause kommen noch 4 weitere Studenten dazu,
welche ebenfalls neu in der Arbeitsgruppe sind. Wir hören die gleich Einführung
nocheinmal in vollem Umfang, da auch einige Masterstudenten dabei sind, für die
die volle Einführung wichtig ist. Im Anschluss daran, habe ich einige Tipps und
Hinweise von meinem Betreuer erhalten. Welche Kurse von Interesse für mich sein
könnten, dass ich mir mit der endgültigen Wahl meines Dissertationsthemas bis
Ende Juni Zeit lassen kann und mit wem aus der Arbeitsgruppe ich mich bezüglich
etwaiger Überlappungen und Kooperationen unterhalten sollte. Es war inzwischen
13 Uhr und ich hatte großen Hunger. In der Mensa habe ich mir einen Teller
Nudeln mit Basilikumsoße gegönnt. Die offizielle Einführungsveranstaltung der
Universität haben Chun Kwang und ich leider verpasst. Das Mittagessen ist uns
dann doch wichtiger gewesen. Ich bin ehrlich gesagt auch nicht traurig drum, da
ich ohnehin nicht mehr aufnahmefähig gewesen wäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen habe ich dem Sekretariat einen kurzen Besuch abgestattet
und gefragt wo ich ein Zertifikat bekomme, dass mich als Student ausweist und
mir, ab Entfernungen von mehr als 100 km, vergünstigtes Zugfahren ermöglicht.
Frau Tomoko begleitete mich zu einem Automaten und zeigte mir wie ich dort das
Zertifikat selbst ausdrucken kann. Das Zertifikat brauche ich am Samstag, da
ich verpflichtend für einen Workshop an der Universität in Toyohashi angemeldet
wurde. Mehr dazu im nächsten Eintrag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/friday/cert.jpg&#34; alt=&#34;Cherry&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Wohnheim, erkundigten wir uns nach den
Zugangsvorrausetzungen für die Japanisch Kurse. Wir müssen bis Ende April einen
kurzen Test ablegen, der die Einordnung in einen Kurs entsprechend unseres
Vorwissens ermöglicht. Außerdem machen wir einige Fotos unter den Kirschblüten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/friday/cherry.jpg&#34; alt=&#34;Cherry&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Hause angekommen, schaue ich die Unterlagen der
Einführungsveranstaltung durch und melde mich im Onlinesystem für verschiedene
Kurse an. Dann besorge ich mir Abendessen und packe noch meinen Rucksack für den
Workshop, bevor ich ins Bett gehe. Denn morgen geht es früh los.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
