<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2017 01:08:43 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>Mein erstes Erdbeeben</title>
        <link>/posts/2017_05_23/</link>
        <pubDate>Tue, 23 May 2017 01:08:43 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich habe mich gefragt, wann es wohl soweit ist bis ich das erste Erdbeeben
mitkriege. Heute Abend war es soweit. Während ich meine Besprechung mit
Professor Suzuki zu meinem Forschungsthema habe, fängt das Gebäude plötzlich an
zu wackeln. Es hat sich angefühlt, wie das Gewackel beim Gleiswechseln eines
Zugs. Nach 4 kleinen Wellen von Links nach Rechts ist alles wieder vorbei. Hat
nicht mal 1 Minute gedauert. Eigentlich nicht schlimm, solange ich nicht daran
denke wo ich zu dem Zeitpunkt war. Das nächste Mal bin ich dann hoffentlich
nicht gerade im vierten Stock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Besprechung bin ich mit Karlos und Floris zum Abendessen gegangen. Wir
sind eine Weile um die Häuser gezogen, um ein lokales Restaurant zu finden in
dem wir noch nicht gewesen sind. Wir sind in einem ziemlich schicken Laden
Namens Kinchiki gelandet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/place.jpg&#34; alt=&#34;Restaurant&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Beginn wurde uns ein kleiner Appetizer gebracht. Darin ist ein Ei dessen
äußeres Fest genug ist, damit das flüssige Innere bleibt wo es ist. Allerdings
ist es nicht ganz einfach dieses fragile Ei mit Stäbchen in den Mund zu bekommen
ohne es zu beschädigen, woraufhin natürlich alles ausläuft. Der kleine Ball in
der Schüssel ist eine Art Thunfischeis. Sehr lecker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/appetizer.jpg&#34; alt=&#34;Vorspeise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe mir einen Tomate-Mozarella Salat bestellt, bzw. Cream Cheese wie das in
der Karte hieß. Ist also gar kein Mozarella, war nur so ähnlich angerichtet. Die
Konsistenz von dem Käse war eher wie Philadelphia in Scheiben. Etwas ungewohnt,
aber nicht schlecht. Der Preis von ungefähr 5 Euro für den Teller Salat kann
fast mit den Preisen in der Schweiz mithalten. Ich erinnere mich dort für einen
etwas größeren Teller gut 15 Euro bezahlt zu haben :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/salad.jpg&#34; alt=&#34;Tomate-Mozarella Salat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Hauptgang waren 5 Geflügelgrillspieße. Der einzige der nicht ganz nach
meinem Geschmack war, ist der ganz links. Das scheint Leber Medium-Rare gewesen
zu sein. Immer wenn ich auf ein Stück gebissen habe, hat sich das Innere wie
Leberwurst angefühlt :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der gelbe Klecks auf dem Teller muss Senf gewesen sein, allerdings war der viel
schärfer als alle Senfsorten die ich in Deutschlang bislang auf dem Teller
hatte. Ich glaube da war jede Menge Wasabi drin. Meine Nase hat ganz schön
gekitzelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_23/grill.jpg&#34; alt=&#34;Art Room&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Mein neuer Backofen</title>
        <link>/posts/2017_05_22/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:07:42 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Darf ich vorstellen, mein neuer Hightech Backofen. 1000 W Mikrowelle, Backofen
und Grill in einem. Die Temperatur ist regelbar von 30 bis 250 Grad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/oven.jpg&#34; alt=&#34;Backofen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er ist geräumig, so dass 2 Bleche, sowie eine Porzelanschale (für den
Wasserdampf) darin Platz haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/oven_inside.jpg&#34; alt=&#34;Backofen offen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Modell (RE-SS10B-R) der Firma Sharp scheint es nur für Japan zu geben
(über andere asiatische Länder habe ich mich jetzt nicht informiert).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gibt es ein kleine Kochbuch mit Rezepten, um die volle Bandbreite des
Geräts auszuschöpfen. Ich schätze ich werde mich der Reihe nach durch alles
druchprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/book.jpg&#34; alt=&#34;Kochbuch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt Aufläufe, &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/gratin.jpg&#34; alt=&#34;Gratin&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; Geflügel und Braten &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/beef.jpg&#34; alt=&#34;Braten und Geflügel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und ganz wichtig Kuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_22/cake.jpg&#34; alt=&#34;Kuchen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind noch einige weiter Sachen in dem Kochbuch, aber ich will jetzt nicht
noch mehr Bilder von Essen zeigen ;P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis ich ihn ausprobieren kann, wird es denke ich noch eine Weile dauern. Der
Ofen hat ein separates Kabel zum Erden. Das allein ist kein Problem, aber ich
habe nur eine Steckdose dafür und dann würde der Ofen auf dem Kühlschrank stehen,
was mir nicht so gut gefällt. Ich werde mich nach einem Regal oder ein paar
Holzlatten und einem Brett umsehen müssen, damit die Hitze vom Ofen den
Kühlschrank nicht irgendwann lahm legt. Bis dahin bleibt es bei der einfachen
Schüssel Reis. Nachdem die nächsten 2-3 Wochen etwas stressiger werden, kann das
aber alles etwas dauern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So genug für heute. Es ist 1 Uhr Nachts (schon wieder&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Radtour und Wanderung zum Berg Hokyo</title>
        <link>/posts/2017_05_21_hyoko/</link>
        <pubDate>Sun, 21 May 2017 00:14:39 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_21_hyoko/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute habe ich mir vorgenommen einen kleinen Berg zu besteigen. Der Berg
Hokyo ist nicht vulkanischen Ursprungs und mit 461 Metern etwas mehr als halb so
hoch wie der Berg Tsukuba (eines meiner nächsten Ziele). Eigentlich wollte ich
früh losfahren, aber ich weiß nicht was mit dem Vormittag passiert ist.
Plötzlich war es halb 12, obwohl ich um kurz nach 8 aufgestanden bin. Ist aber
nicht so schlimm, da es auch um 9 Uhr schon über 25 Grad hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kaufe mir eine Flasche Wasser und ein paar Bananen und dann fahre ich los.
Bereits bei der Anfahrt auf den Berg sieht man auf einer Seite einen Steinbruch.
Dort wird Granit abgebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/quarry.jpg&#34; alt=&#34;Steinbruch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In gemütlichem Tempo erreiche ich den Fuß des Berges nach gut 1 Stunde auf
meinem Fahrrad. Ich stelle mein Fahrrad auf dem Parkplatz ab und kaufe mir noch
eine Flasche Wasser, weil ich das bisschen Der Weg geht von Anfang an steil nach oben und ich bin schon
nach ein paar Minuten am Schwitzen und völlig außer Atem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/way.jpg&#34; alt=&#34;Der Weg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist aber auch kein Wunder, bei 31 Grad im Schatten. Woher ich das weiß? Weil
jemand ein Thermometer auf dem Berg aufgehängt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/thermometer.jpg&#34; alt=&#34;Thermometer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis zu dem Thermometer hab ich eine Stunde gebraucht. Das ist ein kleiner
Nebenhügel mit immerhin schon knapp über 300 Metern. Hier mache ich kurz Pause
und esse eine Banane. Zwischen diesem Hügel und dem eigentlichen Gipfel ist eine
kleine Wanne. Ich muss also erst wieder runter, bevor ich ganz nach oben komme.
Auf dem Gipfel, für den ich eine weitere Stunde gebraucht habe, gibt es nur
wenig Schatten und der ohnehin schon besetzt ist. Da ich ziemlich
durchgeschwitzt bin, ist mir das Trocknen in der Sonne nur recht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/summit.jpg&#34; alt=&#34;Berg Tsukuba&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Aussicht ist super, wenn es auch etwas diesig in der Ferne aussieht. Auf der
einen Seite (Nord-Nord-West) kann man den Berg Tsukuba sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/tsukuba_pano.jpg&#34; alt=&#34;Berg Tsukuba&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erinnert ihr euch noch an letztes Wochenende, als ich mit dem Fahrrad nach
Tsuchiura gefahren bin? Die Stadt und den angrenzenden See sieht man von hier
oben auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/city_pano.jpg&#34; alt=&#34;Stäadte von Oben&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich mich genug ausgeruht hatte und die ganzen Fotos und Panoramas
aufgenommen habe, mache ich mich auf den Rückweg. Für den Weg nach unten, zurück
zum Fahrrad und nach Tsukuba uns Wohnheim brauche ich knapp 2 Stunden. Nach
einer schnellen Dusche gehe ich mit Karlos Ramen essen um meinen Salzhaushalt
auszugleichen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach klingelt mein Telefon. Die Post ist da (oder so ähnlich, war alles auf
Japanisch). Ich schätze mal der Beschriftung nach ist in dem großen Packet mein
Backofen. Das Auspacken heb ich mir für morgen auf, dann hab ich was halbwegs
spannendes zum Schreiben ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_21/oven.jpg&#34; alt=&#34;Wahrscheinlich mein Backofen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeiten, Reiskocher einweihen und Spieleabend</title>
        <link>/posts/2017_05_20_cook_work/</link>
        <pubDate>Sat, 20 May 2017 14:47:45 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_20_cook_work/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Für heute habe ich mir eine Menge Arbeit vorgenommen. Schon während dem
Frühstück habe ich angefangen meine Aufgaben und Abgabefristen auf einem
Schmierblatt zusammenzustellen. Danach habe ich den restlichen Vormittag damit
verbracht, meine eigenen Argumente für den Debatierunterricht nach
Schwachstellen abzuklopfen, Gegenargumente aufzustellen und Literatur für meine
Doktorarbeit zu suchen und zu lesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich heute meinen Reiskocher eingeweiht. Aber erst nachdem
ich eine Übersetzung der Betriebsanleitung und aller Knöpfe gefunden habe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_20/rice.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab eine einfache Schüssel Reis mit einer Würzmischung. Die Mischung besteht
hauptsächlich aus Ei, Sesam und Algeblättern. Das schmeckt mir ziemlich gut und
reicht durchaus als Mahlzeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen bin ich zu voll, um mich zu konzentrieren, also kürze ich meinen
Vorhang am größten Fenster endlich auf die richtige Länge und hänge den
restlichen Stoff vor die anderen beiden Fenster. So sieht es jetzt aus:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_20/curtains.jpg&#34; alt=&#34;Vorhänge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach schreibe ich die Argumente zum Debatieren fertig und schicke sie an den
Dozenten, bevor ich mit dem Protokoll zum Thema &amp;ldquo;Design und der Faktor Mensch&amp;rdquo;
anfange. Daran sitze ich bis um kurz vor 18 Uhr, als Floris fragt ob ich Karlos
und ihn zum Abendessen begleiten will. Ich nehme an und sage Chun Kwang noch
bescheid. Wir suchen uns ein kleines Studentenrestaurant, das günstige und große
Portionen verkauft. Nach dem Essen verabschiedet sich Karlos zum Arbeiten (er
hat am Montag ein wichtiges Treffen) und ich spiele mit den anderen Beiden
&lt;a href=&#34;http://www.spiel-des-jahres.com/de/hanabi&#34;&gt;Hanami&lt;/a&gt; bis kurz vor Mitternacht. Hanabi war Spiel des Jahres 2013. Man muss
der Reihenfolge nach Karten mit verschiedenen Farben und mit Zahlen von 1 bis 5
ausspielen. Der Clou ist jedoch, dass man die Karten seiner Mitspieler sehen
kann, seine eigenen aber nicht kennt. Sehr empfehlenswertes Spiel :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen unernehme ich eine kleine Radtour zum &amp;ldquo;Berg&amp;rdquo; Hyoko. Mal sehen was ich auf
meinem Weg und dem Gipfel so alles sehe :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Heuschnupfen und wichtige Anschaffungen</title>
        <link>/posts/2017_05_19_hayfever/</link>
        <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:35:12 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_19_hayfever/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Den größten Teil des Tages habe ich heute in meinem Zimmer verbracht. Nachdem
heute bis auf den Japanischunterricht keine weiteren Kurse anstehen, bin ich
erst um 9 Uhr aufgestanden und habe ausgiebig gefrühstückt. Bis zum
Unterrichtsbeginn um 13:45 Uhr habe ich Arbeitsblätter bearbeitet,
Schriftzeichen geübt und Vokabeln gelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Unterricht habe ich Geld abgehoben und bin wieder ins Wohnheim
gefahren. Dort angekommen hat mich plötzlich der Heuschnupfen außer Gefecht
gesetzt. Kein Wunder bei 30 Grad und 1 Meter hohem, blühendem Gras rund ums
Haus. Als es mir nach gut 1 Stunde wieder etwas besser ging, bin ich zu
WonderRex geradelt. Das ist eine Kaufhauskette die Second-Hand Waren führt.
Ich habe nach einem günstigen Reiskocher gesucht und für umgerechnet 16 Euro
auch gefunden. Den werd ich morgen gleich ausprobieren :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_19/cooker.jpg&#34; alt=&#34;Reiskocher&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen bin ich mit Chun Kwang zu 7-11 (liest sich seven eleven) ein
Bento kaufen gegangen. Dort habe ich das am Nachmittag abgehobene Geld in einen
Amazon Gutschein umgetauscht. Nach dem Abendessen im Gemeinschaftsraum habe ich
mir den im letzten Eintrag angekündigten Ofen gekauft. Aber nicht zum Heizen,
sondern zum Backen. Wenn ich ihn habe (das sollte Sonntag Abend der Fall sein),
versuche ich herauszufinden was er alles kann. Für 200 Euro sollte das schon
einiges sein. Ich glaube Dampf-Mikrowellen-Grill beschreibt vorerst halbwegs was
er kann (denke ich jedenfalls). Essen aufwärmen, Pizza und Brot, bzw. Gebäck
backen (ich hoffe ich kriege auch Tortenboden hin), Gemüse und Fisch dämpfen und
Eis, wenn ich die Beschreibung nicht völlig falsch interpretiert habe :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_19/dishes.png&#34; alt=&#34;Amazon Beschreibung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen werde ich arbeiten müssen, damit ich alle Protokolle für nächste Woche
fertig habe und für mein Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet bin. Für
Sonntag habe ich mir wieder vorgenommen mein Fahrrad zu bewegen. Es soll in die
nahe gelegenen &amp;ldquo;Berge&amp;rdquo; gehen. Entweder zum Berg Hokyo (~460 m) oder zum Berg
&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tsukuba_(Berg)&#34;&gt;Tsukuba&lt;/a&gt; (~870 m) mit seinen
zwei Gipfeln Nantai und Nyotai. Ich denke es wird Hokyo, der liegt nicht ganz so
weit entfernt. Zum Berg Tsukuba sind es nämlich wieder 20 Kilometer und ich muss
ja auch an den Rückweg denken.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Arbeit</title>
        <link>/posts/2017_05_18_work/</link>
        <pubDate>Thu, 18 May 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_18_work/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute hat der Tag wieder früh angefangen. Um 8:40 hatte ich Unterricht. Wir
haben die Reaktionszeit nach einem akustischem und einem visuellen Impulse
gemessen. Der Mensch verarbeitet Schall schneller als Bilder und Muskelaktivität
(EMG) kommt natürlicherweise bevor man zum Beispiel den Arm in Bewegung (bzw.
Beschleunigen) kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_18/box.png&#34; alt=&#34;Experiment&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischen dem Mittagessen und dem Kunstunterricht habe ich in Labor an
Protokollen für Unterrichtsstunden geschrieben und Programme auf meinen neu
installierten Arbeits-PC aufgespielt. Im Kunstunterricht hat Yuta seine
bisherigen Arbeiten vorgetragen und wir haben wieder über die Arbeit von
&lt;a href=&#34;http://juliusvonbismarck.com/bank/index.php?/projects/image-fulgurator/2/&#34;&gt;Julius von Bismarck&lt;/a&gt; gerätselt. Er hat eine Kamera gebaut die statt
Bilder aufzunehmen, ein Lichtbild projeziert. Mit einem zusätzlichen Sensor, der
auf Blitzlicht reagiert, ist es möglich ein Bild ungefragt in die Aufnahme eines
anderen Fotografen zu senden. Dies hat von Bismarck zum Beispiel in Peking
getan. Dort hat er mit einer Kollegin eine Friedenstaube auf das Portrait von
Mao projeziert. Super interessant und auch ein bisschen gefährlich. Da von
Bismarck sich dessen bewusst ist, hat er den Aufbau patentieren lassen, damit
in Zukunft nicht Werbefirmen mit dieser Methode Urlaubsfotos verschandeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich am Abend im Wohnheim angekommen bin, habe ich meine Amazon Bestellung im
Briefkasten gefunden. Zwei blinkende LED Armbänder, damit ich beim Fahrrad
fahren im Dunkeln besser zu sehen bin. Außerdem wollte ich ausprobieren, ob ich
tatsächlich Post an meine Adresse bekomme. Scheint zu funktionieren. Jetzt kann
ich endlich meinen Ofen bestellen :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_18/led.jpg&#34; alt=&#34;LED Armbänder&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Nichts spannendes</title>
        <link>/posts/2017_05_17_nothing/</link>
        <pubDate>Wed, 17 May 2017 23:24:36 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_17_nothing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war nicht viel los. Am Morgen hab ich Wäsche gewaschen. Zum Mittagessen
bin ich in die Mensa gefahren. Zusammen mit Floris (aus Holland) und Yuta habe
ich versucht einen Platz in der zwischen 11:25 Uhr und 12:15 Uhr völlig
überfüllten Mensa zu bekommen. Wir haben 10 Minuten gewartet bis ein Tisch frei
wurde. Zu uns setzte sich ein weiterer Asiate (ich glaube Chinese), dessen
Essverhalten ich nicht besonders manierlich fand (und das, obwohl ich sonst
relativ tolerant bin). Anstatt die Schüssel mit dem Reis zum Mund zu führen, hat
er sie an den Tischrand gestellt und den Mund an die Schüssel gelegt. Den Reis
hat er dann mit den Stäbchen über den Rand geschaufelt und alles, was
normalerweise daneben hätte fallen müssen, aufgeschlürft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Unterricht nach der Mittagspause hat ein Angestellter des Nationalen
allgemeinen Forschungsinstituts für Industrietechnik (AIST) gehalten. Es ging um
den Entwurf von Experimenten im Allgemeinen und die anschließende statistische
Auswertung. Wichtiges Thema, aber nicht sonderlich spannend. Danach habe ich
etwas im Labor gearbeitet. Ich habe angefangen den PC, der mir zur Verfügung
gestellt wurde, neu zu formatieren, nach Bauteilen für das Projekt meiner Gruppe
gesucht und gemeinsam mit Karlos an einigen Ideen gesponnen. Karlos hat nächste
Woche etwas Luft, daher haben wir beschlossen gemeinsam eine unserer Ideen zum
Leben zu erwecken. Was genau wird noch nicht verraten :P&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Projekt</title>
        <link>/posts/2017_05_16_pbr/</link>
        <pubDate>Tue, 16 May 2017 21:42:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_16_pbr/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich mich wieder mit meiner Projektgruppe (Yuta und Minatsu) zum
Brainstormen getroffen. Wir konnten uns endlich auf ein Thema einigen. Wer
werden, angelehnt an alte Arcade Games, einen Space Shooter basteln. Da das
Programmieren des Large Space anspruchsvoll scheint, greifen wir bei den
Grafiken vorerst auf vorhandenes Material zurück, das wir bei &lt;a href=&#34;http://www.kenney.nl&#34;&gt;Kenney&lt;/a&gt; gefunden
haben. Das könnte dann so aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_16/sample.png&#34; alt=&#34;Space Shooter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel des Spiel wird es sein, dass gegnerische Raumschiff zu zerstören.
Um ein Raumschiff zu steuern, werden 2 Personen nötig sein. Insgesamt spielen
also 4 Spieler gleichzeitig. Um das Schiff über das Spielfeld zu bewegen, müssen
die beiden Spieler am Rand des Spielfelds auf und ab laufen. Durch Armbewegungen
(welche genau, müssen wir uns noch überlegen) kann das Schiff gedreht werden.
Klatschen die Spieler in die Hände oder stampfen sie mit den Füßen, feuert das
Schiff Laserstrahlen ab. Für den Fall, dass es beide Spieler irgendwie
hinbekommen sollten ihren Herzschlag aneinander anzupassen und in einem gewissen
Bereich zu halten wird ein Spezialangriff ausgelöst. Das dürfte allerdings nicht
so einfach werden, da man sich bei dem Spiel ja sportlich betätigen muss.
Immerhin hat der Large Space eine Größe von 15 mal 23 Metern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Spieler bekommt ein tragbares Gerät (wahrscheinlich ein Handschuh), das
mit Sensoren ausgestattet ist und einen kleinen Clip an den Schuh, um das
Stampfen zu detektieren. Auf dem Gerät werden auch Vibrationsmotoren sein, um
dem Spieler anzuzeigen, wenn das Schiff getroffen wurde, entweder vom
gegnerischen Laser oder Asteroiden bzw. Weltraumschrott (wir sind uns noch nicht
über die Details im Klaren, aber was davon wir letztendlich umsetzen, wird davon
abhängen wie gut wir vorankommen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfang Juni treffen wir uns wieder. Bis dahin wollen wir eine Liste mit den
benötigten Teilen anfertigen, uns erkundigen wie der Bestellvorgang über die Uni
läuft, sowie ein einfaches Beispiel der Spielmechanik und eine Designidee des
tragbaren Geräts haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin schon gespannt, was wir aus der Idee machen werden :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Seminar Marathon</title>
        <link>/posts/2017_05_15_seminars/</link>
        <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:40:20 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_15_seminars/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute morgen ist statt unserem üblichen wöchentlichen Seminar die Vorstellung
der Projekte, welche die Bachelor- und Masterstudenten in den letzten 6 Wochen
umgesetzt haben. Dafür treffen wir uns im Large Space.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Projekt nennt sich &lt;em&gt;Drone Fishing&lt;/em&gt;. Man braucht mindestens 2 Personen.
Eine Person steuert durch Handbewegungen eine Drone und die Andere trägt einen
Hut an dem Klettband befestigt ist. An der Drone hängt ein Haken der ebenfalls
mit Klettband umwickelt ist. Das Ziel ist es die Drone über die Person zu
steuern und den Hut zu angeln. Die Steuerung der Drone sieht einfach aus, stellt
sich allerdings als schwierig für ungeübte Nutzer heraus. Aber hat Spaß gemacht
und die Idee ist lustig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/drone.jpg&#34; alt=&#34;Drone Fishing&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Projekt ist &lt;em&gt;Space Drawing Ball&lt;/em&gt;. Dafür hat die Gruppe einen
riesengroßen Wasserball mit reflektierendem Material beklebt, so dass die
Bewegungssensoren im Large Space seine Position bestimmen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/space.jpg&#34; alt=&#34;Space Drawing Ball&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Präsentation der dritten Gruppe gehen wir ins Freie. Alle
Gruppenmitglieder tragen einen schwarzen Anzug und dunkle Sonnenbrillen. Sie
sehen aus wie die Man in Black. Einer der drei öffnet einen Aluminiumkoffer, wie
bei einem zwielichtigen Geschäft in einem Action Film. Darin befindet sich eine
&amp;ldquo;Waffe&amp;rdquo;. Der &lt;em&gt;Color Blaster&lt;/em&gt;. Im Lauf des Blasters ist eine Kamera versteckt. An
der Seite befinden sich LEDs die eine Farbe anzeigen auf die gezielt werden
muss. Beim Drücken des Auslösers wird ein Foto aufgenommen und die Farbe im
Zentrum des Bildes bestimmt. Hat man die Farbe getroffen, wechseln die LEDs zur
nächsten Farbe. Beim Drücken des Auslösers und dem Treffen einer Farbe (richtig
oder falsch) ertönen Soundeffekte. Wir haben alle großen Spaß beim ausprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/blaster.jpg&#34; alt=&#34;Color Blaster&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die letzten 2 Projekte gehen wir in unser Labor. Gruppe Vier hat einen
kleinen Roboter Namens &lt;em&gt;Kuzurobo&lt;/em&gt; (jap. kuzu = Trümmer) gebaut, der Müll vom
Zimmerboden sammeln soll. Für den Fall, dass der japanische Student zu sehr mit
lernen beschäftigt ist und zum Beispiel seine Taschentücher nicht zum Mülleimer
tragen will, ruft er per Handy seinen Roboter, welcher die Taschentücher dann
vom Boden aufsammelt. Der Roboter ist die weiße Box auf dem Gruppenfoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_15/teams.jpg&#34; alt=&#34;Alle Gruppen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die letzte Gruppe hatte die Aufgabe mit einem &lt;em&gt;Zauberstab&lt;/em&gt; (à la Harry Potter)
eine Aktion auszuführen. Letztendlich ist der Zauberstab nur noch Show. Die
eigentliche Aktion wird durch die Bewegung des Nutzers, welche mit einer 3D
Kamera aufgezeichnet wird, ausgelöst. In diesem Fall ist es das Entriegeln einer
magischen Schatztruhe (von der ich eleider kein gutes Foto habe).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 12 sind wir mit den Präsentationen fertig und gehen zum Mittagessen in die
Mensa. Danach gebe ich ein Zertifikat über die erfolgreiche Teilnahme an der
Aufklärung, wie ich mich im Universitätsnetzwerk zu verhalten habe, im
Sekretariat ab. Von 13 Uhr bis 15 Uhr lausche ich dem Arbeitsgruppentreffen von
Prof. Fukui und danach fahre ich zum Labor Prof. Yamanaka. Dort ist heute zwar
kein Gruppentreffen, aber ich möchte ein paar Sachen nachlesen und muss noch
eine Hausaufgabe für den Diskussionskurs fertig machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend treffen wir uns um 19 Uhr zum Feiern der erfolgreich abgeschlossenen
Projektarbeiten in einem Okonomiyaki Restaurant. Okonomiyaki lässt sich schlecht
übersetzen, deswegen schicke ich euch für eine Erklärung besser zu &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Okonomiyaki&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Fahrradtour</title>
        <link>/posts/2017_05_14_biketour/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2017 22:37:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_14_biketour/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Was für ein Trip. Eigentlich wollte ich nur an den See im 12 km entfernten
Tsuchiura fahren, aber weil ich schneller dort war als geplant, habe ich meinen
Trip etwas ausgedehnt und bin letztendlich 40 km gefahren. Die letzten 5 km
von der Stadtgrenze zurück zum Wohnheim waren die Hölle :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach 11 Uhr bin ich nach Tsuchiura aufgebrochen. Die Stadt liegt etwa
12 km östlich von Tsukuba. Der Weg dorthin ist weitestgehend flach. Mit meinem
Fahrrad bin ich sehr zufrieden, es fährt sich gut. In Tsuchiura angekommen,
navigiere ich zunächst zu einem kleinen Park, in dem eine frühere Burg stehen
soll. Leider ist nur noch ein grober Nachbau vorhanden, aber mit der Parkanlage
drumherum sieht es trotzdem sehr schön aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/castle.jpg&#34; alt=&#34;Burg in Tsuchiura&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach fahre ich weiter zum Stadtpark der direkt am See Kasumigaura liegt. In
dem Park steht eine Windmühle von der man einen guten Blick auf den See hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/windmill.jpg&#34; alt=&#34;Windmühle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/lake.jpg&#34; alt=&#34;See&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil es ist ziemlich windig ist und man dort nicht so viel machen kann, überlege
ich die Tour zu beenden und nach Tsukuba zurück zu fahren. Aber nachdem es erst
13 Uhr ist, beschließe ich noch etwas weiter zu fahren. Ich suche auf der
Karten-App auf dem Handy nach Sehenswürdigkeiten in der Nähe und finde eine
weitere Burg. Auf dem Weg komme ich an einem Museum vorbei, dass den Nachbau
eines japanischen Kampfflugzeuges aus dem zweiten Weltkrieg ausgestellt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/fighter.jpg&#34; alt=&#34;Kampfflugzeug&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Rest des Museums habe ich heute keine Zeit, da ich nicht damit gerechnet
hatte und in Tsukuba zurück sein möchte bevor es dunkel wird. Mein Fahrrad hat
nämlich nur ein Vorderlicht und die blinkenden LED-Armbänder, die ich mir
bestellt habe, sind noch nicht da. Für den restlichen Weg zur Burg, brauche ich
etwas länger, da ich meine Karte unterwegs einmal Falsch interpretiere und
deswegen einen kleinen Kreis gefahren bin (ausgerechnet an dem einzigen Hügel
weit und breit). Da ich eh schon Zeit verloren habe, bleibe ich an einer Stelle
stehen und mache ein Foto im Bambuswald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/bamboo.jpg&#34; alt=&#34;Bambuswald&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich endlich auf dem Gelände der zweiten Burg ankomme, finde ich auf einem
Plateau gelegen, einen größeren Kinderspielplatz und einen Aussichtsturm. Keine
Burg. Schade. Aber wenigstens habe ich eine gute Aussicht von der Spitze des
Turms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/tower.jpg&#34; alt=&#34;Aussichtsturm&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der folgende Plan sieht eigentlich wieder vor nach Hause zu fahren, aber bei der
Suche nach dem kürzesten Rückweg sehe ich, dass ich mich auf gleicher Höhe und
nur 8 km von der großen Buddha Statue entfernt befinde, die ich an meinem ersten
Tag auf der Fahrt mit dem Bus vom Flughafen nach Tsukuba gesehen habe. Daher
beschließe ich, auf meinem Rückweg dort einen weiteren Zwischenstop einzulegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/statue.jpg&#34; alt=&#34;Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz vor 16 Uhr erreiche ich das Gelände auf dem die Statue steht. Der
Eintritt beträgt knapp 4 Euro und weitere 3 Euro, um im Inneren der Statue die
Aussichtsplatform zu besuchen. Die Statue ist 120 Meter groß und besteht nicht
komplett aus Stein, sondern hat ein 4 t Stahlgerüßt, das mit knapp 500 kg Stein
verkleidet ist, wobeu alleine der Kopf schon 200 kg wiegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/frame.jpg&#34; alt=&#34;Gerüst der Statue&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der Aussichtsplatform, von der die Aussicht eher Mau ist, befindet sich
auch ein kleiner Tempel im Inneren. Jede der Statuen an der Wand trägt den Namen
der Familie, die Sie gespendet hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/temple.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht vom Buddha&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 17 Uhr mache ich mich auf den Rückweg (19 km) nach Tsukuba. Als ich das
Ortsschild sehe, bin ich bereits erschöpft und meine Beine brennen. Es ist
gerade halb 7 als ich endlich wieder am Wohnheim bin. Insgesamt habe ich heute
40 km zurückgelegt. Das nächste Mal achte ich darauf, dass ich nicht wieder so
weit fahre :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hole mir mit Chun Kwang, der zufällig im Gemeinschaftsraum sitzt,
Abendessen. Als wir fertig gegessen haben, kommen Floris und Karlos. Wir
unterhalten uns eine Weile bevor Floris sich zum Schlafen verabschiedet und
Karlos uns zu einer Runde Super Mario Smash Brothers herausfordert. Wir spielen
bis halb 11, ehe ich auch ins Bett gehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_14/mario.jpg&#34; alt=&#34;Super Mario Smash Brothers&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Kühlschrank</title>
        <link>/posts/2017_05_12_fridge/</link>
        <pubDate>Fri, 12 May 2017 09:22:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_12_fridge/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Um 9:30 Uhr habe ich mich mit Chun Kwang verabredet, um endlich einen
Kühlschrank zu kaufen. Keine 300 Meter vom Wohnheim entfernt ist ein kleiner
Laden, der Gebrauchtwaren verkauft. Dort habe ich schon vor ein paar Tagen ein
kleines Modell gefunden. Für circa 120 Euro kaufen wir uns jeder einen
Kühlschrank und transportieren ihn auf einem Rollwagen bis vor die Tür des
Wohnheims. Wir tragen einen Wagen und die Kühlschranke nacheinander in das
richtige Stockwerk und schieben die Kühlschranke bis zu unseren Zimmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/fridge.jpg&#34; alt=&#34;Mein Kühlschrank&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach bringen wir die Wägen zurück. Chun Kwang fährt an die Uni zum Arbeiten.
Da morgen Sportfest ist und ich noch Hallenturnschuhe brauche, fahre ich mit dem
Fahrrad zu Don Quijote. Der Laden liegt etwas außerhalb und mir wurde gesagt,
das ich dort vielleicht fündig werde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/quijote.jpg&#34; alt=&#34;Don Quijote&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Laden ist riesig und im Inneren eine einzige Reizüberflutung. Überall
blinken LEDs, es laufen mehrere Radios mit unterschiedlichen Sendern parallel
und ähnlich wie in einem Baumarkt laufen kleine Fernseher mit Produktvideos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/inside.jpg&#34; alt=&#34;Reizüberflutung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich finde ein paar Sportschuhe und auch einen Abklatsch von Birkenstocks die ich
ebenfalls mitnehme, da ich die Art von Schuh lieber mag als Crooks. Der Laden
hat alles was man so braucht. Schuhe, Klamotten, Lebensmittel, Werkzeug,
Spielzeug, Sportgeräte, Lederwaren, Schmuck, Motorradzubehör, einen ganzen
Bereich für Drogerieartikel und Medikamente (der Bereich ist abgegrenzt und nur
für die Mitarbeiter zugänglich). Ich kaufe noch einen Organizer und karrierte
Blätter zum Nachfüllen, bevor ich mich auf den Rückweg mache. Als ich am
Wohnheim ankomme, treffe ich Chun Kwang wieder, der ebenfalls nur einen kurzen
Zwischenstop zu Hause eingelegt hat und jetzt zum Mittagessen will. Ich begleite
ihn und esse das Curry Tagesgericht. Dazu gibt es ein Glas Ingwerlimonade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_12/lunch.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen haben wir japanisch Unterricht. Wir wiederholen Zahlen, das
zählen von Gegenständen, Menschen und Tagen. Dann werden unsere Katakana
Kenntnisse (Katakana ist das Alphabet für die Nachahmung ausländischer Worte)
geprüft. Wir bekommen eine Tabelle mit Verben, die im Unialltag häufig
vorkommen, wie zum Beispiel (Formular) ausfüllen, (Unterlagen) einreichen, und
so weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Zeit bis zum Abendessen, für das wir an der Uni bleiben, verbringe ich im
Labor damit, mich auf mein Projekttreffen nächsten Dienstag vorzubereiten. Dafür
habe ich zwei Ideen ausgearbeitet, was wir im
&lt;a href=&#34;/posts/2017_04_26_largespace/index.html&#34;&gt;Large Space&lt;/a&gt; umsetzen könnten. Zum
Abendessen esse ich Ramen. Nudeln in Brühe mit etwas Fleisch und Gemüse gehen
einfach immer :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ist dann Sportfest. Ich hoffe wir gewinnen wenigstens ein
Völkerballspiel. In den Vorjahren scheint es nicht so gut gelaufen zu sein &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Richtig Debattieren</title>
        <link>/posts/2017_05_11_Diskussionsclub/</link>
        <pubDate>Thu, 11 May 2017 23:57:14 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_11_Diskussionsclub/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute geht es wieder zeitig zur Uni. Um 8 Uhr nehme ich mit Chun Kwang den Bus,
um rechtzeitig für den Smart Human Sensing Unterricht an der Uni zu sein. Wir
beschäftigen uns heute mit Blutdruckmessgeräten. Welche Messverfahren nutzen sie
aus und wo liegen die Stärken, Schwänchen und worauf muss man beim Messen
achten. Da wir das Frühstück überprungen haben (ich hatte wenigstens eine
Banane) und etwas früher mit dem Unterricht fertig geworden sind, gehen wir um
kurz vor 11 Uhr zum Brunchen in die Mensa. Es gibt Udon Nudeln und eine Schüssel
Reis mit 3 Stücken frittiertem Schweinefleisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/udon.jpg&#34; alt=&#34;Udon Brunch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach vertrödeln wir etwas Zeit im Labor. Ich gehe mit Karlos, um
herauszufinden, wo ich die Post für die Arbeitsgruppe abholen muss, wenn ich
mit der Aufgabe an der Reihe bin. Um 13:45 Uhr haben wir wieder Unterricht.
Richtig Debattieren. Dafür kommt extra ein Dozent von der Universität Tokyo.
Japan ist normalerweise nicht auf Konfrontation aus, von daher gibt es
normalerweise keine Debattierclubs in den Schulen. Der Dozent hat sich während
seiner Schulzeit für das Debattieren interessiert und deshalb an seiner Schule
einen Club gegründet. Er scheint in Japan durch das Debattieren bekant geworden
zu sein, da er inzwischen Regierungsmitglieder im Argumentieren coacht.
Da er extra aus Tokyo zu uns fährt und sonst einen recht vollen Terminkalender
hat, haben wir ihn 4 Stunden am Stück bis um 18 Uhr. Das war super anstrengend,
aber hat echt Spaß gemacht. Die Stunde über haben wir als Thema immer wieder die
Frage aufgegriffen, ob Japan die Todesstrafe abschaffen soll. Zu Anfang war ich
ziemlich überrascht, dass alle Japaner im Raum einstimmig dagegen waren, aber
ich schätze mal, wenn man damit aufwächst ist man es gewohnt. Und es liegt ja
auch nicht unbedingt in der Natur des Japaners an bestehenden Strukturen zu
rütteln. Im Laufe der Stunde musste jeder einmal beide Seiten vertreten und am
Ende war gut ein Drittel am grübeln, ob es nicht vielleicht doch besser wäre
die Todesstrafe abzuschaffen. Da müssen Chun Kwang und ich ja gute Argumente für
die Abschaffung gehabt haben, wir waren nämlich von Anfang an gegen die
Todesstrafe. Für das nächste Mal in 2 Wochen sollen wir uns auf die Frage
vorbereiten, ob Japan sich an der Erforschung militärischer Roboter beteiligen
soll. Ich bin schon auf das Ergebnis gespannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/shop.jpg&#34; alt=&#34;Kleiner Bentoladen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen holen Karlos, Chun Kwang und ich uns ein Bentobox aus einem
kleinen Shop in der Nähe der Uni. Der Laden hat große Portionen zu
studentenfreundlichen Preisen. Für mein Abendessen habe ich knapp 4 Euro, statt
wie sonst 6 Euro bezahlt. Wir essen zusammen im Gemeinschaftsraum und schauen
dabei einen Anime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_11/bento.jpg&#34; alt=&#34;Bento&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen steht wieder japanisch Unterricht an. Außerdem will
ich mir endlich einen Kühlschrank kaufen und ich brauche Sportschuhe für das
Völkerball Turnier am Unisporttag kommendes Wochenende.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Alltag</title>
        <link>/posts/2017_05_10_Alltag/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2017 19:31:38 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_10_Alltag/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute war nichts besonderes los. Morgens nach dem Aufstehen hab ich Wäsche
gewaschen und japanisch Vokabeln wiederholt. Dann bin ich um halb 11 mit dem
Fahrrad an die Uni gefahren und habe mir zwei Stücke Pizza zu Mittag gekauft.
Im anschließenden Unterricht ging es heute 2 Stunden lang über qualitative und
quantitative Forschungsmethoden. Danach war ich bis kurz vor 20 Uhr im Labor,
mit Ausnahme der dreiviertel Stunde Abendessen um 18 Uhr. Wirklich was geschafft
hab ich aber trotzdem nicht. Ich bin gerade aber auch ziemlich unstrukturiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Freitag werde ich mich mal hinsetzten und aufschreiben, Was ich Wann zu
erledigen habe. Morgen habe ich zwei lange Vorlesungen. Eine am Morgen und eine
am Nachmittag. Die am Nachmittag soll 3 Stunden dauern. Na ich hoffe nicht &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Training und japanisch-mexikanisches Abendessen</title>
        <link>/posts/2017_05_09_practise/</link>
        <pubDate>Tue, 09 May 2017 20:24:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_09_practise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ich verstehe nicht warum ich immer so früh aufwache, wenn ich eigentlich nichts
zu tun habe. Naja egal, ist eben so. Nach der Morgenwäsche und dem Frühstück
fahre ich mit meinem Fahrrad in die Stadt zur Postbank. Die Verwaltung hat mir
einen Brief mit einem Formular geschickt, dass ich dort ausgefüllt wieder
abgeben muss. Die Sachbearbeiterin erinnert sich zum Glück noch an mich und so
muss ich nicht erst versuche mich auf japanisch verständlich zu machen. Ich
dachte immer Deutschlands Beamte sind pingelig, aber Japan toppt das glaube ich
noch. Das Problem mit dem Formular war, dass ich beim ersten mal ausfüllen, als
ich mein Konto eröffnet habe, das K von Benedikt leicht über die Umrandung des
Formulars geschrieben habe. Als das erledigt ist, überweise ich noch die Miete
für diesen Monat und mache mich auf den Weg zurück ins Wohnheim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Mitagessen, zu dem ich an der Uni gehen will, kann ich ein Zertifikat
aus dem Sekrätariat abholen das die Annerkennung der Fächer aus dem
Masterstudium bestätigt. Weil ich gerade da bin, werde ich auch gleich als
Fotomodell entführt. Die Verwaltung will neue Flyer und Broschüren drucken und
braucht neue unverbrauchte Gesichter. Da komme ich ihnen gerade recht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen (wen es interessiert, es gab Curry) bin ich zum
Japanischunterricht geradelt. Es geht alles so viel schneller mit dem Fahrrad.
Im Unterricht haben wie heute i-Adjektive (es gibt noch na-Adjektive) behandelt.
Danach bin ich zurück zum Labor. Wir haben uns für 17 Uhr zum Völkerball
verabredet. Am Wochenende ist Sportfest und unser Labor hat ein Team für
Völkerball angemeldet. Wir haben 1 Stunde lang gespielt und hatten viel Spaß.
Das hat mich ein bisschen an Sportunterricht erinnert :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Training bin ich mit Karlos (Australier) Abendessen gegangen. Wir haben
ganz in der Nähe der Universität eine kleine Bar Namens 4bar gefunden. Die
Einrichtung war etwas rustikaler als alles was ich bislang gesehen habe und der
Besitzer scheint Rennräder zu mögen oder selbst zu fahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_09/4bar.jpg&#34; alt=&#34;4Bar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Essen war super lecker. Ich hatte Taco-Reis. Taco war aber keiner im Essen.
Das ist wohl eher, um dem Essen einen mexikanischen Namen zu verleihen. Die
Basis des Gerichts ist Reis, wer hätte das gedacht. Darüber verstreut ist Salat,
feine Karotten- und Käsestreifen sowie Salat. Der erste echte Salat den ich in
Japan gegessen habe. Alles was sonst als Salat verkauft wird, ist in
Wirklichkeit gehobeltes Weißkraut. Um das Essen abzurunden ist oben drauf ein
Klecks Tomatensalsa und am Rand eine Avocado aufgeschichtet. Dazu hab ich ein
Glas Ingwerlimonade getrunken :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_05_09/tacorice.jpg&#34; alt=&#34;Mein Abendessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich ab dem Mittagessen wieder Vorlesung. Dafür muss ich noch
Literatur lesen und Wäsche will ich auch waschen. Das wird dann wohl den
Vormittag füllen. Für heute (es ist schon wieder nach 0 Uhr) mach ich das Licht
aus.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Gruppenrunde und Laboraustausch</title>
        <link>/posts/2017_05_08_/</link>
        <pubDate>Mon, 08 May 2017 08:46:22 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_05_08_/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute wäre ich beinahe zu spät zum wöchentlichen Arbeitsgruppentreffen gekommen.
War doch ziemlich spät gestern. So langsam fühle ich auch was von meinem
Heuschnupfen. Das Graß rund ums Haus ist bald 30 cm hoch und steht kurz vor der
Blüte. Mal sehen wie schlimm es wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im wöchentlichen Treffen stehen 4 Vorträge auf dem Programm. Eigentlich sollen
alle versuchen in Englisch vorzutragen, aber heute gibt es bis auf den letzten
Vortrag nur Japanisch. Der erste stellt seine Arbeit an einem Dialog basierten
Make-Up System für visuell beeinträchtigte Personen vor. Das Gerät sieht aus wie
ein Spiegel über dem eine Kamera hängt. Es werden Fotos vom Gesicht gemacht,
während LEDs am Rand ihre Farbe wechseln. Mit Hilfe der verschiedenfarbigen
Fotos kann das System dann die Verteilung und Sauberkeit des aufgetragenen
Make-Ups bewerten. Der zweite Vortragende berichtet über seine Versuche mit
verschiedenen Elektroden um eine Unterarmprothese mit Muskelsignalen des
Oberarms zu steuern. Mehr hab ich davon leider nicht verstanden. Nach einer
kurzen Pause, in der ich endlich frühstücke, geht es mit den anderen beiden
Vorträgen weiter. Der dritte Vortrag ist über einen Roboter mit dem man in einem
festgelegten Spielfeld fangen spielen kann. Der Roboter verfolgt die Spieler im
Spielfeld und bekommt von zwei, neben dem Spielfeld aufgestellten, Kameras
Informationen über die eigene Position und die aller Spieler im Feld. Die
Spieler im Beispielvideo scheinen großen Spaß zu haben :D Den letzten Vortrag
hält Joana, die eine Veröffentlichungen über spielerische Gesundheitschecks bei
Kindern vorstellt. Die Autoren nutzen drei mit Sensoren ausgestattete Würfel auf
deren Seiten Bilder zur Geschichte der drei kleinen Schweinchen gedruckt sind.
Die Würfel sind in die Geschichte integriert und so muss das Kind zum Beispiel
in einen Sensor pusten, wenn der Wolf die Hütten wegpustet oder den Würfel fest
drücken, wenn sich die drei Schweinchen vor Angst festhalten. So können
verschiedene Gesundheitsdaten, wie zum Beispiel das Lungenvolumen, die
Temperatur, der Puls und der Sauerstoffgehalt im Blut der Kinder erfasst werden.
Beim Vergleich dieser Untersuchung mit einer konventionellen Untersuchung beim
Arzt zeigte sich, dass die Kinder entspannter sind und aktiver an der
Untersuchung teilnehmen. Pünktlich um halb 12 sind wir fertig und können alle
zum Mittagessen gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Mittagessen sitze ich 2 Stunden im Labor und überlege weiter woran ich
genau Forschen will. Das ist aber alles noch nicht so ausgegoren. Um kurz vor 3
muss ich aufhören und für meinen Austausch mit einer anderen Arbeitsgruppe zur
Fakultät für Verhaltens- und Neurowissenschaften laufen. Da ich von dem
Professor keine Antwort auf die Frage des Orts bekommen habe, frage ich seine
Sekretärin. Sie spricht selbst leider kein Englisch und versteht nur die Hälfte
von dem was ich sage, aber ich bin mit Japanisch auch nicht besser. Irgendwie
haben wir es dann noch hinbekommen und ich komme gerade rechtzeitig zur
Gruppenrunde. Die Arbeitsgruppe besteht nur aus 10 Leuten, deswegen sitzen wir
in einem kleinen Kreis um einen Fernseher auf dem die Vortäge gezeigt werden.
Die Themen sind so ganz anders als bei den Ingenieuren in meiner Gruppe. Es geht
um das Messen von Empathie bei Kindern, die objektive Bewertung von ästhetischem
Vergnügen (ich weiß nicht ob ich das richtig übersetzt habe: aesthetic pleasure)
und wie man den Menschen Schutzimpfungen mit einer Kampange schmackhaft machen
kann. Wie auch in der Arbeitsgruppe für Bildverarbeitung und Maschinelles Lernen
werde ich 4 Wochen lang zu deren Treffen am Montag gehen, um deren Forschung
kennen zu lernen und eventuell einen neuen Blick auf mein eigenes
Forschungsthema zu finden. Jedenfalls muss ich nach den 4 Wochen einen kurzen
Vortrag darüber halten, was ich dort gelernt habe und wie ich es anwenden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen hab ich außer dem Japanisch Kurs am Nachmittag keinen Unterricht. Heißt
ich kann ein paar Botengänge (zur Post, zur Bank und zum EMP Sekretariat)
erledigen.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
