<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>

    <title>@Felix’s Felix in Japan - Posts</title>
    <link>/posts/index.xml</link>
    <description>All entries in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
    <lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 20:40:57 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
      <item>
        <title>T -4 Tage</title>
        <link>/posts/2018_08_14/</link>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 20:40:57 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2018_08_14/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Weil es heute Morgen als ich aufgewacht bin so schön gemütlich war und geregnet
hat, bin ich lange im Bett liegen geblieben. Nach dem Frühstück/Mittagessen bin
ich zu meinem dritten Termin mit Monika. Nach dem Experiment hat sie mir danach,
wie auch jedem anderen Teilnehmer, einen kleinen Schokokuchen gegeben. Im
Anschluss war ich kurz im Büro, um die Apfelkekse aus Fukuroda für die anderen
abzugeben. Die meisten kommen zwar erst in einer Woche wieder, weil in Japan
gerade eine der drei &amp;ldquo;großen&amp;rdquo; Ferien sind. Das &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Obon&#34;&gt;(O)Bon-Fest&lt;/a&gt;, das kurz nach 1200
auf Basis des hinduistischen Lichterfests importiert wurde. In Tsukuba wird es
dazu einen Festakt geben, allerdings erst am Ende der Ferien, wenn ich schon weg
bin. Muss ich mir nächstes Jahr anschauen. Mein Flug geht ja schon am Freitag.
Ich hoffe ich vergesse nichts wichtiges beim Packen. Nachdem ich es letze Wochen
nicht geschafft habe meinen Flug zu bezahlen, bin ich heute nochmal zur Bank und
habe das endlich erledigt. Das Formular, das ich letzte Woche mitgenommen habe,
war natürlich das Falsche. Mein Bankvokabular ist leider noch nicht ausreichend,
um zu fragen was ich genau machen muss, aber nachdem ich dem Angestellten die
Rechnung gezeigt hatte und irgendwie rausgebracht habe, dass ich das gerne
bezahlen möchte, haben wir es hinbekommen. Am Ende hab ich mir ein Foto von dem
ausgefüllten Formular gemacht, damit ich das beim nächsten Mal alleine
hinkriege. Muss ich schließlich ab jetzt bei jeder Flugreise machen. Als das
erledigt war, habe ich mir noch was zu Essen geholt und bin zurück ins Wohnheim
gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Verkehrserziehung</title>
        <link>/posts/2017_08_13/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 15:27:40 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_13/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nicht weit vom meinem Wohnheim liegt ein kleiner Park Namens Sakurakoutsuukoen,
was übersetzt wohl so viel heißt wie Kirschblüten-Verkehrs-Park. Der Gesamte
Park ist ein Übungsplatz mit Verkehrsschildern und einer kleinen Ampelanlage, um
die Straßenregeln zu lernen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_13/park.jpg&#34; alt=&#34;Sakurakoutsuuen Park&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Park steht ein Gebäude das im Stil an den Bahnhof in Amsterdam angelehnt ist,
allerdings hat dieses Gebäude keinerlei Anschluss an Straße oder Schiene. Die
Spielstraße im Vodergrund zählt nicht. Im Inneren ist ein kleines Büro das für
den Verleih von Dreirädern und Fahrrädern zuständig sind. Hinter dem Haus ist
ein ganzes Arsenal an Fahrzeugen in allen Größen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_13/station.jpg&#34; alt=&#34;Bahnhof&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben und gegenüber dem Gebäude im Park stehen zwei Oldtimer. Ein schöner alter
Reisebus, der früher den Verkehr nach Tokyo bedient hat und in seinen 8 Jahren
Dienst knapp 1.4 Millionen Kilometer zurückgelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_13/bus.jpg&#34; alt=&#34;Alter Bus&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und eine alte Dampflok vom Typ D5170 aus dem Jahr 1937, deren Führerhäußchen ihr
&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/felixdollack/36535578915/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; von Innen sehen könnt. Sie wurde an verschiedenen Standorten eingesetzt
und nach 39 Jahren und insgesamt knapp 2.2 Millionen zurückgelegten Kilometern
ist sie als Ausstellungsstück in Tsukuba gelandet. Wann genau habe ich leider
nicht herausfinden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_13/train.jpg&#34; alt=&#34;Dampflok&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz der 30 Grad waren sehr viele Eltern mit ihren Kindern im Park, um
gemeinsam über den Parkour zu radeln und die Straßenregeln zu verinnerlichen.
Ich bin nach einer Stunde wieder zurück ins Wohnheim, um ein Eis zu essen und
mich im Schatten zu verstecken :D&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ruhiger Samstag</title>
        <link>/posts/2017_08_12/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 18:53:14 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_12/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen hat mich mein Handy geweckt. Nicht weil der Alarm geklingelt hat,
sondern weil ich eine Nachricht bekommen habe und wohl gestern Nacht vergessen
haben muss es stumm zu stellen. Die Nachricht war von Chizuru. Das Mädchen mit
der ich im März die 360 Grad Fotos auf dem Aussichtsturm gemacht habe. Sie
befürchtet, dass ihr Laptop demnächst kaputt geht und hat mich um Rat gefragt,
was für einen sie sich kaufen soll. Also habe ich den Vormittag damit verbracht
nach Computern zu suchen, da sie noch dieses Wochenende einen neuen Kaufen will.
Ich habe ihr eine Hand voll verschiedener Modelle geschickt und gesagt, dass es
am Besten ist sich die im Laden nochmal anzuschauen. Dabei muss sie auf was
völlig anderes aufmerksam geworden sein, jedenfalls hat sie sich für ein
&lt;a href=&#34;http://www3.lenovo.com/ch/de/tablets/windows-tablets/yoga-book-series-windows/Yoga-Book-with-Windows/p/ZZITZTWYB2F&#34;&gt;Yoga Book&lt;/a&gt; von Lenovo entschieden. Halte ich zwar nicht für einen Laptop,
sondern eher für ein Table, aber für ein bisschen Abschlussarbeit schreiben
reicht es wohl. Und zum zeichnen scheint das Tablet auch ganz gut zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Mittagessen habe ich mir Pfannkuchen gemacht. Eigentlich wollte ich auch die
Induktionsplatte ausprobieren, die ich vor einiger Zeit gekauft hatte,
allerdings ist die billige Pfanne von Ikea nicht dafür geeignet. Am Nachmittag
habe ich Wäsche gewaschen, den Film Battlestar Galactica angeschaut und auf der
Landkarte in Tsukuba nach einem Ort gesucht an dem ich gestern mit dem Bus
vorbeigekommen bin und der mir interessant aussah. Der Plan für Morgen ist es,
dort hinzuradeln und mir das genauer anzuschauen und hier ein paar Fotos zu
zeigen ;)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tag des Berges</title>
        <link>/posts/2017_08_11/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 19:35:03 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_11/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute ist ein Feiertag in Japan. Tag des Berges, um sich auf die Natur zu
besinnen und für die Berge und für deren Vorzüge dankbar zu sein. Ich bin um
kurz nach 7 Uhr aufgestanden, weil ich gestern Nacht (es war schon 2 Uhr als ich
den letzten Eintrag hochgeladen habe) nicht wirklich geplant habe, wie ich zu
dem Wasserfall in Fukuroda komme. Das habe ich während dem Frühstück nachgeholt.
Um kurz nach 9 Uh bin ich mit dem Bus in das 15 Minuten entfernte Tsuchiura
gefahren. Bevor der Tsukuba Express gebaut wurde, war Tsuchiura die einzige
Stadt im Umkreis mit einer Bahnanbindung. Die Busverbindung scheint noch aus der
Zeit zu sein, da sie genau auf die Bahn abgestimmt ist und alle 20 Minuten ein
Bus fährt. In Tsuchiura habe ich den Zug nach Mito genommen. Mito ist der
Verwaltungssitz der Prefektur Ibaraki zu der auch Tsukuba gehört. Wenn ich den
japanischen Führerschein haben will, muss ich ihn dort beantragen (im Herbst
mach ich das noch). Die Fahrt dauert ebenfalls 20 Minuten. In Mito musste ich 45
Minuten auf den Anschluss warten. Ich habe mir eine Flasche Wasser gekauft und
bin um kurz nach 11 Uhr weiter nach Fukuroda gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_11/station.jpg&#34; alt=&#34;Bahnhof Fukuroda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Bahnhof, der anders als sonst üblich in Japan, eine nette kleine Holzhütte
ist, wartete bereits ein Bus der die Ankommenden für weniger als 2 Euro 10
Minuten näher an den Wasserfalls bringt. Von dort läuft man noch gut 10 Minuten
eine Straße entlang, die ähnlich wie am Berg Tsukuba, mit Souveniergeschäften
und Restaurants gespickt ist. Man bezahlt einen kleinen Eintritt von ungefähr
2.5 Euro, um durch einen Tunnel im Berg zu einem Aufzug zu laufen der einen auf
etwa gleiche Höhe mit dem Beginn des Wasserfalls bringt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_11/highup.jpg&#34; alt=&#34;Fukuroda Wasserfall von oben&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Wasserfall selber fällt über eine Höhe von ungefähr 120 Metern. Die
schönsten Fotos habe ich jedoch am Fuß des Wasserfalls gemacht. Dort hätte ich
keinen Eintritt zahlen müssen, aber dafür hätte ich den Zugang quasi Rückwärts
laufen müssen. Naja fürs nächste Mal weiß ich es. Man soll sich den Wasserfall
zu allen 4 Jahreszeiten anschauen, deswegen will auf jeden Fall im Herbst
nochmal da hin, wenn die Blätter schön bunt sind :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_11/waterfall.jpg&#34; alt=&#34;Fukuroda Wasserfall&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Fuß des Wasserfalls führt eine Hängebrücke über den Fluss. Auf der anderen
Seite führt eine Stahltreppe den steilen Berg hoch zu einer Aussichtsplatform
hinter den Wasserfall. Der Blick von dort ist ok, aber trotz nur 23 Grad sehr
schweißtreibend und nicht unbedingt der Aussicht wegen zu empfehlen. Auf dem Weg
zu dieser Aussichtsplatform zweigt eine alte Steintreppe ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_11/stairs.jpg&#34; alt=&#34;Treppe zum Gipfel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin der Treppe ungefähr 30 Minuten lang bis zum Gipfel auf 347 Metern
gefolgt. Als ich oben angekommen bin, war ich durchgeschwitzt und hatte einen
Puls von gut 200. Der Ausblick direkt auf dem Gipfel ist leider durch Bäume
verdeckt, aber auf dem Weg dort hin gibt es 3 Stellen von denen man einen sehr
schönen Blick über die Landschaft bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_11/view.jpg&#34; alt=&#34;Ausblick in der Nähe des Gipfels&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich wieder unten war, haben meine Füße nicht mehr ruhig halten können.
Immer wenn ich stehen geblieben bin, haben meine Waden angefangen zu zittern.
Weil ich jede Menge Wasser verloren habe und es auch schon kurz nach 14 Uhr war,
habe ich mich bei einer Portion Nudelsuppe mit Udon (dicke Nudeln) gestärkt.
Bevor ich zurück gefahren bin, habe ich noch eine Packung Apfelkekse für die
Arbeitsgruppe gekauft, da es in Japan üblich ist kleine Geschenke mitzubringen,
wenn man auf Reisen geht. Um halb 7 war ich zurück am Wohnheim, habe kurz
geduscht und habe dann Feierabend gemacht. Mein Bewegungsbedarf ist mit diesem
Ausflug erstmal wieder gestillt und das Wochenende wird faul :D&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Workshopeinführung</title>
        <link>/posts/2017_08_10/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 23:33:41 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_10/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Morgens um 8 Uhr musste ich für Monicas Experiment an die Uni. Ich wurde wie
vorgestern an die Platform mit den Seilzügen gehängt und konnte durch die Gegend
schweben. Heute hat das Experiment etwas länger gedauert, weil bei der
Kalibrierung ein Fehler passiert ist ab und zu wenn ich meinen Kopf nach Rechts
bewegt habe nach Links geschwebt bin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach habe ich mich wieder mit meinem Programm zur Erkennung der
Sprachgeschwindigkeit beschäftigt. Um 13:45 Uhr war die Einführung zum Space Art
Workshop bei Professor Osaka. Er hat uns erschiedene Arbeiten und ein paar
Videos aus den vergangenen Jahren gezeigt. Das Flugzeug ist ein Privatjet mit
insgesamt 7 Plätzen, wobei 3 Plätze bereits durch die Piloten und einen
Flugbegleiter belegt sind. Es dürfen maximal 8 Leute am Workshop teilnehmen und
an 2 Tagen im November fliegen je 4 Leute für insgesamt 10 mal in 15-sekündiger
&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Mikrogravitation&#34;&gt;Mikrogravitation&lt;/a&gt;. Heißt nicht komplett schwerelos, aber reicht zum schweben ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Ende der Einführung haben wir Fragebögen zu unserer Gesundheit ausgeteilt
bekommen und den Auftrag erhalten uns von einem Arzt checken zu lassen. Außerdem
sollen wir andere Space Art Projekt recherchieren und eine erste Idee bis zum
7.9. haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Weile nach dem Workshop bin ich zuerst zum Geldautomaten, um Geld für das
Flugticket abzuheben und danach zur Post, um zu bezahlen. Leider war ich schon
etwas zu spät dran. Der Bankschalter hatte schon geschlossen. Ich hab mir einen
Überweisungsträger mitgenommen, oder zumindest etwas das so aussah wie einer.
Muss übers Wochenende mal jemanden Fragen, ob das tatsächlich ein
Überweisungsträger ist und wie ich den auszufüllen habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend habe ich durch Zufall meine Noten gefunden. Auf die Klausur in
Interaktion habe ich ein B (eine 2) bekommen. In den restlichen Kursen habe ich
As (1er). Da noch ein paar Noten fehlen, kann sich das aber noch ändern. Morgen
ist Feiertag. Tag des Berges. Beim suchen nach Ausflugszielen habe ich einiges
gefunden, dass ich irgendwann gerne machen möchte, allerdings habe ich mich noch
für nichts entscheiden können. Mal sehen, vielleicht fahre ich zum Wasserfall in
Fukuroda :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>(Kein) Taifun</title>
        <link>/posts/2017_08_09/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 19:43:20 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_09/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Es ist immernoch sehr heiß draußen. Nachts waren es 28 und tagsüber 37 Grad.
Dank des Taifuns der in den letzten Tagen über Tokyo gewesen ist und gerade
nördlich von Tsukuba vorbei zieht, ist die Luftfeuchtigkeit etwas trockener
geworden. Scheint so als ob der Taifun Wasser aus dem Umkreis anzieht. Issei und
Hachisu aus meiner Arbeitsgruppe meinten, dass die Luftfeuchtigkeit immer schön
angenehm ist nach einem Taifun. Man schwitzt trotzdem, 37 Grad sind ja
schließlich auch nicht ohne ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe heute den ganzen Tag über Grafiken mit Matlab gezeichnet und dabei ein
paar alte Arbeiten von mir wieder verwendet und eine neue Funktion gefunden. Die
Grafiken waren nicht für mich, aber dadurch habe ich mein Wissen etwas
auffrischen können und bin dann bei den Grafiken für meine Arbeit schneller und
sicherer. Zwischen 17 und 18 Uhr habe die Bewertung für den Diskussionskurs
geschrieben und die Unterlagen, welche ich für letzte Stunde vorbereitet hatte,
an den Professor geschickt. Bin gespannt wann und wo ich Ergebnisse zu den
Kursen und auch den Klausuren, die ich geschrieben habe, sehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen früh muss ich schon um 8 Uhr an der Uni sein, um den zweiten Termin von
Monica&amp;rsquo;s Experiment mitzumachen. Am Nachmittag um 13:45 Uhr ist dann das erste
Treffen für einen Workshop den ich im September und Oktober besuchen will.
Der Titel ist Space Art. Nach einiger Vorbereitung und dem Bau eines
Kunstgegenstandes soll die ganze Klasse (ich glaube die Anzahl der Teilnehmer
ist beschränkt, aber das erfahre ich Morgen) an einem Parabel- oder
Zero-Gravity-Flug teilnehmen. Aber dazu kann ich hoffentlich Morgen mehr
schreiben.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Schweben im Experiment und Geburtstagsfeier</title>
        <link>/posts/2017_08_08/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 17:54:52 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_08/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen bin ich völlig ausgetrocknet aufgewacht. Es hatte die ganze Nacht
knapp 30 Grad. Ich musste nach dem Aufstehen erst einmal einen halben Liter
trinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tagsüber habe ich Hannah nochmal aus der Patsche geholfen. Die war im Stress und
musste Grafiken für ihren Chef machen und gleichzeitig Patienten versorgen. Von
14 Uhr bis 15:30 Uhr habe ich an Monicas Experiment teilgenommen. Dafür habe ich
eine Ausrüstung wie im Hochseilgarten bekommen und wurde im großen Virtual
Reality Raum an eine mit Seilzügen bedienbare Platform gehängt. Durch Bewegen
des Kopfes konnte ich in alle Richtungen durch die Gegend schweben. Monicas Ziel
ist es herauszufinden, wie natürlich sich diese Art der Steuerung anfühlt und ob
man so im virtuellen Raum gut navigieren kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_08/experiment.jpg&#34; alt=&#34;Fliegen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend war ich auf der Überraschungsgeburtstagsfeier von Juniorprofessor
Hirokawa. Ich habe ihm eine Flasche deutsches Bier geschenkt und mit Chun Kwang
und Minatsu noch einen Gutschein für den Playstation Store drauf gelegt, da er
gerne Videospiele spielt. Auf der Feier haben wir sehr leckere Hamburger und
einen großen Becher Eis mit Früchten zusammen gegessen, viel geredet und
gelacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_08/party.jpg&#34; alt=&#34;Party&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Besprechung mit dem Chef</title>
        <link>/posts/2017_08_07/</link>
        <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 19:19:05 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_07/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nach der Nacht gestern bin ich heute doch schon um 8 Uhr aufgestanden.
Vielleicht lag es aber auch an der Luftfeuchtigkeit. Die war heute den ganzen
Tag ziemlich anstrengend. Arme und Gesicht waren jedesmal sofort nass, sobald
ich einen klimatisierten Raum verlassen habe. Zum Glück musste ich nicht so viel
rausgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Uni habe ich weiter nach Literatur gesucht und nichts brauchbares
gefunden. Bei dem Gespräch mit meinem Betreuer um 19:30 Uhr haben wir das mit
der Veröffentlichung nochmal genauer besprochen. Ich muss gar nicht zwingend ein
neues Experiment machen. Es reicht, wenn ich die deutsche Veröffentlichung
übersetze. Beim kontrollieren der Abgabefrist, habe ich mit Erstaunen
festgestellt, dass die Frist vom 18. August auf den 8. September verschoben
wurde. Jetzt habe ich also etwas mehr Zeit. Muss nur die Erlaubnis aus Oldenburg
einholen. Das sollte aber kein Problem sein. Zusätzlich fange ich an mich damit
zu beschäftigen wie man Sprachgeschwindigkeit messen kann. Das ist eine andere
Baustelle mit der ich mich füher oder später sowieso beschäftigen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend haben Chun Kwang und ich Minatsu kurz bei einem Bastelprojekt geholfen,
da sie bislang noch nicht mit dem Mikrokontroller Arduino gearbeitet hat. Morgen
Nachmittag helfe ich Monica als Proband in ihrem Experiment und muss dem
Dozenten vom Diskussionsunterricht noch Rückmeldung zu seinem Unterricht geben.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Tokyo Maker Faire</title>
        <link>/posts/2017_08_06/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 07:04:45 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_06/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich um 9 Uhr nach Tokyo zur Maker Faire gefahren. Auf dem Weg dorthin
musste ich zum Ersten Mal mit dem Bus in Tokyo fahren. Die Haltestelle mit der
Richtigen Linie zu finden war gar nicht so einfach. Als ich das geschafft hatte
und endlich im Bus war, habe ich festgestellt, dass er in die falsche Richtung
fährt. Also bin ich 2 Haltestellen später ausgestiegen, habe die Straßenseite
gewechselt und bin in den Richtigen eingestiegen. Gegen 11 Uhr bin ich auf dem
Big Sight Messegelände im Hafen von Tokyo angekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/faire.jpg&#34; alt=&#34;Eingang&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 Stunden und einige kuriose Erfindungen später hatte ich alles gesehen. Zum
Beispiel einen Brillenputzautomaten. Ein kleiner Roboterarm bewegt Düsen für
Wasser und Seife und zum Schluss einen Föhn :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/glassroboter.jpg&#34; alt=&#34;Putzautomat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil mir 15 Uhr zu früh war, um nach Hause zu fahren habe ich mich bei Falk
gemeldet und gefragt, ob er Lust hat noch etwas durch Tokyo zu streunern und
uns bei einem Bier zu unterhalten. Wir waren in einigen Stadtparks und haben
auf dem Weg einen Schrein mit einer super steilen Treppe gefunden. Die
Geschichte des Schreins besagt, dass einst ein Samurai mit seinem Pferd die
Stufen bezwungen hat und danach immer erfolgreich im Leben war. Daher stehen die
Stufen des Schreins auch für Erfolg im Leben. Falk und ich haben sie mangels
Pferd zu Fuß bezwungen. Mal sehen, ob das ausreicht, um den Doktor zu schaffen
;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_06/shrine.jpg&#34; alt=&#34;Schrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Abendessen um 7 haben wir uns bei ein paar Bier noch über unsere
Erfahrungen in den Arbeitsgruppen an der Uni ausgetauscht. Ich kann mich nicht
beschweren. Meine Kollegen reden wenigstens auch mal abseits der Arbeit mit mir.
Als wir gegen 23 Uhr nach Hause sind, jeder von uns um gut 6000 Yen (46 Euro)
erleichtert, habe ich festgestellt, dass ich meine Karte für Bus und Bahn
verloren hatte. Ich bin nochmal ins Restaurant zurück, um zu suchen, habe sie
aber nicht gefunden. Schade um die 1000 Yen (knapp 9 Euro), aber nicht so
schlimm. Wäre mir das passiert, als ich mit den Holländern in Tokyo gewesen bin,
wäre es richtig ärgerlich gewesen. Zu dem Zeitpunkt waren fast 50 Euro drauf.
Beim Versuch mit einer regulären Fahrkarte zu fahren, hat sich herausgestellt,
dass das richtig schwierig ist, weil jeder Automat nur für eine bestimmte Linie
Fahrkarten ausspuckt. Ich musste meines zweimal bei einem Sicherheitsbeamten am
Eingang zur Bahn umtauschen. Bevor ich in den Express nach Tsukuba eingestiegen
bin, habe ich mir eine neue Bus und Bahn Karte gekauft. Ich habe den letzten Zug
erwischt, nur um dann festzustellen, dass der gar nicht mehr bis Tsukuba fährt,
sondern 25 Kilometer vorher in Moriya endet. Da war ich ein bisschen in Panik.
In der Kleinstadt gibt es nur ein Hotel. Ein Zimmer kostet dort zirka 90 Euro.
Ich hatte gerade mal 20 und die Bankautomaten hatten seit 19 Uhr geschlossen.
Laufen würde knapp 5 Stunden dauern und das warten auf den ersten Zug am
nächsten Morgen auch. Am Ende bin ich zum Taxistand und habe mir die teuerste
Fahrt meiens Lebens bis jetzt geleistet. Für 9370 Yen, was etwas mehr als 70
Euro sind, bin ich um halb 2 zu Hause gewesen. Die Taxifahrerin war sehr nett.
Englisch ging zwar nicht, aber bis Tsukuba wusste sie und die genaue Adresse
haben wir dann mit dem Navi gefunden. Ich habe eben noch einen Termin bei meinem
Betreuer für Morgen (heute Abend) gemacht und werde jetzt schlafen. Morgen muss
ich ausschlafen &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Frühstück auf dem Fischmarkt und japanische Kleinstwagen</title>
        <link>/posts/2017_08_05/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:24:18 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_05/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen um 9 Uhr habe ich mich mit Kadone und Karlos getroffen, um
gemeinsam zum Fischmarkt von Tsukuba zu fahren und zu frühstücken. Der Markt
liegt etwa 5 km vom Zentrum entfernt und befindet sich in einer Halle, die in
etwa so groß ist wie eine Maschinenhalle für einen Mähdrescher und einen Traktor
mit Anhänger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/market.jpg&#34; alt=&#34;Tsukuba Fischmarkt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind mit Kadones Auto gefahren, weil schwerer Regen gemeldet war, aber es
ist den ganzen Tag trocken geblieben. Das Auto, ein Suzuki Alto (außerhalb von
Japan auch als Pixo bekannt) war eine Nummer für sich. Quadratisch, praktisch,
unbequem (jedenfalls auf der Rückbank) trifft es denke ich ganz gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/car.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf den vorderen beiden Plätzen ist genug Platz und wenn man nur zu zweit
unterwegs ist, kann man die Sitze auch weit genug nach hinten schieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/cockpit.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/headroom.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe nicht viel Luft zwischen meinem Kopf und dem Himmel im Auto. Der
Fußraum hinten ist auch sehr eng, wobei das wohl eher an einer Fehlkonstruktion
des Autos selber liegt. Die Rückbank sitzt nämlich auf halbem Weg in der Tür.
Das macht das Ein- und Aussteigen zu einem Hinderniskurs für Kopf und Knie :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/backseat.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dafür sieht der Kofferaum so groß wie in einem Kombi aus. Als wir am Markt
angekommen sind, haben wir für knapp 10 Euro All-You-Can-Eat Frühstück bestellt.
Die Hauptzutat auf einem Fischmarkt ist natürlich Fisch und weil ich in Japan
bin, muss der selbstredend roh sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_05/breakfast.jpg&#34; alt=&#34;Suzuki Alto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Links oben Sushi mit Fisch, Garnele und Tintenfisch, rechts oben Krautsalat mit
Shrimps, darunter eine Suppe mit noch mehr Fisch. Die Schüssel in der Mitte ist
gefüllt mit feinen Streifen von Rettich, darauf verschiedene Stücke vom
Thunfisch, etwa Wasabi und ein Blatt von der Brennnessel. Links unten ist Reis
und in die leere Schale kommt Soja-Soße. Damit sich das All-You-Can-Eat auch
lohnt, mussten wir einmal Fisch nachfassen. Zum Nachtisch haben wir ein paar
Stücke Wassermelone gegessen. Danach sind wir zurückgefahren und ich hab den
restlichen Tag gefaulenzt :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Australier</title>
        <link>/posts/2017_08_04/</link>
        <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 22:05:27 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_04/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute habe ich endlich die Videoaufnahmen vom Eyetracker öffnen können. Die
Software die mir mein Professor gestern Nacht geschickt hat, war die richtige.
Leider kann ich mit den Aufnahmen nichts anfangen, da man auf dem Video nur
sieht, was ich gesehen habe und eine kleine Markierung die anzeigt wo ich
hingesehen habe. Was ich gesehen habe und wo ich hingeschaut habe wusste ich
vorher auch schon. Was mich interessiert hätte, sind die Videoaufnahmen von den
Augen, aber an die scheint man nicht ranzukommen. Ist also eine Sackgasse. Die
Literatur zu dem Thema hat mir bislang leider auch nicht wirklich weiter
geholfen. Wenn ich bis Montag nichts sinnvolles finde, kann ich das Experiment
und die Abgabefrist am 18ten eigentlich schon abschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr habe ich einen Vortrag von dem Doktoranden Jake aus Australien
besucht. Jake arbeitet daran Daten von verschiedene Sensoren automatisch zu
kombinieren (nennt sich Sensorfusion), um dem zukünftigen Nutzer eines
Virtual Reality Systems die Inbetriebnahme einfacher zu machen. Ich konnte ihm
ein paar Fragen zu meiner Problematik stellen. Ihm ist auch aufgefallen, dass
die derzeitige Darstellung nicht ganz korrekt ist, aber da seine Forschung in
eine andere Richtung läuft, hatte er spontan auch keine zündende Idee parat.
Nach seinem Vortrag haben Karlos (aus meiner Arbeitsgruppe und ebenfalls
Australier) und ich uns noch mit ihm zum Abendessen verabredet. Ein Angestellter
der Universiät hat Jake noch ein paar Labore und den großen Virtual Reality Raum
gezeigt bevor wir uns um 19 Uhr mit ihm und seiner Freundin in der Stadt
getroffen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_04/ootoya.jpg&#34; alt=&#34;Restaurant Ootoya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind im dritten Stockwerk eines Einkaufszentrums gewesen das ich immer für
ausgestorben hielt. Jetzt weiß ich, dass man dort Abends lecker Essen gehen
kann :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen Vormittag werde ich von Kadone und Karlos mit zum Fischmarkt in der Nähe
von Tsukuba genommen. Angeblich gibt es dort All-You-Can-Eat Sushi. Das wird
dann mein Frühstück. Am Sonntag fahre ich mit Karlos nach Tokyo zur Maker Fare.
Das ist eine Messe mit Selbstgebautem und Erfindungen von Privatpersonen.
Außerdem kann man in Workshops kleine Bastelarbeiten machen und das Ergebnis mit
nach Hause nehmen. Das Ziel sind alle die interessiert sind. Auch für Kinder ist
einiges geboten. In Hannover gibt es auch jedes Jahr eine &lt;a href=&#34;https://maker-faire.de/hannover/&#34;&gt;Maker Faire&lt;/a&gt;, aber
jedesmal wenn ich bislang dort hinwollte, ist mir was dazwischen gekommen. Wen
es interessiert, dieses Jahr findet sie vom 26.-27.08. statt.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Eigentlich sollten ja Sommerferien sein</title>
        <link>/posts/2017_08_03/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 23:29:58 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_03/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Nacht habe ich super geschlafen. Es gab kein Erdbeben und die Temperatur
war so niedrig, dass ich mal wieder mit Decke schlafen konnte ohne zu schwitzen.
Aufgewacht bin ich um halb 7 und ab 8 Uhr war ich an der Uni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank der Abgabefrist für die Veröffentlichung muss ich die nächsten 2 Wochen
viel arbeiten, obwohl sich alle anderen gerade auf Urlaub vorbereiten. Ich habe
heute das Hörexperiment einmal an mir ausprobiert. Das Problem mit den
Ergebnissen ist, dass ich weiß welche Antworten erwartet werden, von daher bin
ich ein nutzloser Proband. Aber wenigstens weiß ich jetzt, dass das Experiment
ohne Probleme durchläuft. Am Abend um 21 Uhr habe ich mich mit Minatsu im
Gemeinschaftsraum getroffen. Wir haben den Antrag für das projektbasierte
Forschungsprojekt fertig geschrieben, da die Abgabefrist nächste Woche Mittwoch
ist. Ich werde es aber gleich Morgen abgeben, dann ist es erledigt. Um halb 11
hat mir mein Professor eine Email mit dem Link zu einem Softwarepacket
geschickt. Damit soll ich angeblich die Videodaten des Eyetrackers auswerten
können. Das probiere ich dann auch Morgen aus. Dann kann ich nächste Woche
hoffentlich das Experiment machen. Danach habe ich dann noch eine Woche, um die
Ergebnisse auszuwerten und die Veröffentlichung zu schreiben. In der Zeit nehme
ich auch noch an einem Experiment von Monica teil und muss die Sachen für meine
Reise packen und ein paar Mitbringsel organisieren ;)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Erdbeben</title>
        <link>/posts/2017_08_02/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 12:57:17 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_02/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute bin ich in der Nacht um 2:02 Uhr wachgerüttelt worden. Erdbeben. Hat alles
ordentlich gewackelt. Nach ungefähr einer halben Minute war es wieder vorbei.
Dann ging eine Art Alarm in einem der Häuser an. Ich bin zum Flur, um die
Nachricht besser zu hören. War leider auf Japanisch und das Einzige was ich
verstanden habe, war Telefon. Ich habe die Nachricht daher als unwichtig
abgetan und bin zurück ins Zimmer. Dort habe ich mein Fenster geöffnet und
gelauscht wie mein Umfeld reagiert. Nachdem es sowohl im Haus als auch draußen
ruhig geblieben ist, habe ich mich zurück ins Bett gelegt. Um 7:16 Uhr bin ich
vom nächsten Erdebeben geweckt worden. Diesmal war es zwar etwas länger, dafür
aber weniger stark. Danach war ich dank der Unterbrechung in der Nacht noch
müde, deswegen habe ich mich nochmal auf die andere Seite vom Bett gerollt und
bis halb 10 weitergeschlafen. Nach dem Aufstehen habe ich dann kurz
recherchiert, wie stark die Erdbeben waren und wie die Japaner das bewerten,
damit ich für das nächste Mal einen Anhaltspunkt habe, ab wann Panik angebracht
ist :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab scheinbar um kurz nach halb 1 in der Nacht schon ein Beben, davon habe
ich nichts mitbekommen. Zwischen dem stärkeren Beben in der Nacht und dem
Kleinen, das mich Morgens geweckt hat, gab es noch 3 kleinere Beben, die
allerdings so schwach waren, dass sie in Tsukuba nicht mehr gemessen werden
konnten.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Uhrzeit&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Tiefe&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Stärke&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Werte in Tsukuba nach JMA&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;00:38&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;60 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3.6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;02:02&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5.5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 07:16&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;50 km&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4.6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Die Erklärung zur Japanischen Skala (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/JMA-Skala&#34;&gt;JMA&lt;/a&gt;) ist wie folgt:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Intensität&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Wirkung auf den Menschen&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Situation in Gebäuden&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Situation im Freien&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;für manche Menschen spürbar&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt; 3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;für die meisten Menschen spürbar, löst bei manchen Menschen Angst aus&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Geschirr in Regalen kann scheppern&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Stromleitungen schwingen etwas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;löst verbreitet Angst aus, manche Menschen suchen Schutz, die meisten Schlafenden erwachen&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt; hängende Objekte pendeln erheblich, Geschirr scheppert, instabil aufgestellte Schmuckgegenstände können umfallen&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Stromleitungen schwingen stark, auch für gehende Menschen spürbar, einige Autofahrer bemerken das Beben&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Den restlichen Tag habe ich an der Uni verbracht und weitere Vorbereitungen für
mein Experiment gemacht. Keisuke hat mir beim Übersetzen der Anleitung ins
Japanische geholfen und ich habe die Messung meiner Kopfhörer von letzter Woche
überprüft. Morgen muss ich zusehen, dass ich meinen PC in einen anderen Raum
stellen kann, der etwas ruhiger ist als unser Büro. Dann kann ich denke ich
anfangen zu messen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Links: --&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Flugtickets und Englisch</title>
        <link>/posts/2017_08_01/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:01:37 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_08_01/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Im Vergleich zu den letzten zwei Tagen war Heute nichts los. Ich bin zum
Mittagessen in die Uni gefahren. Dort habe ich die Tickets für meinen Flug, eine
Zahlungsaufforderung und eine Stadtkarte von Stockholm gefunden. Das Reisebüro
hat alles an die Uni geschickt und eine der Sektretärinnen hat es mir auf den
Schreibtisch gelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Nachmittag über habe ich meine alte Veröffentlichung ins Englische
übersetzt. Das war es eigentlich auch schon für Heute. Zwischendurch hat mir
Eleuda (sprich Eluda) noch ein Foto geschickt, das wir gestern vor dem
Vulkankrater haben machen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_08_01/fromEleuda.jpg&#34; alt=&#34;Vor dem Vulkan Shirone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von Links nach Rechts sind da Joanna, Issei, Chiara, Ich, Yukiko, Monica,
Mazakasu, Eleuda und Fumi. Mazakasu wird als Hirokawa-sensei angesprochen, weil
er wissenschatlicher Mitarbeiter ist und damit in der Hierarchie über uns steht.
Issei eigentlich auch, aber ihn spreche ich aus irgendeinem Grund normal an,
weil ich keinen Unterricht bei ihm hatte und er sich mir normal vorgestellt hat.
Joanna, Chiara, Monica und Eleuda sind, wie ich, Doktoranden. Yukiko und Fumi
haben dieses Jahr angefangen zu studieren.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Vulkan Shirane</title>
        <link>/posts/2017_07_31/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 20:09:13 +0900</pubDate>
        <author> (Felix Dollack)</author>
        <guid>/posts/2017_07_31/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen hat die ganze Arbeitsgruppe um kurz nach 7 Uhr zusammen
typisch japanisch gefrühstückt. Es gab Reis, Fisch, kleine Fleischtaschen und
Misosuppe. Danach war ich kurz in der hauseigenen heißen Quelle baden und danach
duschen. Bis 11 Uhr haben wir nochmal ein paar Vorträge, diesmal von den
wissenschaftlichen Mitarbeitern, gehört. Danach haben wir uns aufgeteilt. Ein
Teil ist nochmal zum Onsen gegangen und ich bin mit dem anderen Teil auf den
Gipfel des Vulkans der für das ganze heiße Wasser verantwortlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/vulcano.jpg&#34; alt=&#34;Vulkan Shirane&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vulkan liegt auf 2400 m Höhe und im Krater hat sich ein See gebildet. An
anderen Tagen kommt man direkt an den Krater, aber der Zugang war heute
verschlossen. Die Aussicht war am Anfang noch nicht ganz so gut, weil eine
dicke Wolke um den Berg hing. Aber als wir oben angekommen waren, hatte Sonne
und Wind ihre Arbeit getan. Wir sind mit dem Bus zurück ins Zentrum von Kumatsu
gefahren. Die Station an der Bus und Bahn halten, hat tatsächlich den deutschen
Namen Bahnhof. Und im Zentrum, von dem ich gestern Nacht schonmal ein Foto
gezeigt habe, steht ein Schild auf dem romantische Straße steht. Das muss man
sich ebenfalls aus Deutschland ausgeliehen haben :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/center.jpg&#34; alt=&#34;Stadtzentrum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Tageslicht sieht man, dass die Stadt ein beliebtes Urlaubsziel für Japaner
ist. Es werden Fotos vor der heißen Quelle gemacht und alle Läden in Sichtweite
bieten Omiyage (zu deutsch Mitbringsel) an. Dort bekommt zum Beispiel man kleine
Kekse die mit rotem Bohnenmuß gefüllt sind, verschiedenes Gebäck das grünem Tee
enthält und die Spezialität des Ortes, Eier die im schwefelhaltigen Wasser der
heißen Quellen gekocht wurden. Ich habe ein paar Kleinigkeiten gekauft, die ich
mit nach Deutschland bringen werde. Eier sind keine dabei :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/temple.jpg&#34; alt=&#34;Buddhistischer Temple&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit Monica und Issei habe ich einen kleinen buddhistischen Tempel
besucht und mir das richtige Verhalten zeigen lassen. Zunächst wäscht man sich
die Hände mit einem Schöpflöffel. Das geschöpfte Wasser zunächst über beide
Hände laufen lassen und abschließend den Löffel senkrecht halten, damit das
restliche Wasser den Griff des Löffels reinigt. An Ende der Stufen steht eine
kleine Box in die man etwas Kleingeld wirft. Danach darf man das dicke Tau gegen
eine Glocke schlagen. Abschließend legt man die Hände zusammen, wünscht sich
etwas und verbeugt sich in Richtung der Kiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2017_07_31/group.JPG&#34; alt=&#34;Arbeitsgruppe&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 15 Uhr haben wir uns zur Rückfahrt an der Unterkunft getroffen und wie sich
das gehört noch ein Foto zusammen gemacht. Es sind zwar einige Grimassen drauf,
aber insgesamt zeigen mehr Leute ihre Zähne. Um halb 8 waren wir zurück an der
Uni. Wir haben uns beim Busfahrer (mit Verbeugung) für die reibungslose Fahrt
bedankt und sind dann nach Hause. Ich bin ziemlich müde und werde heute Nacht
bestimmt super schlafen. Morgen ist dann wieder normal arbeiten angesagt :)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>
