<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Felix in Japan</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Felix in Japan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2019 12:55:49 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verpasste Zeit</title>
      <link>/posts/2019_05_10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 12:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_05_10/</guid>
      <description>Es ist so einfach, unwichtige Dinge zu machen wenn man eine wichtige Aufgabe hat oder in Stress gerät, weil man vor lauter Aufgaben das Ziel aus den Augen verliert. Gleichermassen schaffe ich es zusätzlich meine Einträge hier zu vernachlässigen. Schrecklich. Naja, ich schreibe jetzt halt mal was mir noch so einfällt, bzw. womit ich mich beschäftigt habe.
In den vergangenen Wochen, in denen hier nichts erschienen ist, habe ich unter anderem an einer Reihe von Programmieraufgaben für einen Praktikumsplatz gearbeitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanami und digitale Kunst</title>
      <link>/posts/2019_04_08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 17:36:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_04_08/</guid>
      <description>Am Wochenende war ich mit meiner Freundin in Tokyo, um das Kirschblütenfest Hanami zu feiern und eine digitale Kunstaustellung zu besuchen. Am Morgen waren wir in der digitalen Kunstaustellung. Das Künstlerkollektiv teamLab zeigt dort eine Installation die nahtlos von Raum zu Raum ineinander übergeht. Auf dem Bild sitze ich in einem Raum, dessen Projektionen an physische Objekte geknüpft sind. Bewegt man ein Haus, eine Wolke oder einen Teich, verändert sich die projezierte Landschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagesausflug ans Meer</title>
      <link>/posts/2019_03_31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 08:35:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_03_31/</guid>
      <description>Die Woche ist vorbei und ich habe zumindest mein Zimmer eingerichtet. Schreibtisch und Regal in einer Ecke, das Sofa in der anderen Ecke. Rechts neben dem Fenster befindet sich der in Japan übliche Einbauschrank. Darin versteckt sind meine Klamotten und mein Futon. Abends hole ich den Futon aus dem Schrank und lege ihn an der rechten Wand entlang. Morgens verräume ich ihn dann wieder, damit ich mehr Platz im Zimmer habe :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die neue Wohnung</title>
      <link>/posts/2019_03_25_moving/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 22:38:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_03_25_moving/</guid>
      <description>Wie vor 2 Wochen angekündigt, gibt es heute Fotos von der neuen Wohnung. Letzten Freitag habe ich die Schlüssel für die Wohnung bekommen. Gemeinsam mit Minatsu habe ich bei der Stadt angerufen und Wasser, Strom und Gas für die neue Wohnung bestellt und in der alten Wohnung abgemeldet. Am Samstag kam jemand vorbei um das Gas anzustellen und einen Gassensor (ähnlich zum Feueralarm) zu installieren. Samstag Abend war Verabschiedungsparty bei meinem Betreuer zu Hause.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es wird Frühling</title>
      <link>/posts/2019_march_10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 22:19:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_march_10/</guid>
      <description>Die Woche seit dem letzten Eintrag ist schnell vergangen, da ich ja eh spät dran war. Ich war mit meinem Onlinekurs zu machinellem Lernen beschäftigt. Mir fehlt noch ein letztes Projekt und dann bin ich damit fertig. Was ich genau gemacht habe versuche ich an anderer Stelle mal wiederzugeben. Im Moment muss ich mich noch etwas sortieren und wiederholen, damit ich keinen Blödsinn erzähle ;D
In meiner derzeitigen Arbeit kann ich das vermutlich nicht einsetzen, aber wenigstens weiß ich jetzt damit umzugehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Echtes Brot</title>
      <link>/posts/2019_march_6th/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:22:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_march_6th/</guid>
      <description>Da sind mir wieder 2 Wochenenden durch die Lappen gegangen. Ich schaffe es immer wieder mir Samstag Abend zu sagen: &amp;ldquo;Morgen schreibe ich einen neuen Eintrag&amp;rdquo; und dann vergesse ich es bis zum nächsten Tag :D
Da ich gerade nicht mehr genau weiß, wann ich was in den letzten 2 Wochen gemacht habe, pick ich mir einfach was raus.
Ich hab es endlich geschafft bei der Bäckerei &amp;ldquo;Brotzeit&amp;rdquo; einzukaufen. Der Bäckermeister war für einige Zeit in Deutschland und hat viele Rezepte mit nach Japan gebracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japanischer Führerschein</title>
      <link>/posts/2019_02_16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 19:03:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019_02_16/</guid>
      <description>Diese Woche war ich mit einem japanischen Freund beim Führerscheinzentrum um mir den japanischen Führerschein zu besorgen. Bislang bin ich mit einer Kombination aus meinem deutschen Führerschein und einer japanischen Übersetzung gefahren. Die Übersetzung ist nur für ein Jahr gültig und läuft Ende dieses Monats aus. Um weiterhin die Möglichkeit zu haben mir ein Auto ausleihen zu können, wenn ich eines brauche, war der nächste Schritt der japanische Führerschein.
Die Unterlagen für den Führerschein sind ein Foto, der deutsche Führerschein und die japanische temporäre Übersetzung, der Reisepass, eine Bestätigungsurkunde von der Stadt die mein Herkunftsland bestätigt und meine Einwohnerkarte (sowas ähnliches wie der Personalausweis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019</title>
      <link>/posts/newyear2019/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 08:36:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/newyear2019/</guid>
      <description>Das neue Jahr ist schon nicht mehr ganz so neu. Es ist auch schon einiges passiert, seit ich zurück nach Japan gekommen bin. Das wohl wichtigste Ereignis bislang war die Abgabe meines Journal Artikels letzte Woche Dienstag. Jetzt muss ich auf Antwort und eventuelle Verbesserungswünsche warten.
Zur Belohnung und Entspannung war ich dieses Wochenende in Sapporo. Auf der im Norden liegenden Insel Hokkaido fand wie jedes Jahr das Schneefestival statt. Ich bin vergangenen Samstag Morgen mit dem Flugzeug geflogen, weil der Preis, bei einem drittel der Reisezeit, der Selbe wie für den Zug war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lange überfälliges Update</title>
      <link>/posts/2018_11_12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_11_12/</guid>
      <description>Wie die Zeit vergeht. Es sind jetzt 3 Wochen seit meinem letzten Eintrag. Eigentlich wollte ich schon längst was geschrieben haben, aber irgendwie habe ich nicht die Muse gefunden. Ich war ziemlich beschäftigt damit mein Experiment vorzubereiten und Tests mit 2 Personen zu machen. Natürlich habe ich ein paar Fehler im Ablauf und dem Aufbau gefunden. Jetzt muss ich mir die Ergebnisse anschauen und sehen, ob das Experiment das Richtige ist oder ob ich was besser machen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zufällige Beobachtungen</title>
      <link>/posts/2018_10_21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 22:06:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_10_21/</guid>
      <description>Diese Woche habe ich beim Einkaufen mal bewusst darauf geachtet, was mich die Zutaten für einen Salat kosten. Beim aktuellen Wechselkurs (ca. 1 Euro : 110 Yen) kommen die Zutaten im Waagen auf 9 Euro. Ich bin mir gerade nicht mehr ganz sicher was mich das in einem deutschen Supermarkt kosten würde, aber ich meine mich zu erinnern, dass es deutlich günstiger ist.
An einem schönen Morgen sind mir diese beiden älteren Herren beim Kendo Training in einem Schrein aufgefallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spieleabend und Flugticket</title>
      <link>/posts/2018_10_14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:43:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_10_14/</guid>
      <description>Die Woche ist rasend schnell vergangen. Ich bin immer noch damit beschäftigt mein Experiment vorzubereiten. Die Ethikkommission hat, laut meinem Betreuer, noch ein paar Änderungswünsche an mein Experiment. Ich bin dabei den Online Kurs in Künstlicher Intelligenz abzuschließen und habe mich für Ende nächster Woche in einen Vertiefungskurs eingeschrieben.
Gestern habe ich mich mit Freunden zum spielen getroffen. Wir haben von Nachmittags 17 Uhr bis Mitternacht Munchkin gespielt. Munchkin ist ein Kartenspiel, bei dem man Türkarten öffnet, um gegen Monster zu würfeln und bis in den letzten Raum (10 im Ganzen) zu gelangen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenszeichen</title>
      <link>/posts/2018_10_07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 15:24:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_10_07/</guid>
      <description>Ja, mich gibt es noch. In letzter Zeit war ich etwas schlampig mit dem regelmäßigen Blog schreiben. Ich versuche mich zu bessern :D
Die letzten beiden Wochen und Wochenenden habe ich hauptsächlich für meine beiden anstehenden Experimente gearbeitet. Neben den Anträgen für die Ethikkomission und den Protokollen für den Ablauf der Experimente, hatte ich auch noch eine Frist in meinem Onlinekurs. Da ich von der Uni Budget für meine Forschung bekomme und dieses Jahr die Verwendungszwecke geändert wurden (das meiste ist für Reisekosten bestimmt), musste ich ein Schlupflöch nutzen, um das Budget nicht verfallen zu lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisernte und Burg Odawara</title>
      <link>/posts/2018_09_17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 11:44:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_09_17/</guid>
      <description>Letzten Samstag war ich ein weiteres Mal zum Reis ernten auf dem Feld. Wir haben erst sehr spät, gegen 13 Uhr, anfangen können, da es vorher geregnet hat. Die Temperatur war unter 25 Grad, was es uns das Arbeiten leichter gemacht hat. Wir sind nicht ganz fertig geworden, aber seit Sonntag ist der Reis (ohne mich) fertig geschnitten und muss jetzt eine Weile trocknen.
In unserer Pause habe ich ein Insekt entdeckt, dass ich noch nie zuvor gesehen habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es wird Herbst</title>
      <link>/posts/2018_09_10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 07:54:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_09_10/</guid>
      <description>Es wird Herbst. Das merke ich nicht an den Temperaturen sondern daran, dass es Zeit ist den Reis zu ernten. Vergangenen Samstag haben wir angefangen. Zunächst haben wir ein paar Quadratmeter abgeerntet, um ein Bambusgerüst zum trocknen des Reises aufzustellen.
Zwischenzeitlich sah es immer wieder nach Regen aus. Aber jedesmal wenn wir von einer Pause zurück kamen, hat sich die Sonne von ihrer besten Seite gezeigt. Nachdem ich mir beim Unkraut jähten im Sommer dank der Sonne und der Reflektionen vom Wasser lustige braune Streifen an den Beinen zugezogen habe, kam dieses Mal Sonnencreme zum Einsatz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alltag</title>
      <link>/posts/2018_09_03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:45:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_09_03/</guid>
      <description>Der letzte Eintrag ist jetzt schon 2 Wochen her. Irgendwie bin ich nicht dazu gekommen und so viel war auch nicht los. Vor 2 Wochen war ich eigentlich nur arbeiten und mir ein Experiment für meinen dringend benötigten Journalbeitrag überlegen.
Es wurden bereits viele Experimente durchgeführt, um herauszufinden wie die Augen das Gehverhalten beeinflussen. So zeigen zum Beispiel die Augen eine halbe Sekunde bevor man den ersten Schritt macht bereits in die Richtung in die man gehen möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto fahren in Japan</title>
      <link>/posts/2018_08_19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 17:21:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_08_19/</guid>
      <description>Ich bin etwas spät dran mit schreiben, weil ich letzte Woche vergessen hatte etwas zu schreiben. Das wird jetzt nachgeholt ;)
Letztes und dieses Wochenende war ich mit einem Leihwagen auf Japans Straßen unterwegs. Letzte Woche bin ich mit Falk und Monica zum FujiQ Vergnügungspark gefahren. Wir sind erst mit dem Zug gefahren und haben uns in Atsugi getroffen, wo wir dann ein Auto ausgeliehen haben. Auf diese Weise haben wir uns den Weg durch Tokyo gespart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommer</title>
      <link>/posts/2018_08_07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:26:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_08_07/</guid>
      <description>Letzte Woche war unendlich heiß. Die Temperatur ist Nachts selten unter 30 Grad gefallen und war tagsüber nur in klimatisierten Räumen oder mit viel Eis auszuhalten. Mit meiner Projektgruppe war ich wieder damit beschäftigt unser Spiel aufzuarbeiten. Wir haben neue Grafiken und die Projektionen sind auf alle Wände erweitert, um das Gefühl im Weltraum zu sein zu verstärken. Wir arbeiten auch daran die Bewegungen der Spieler aufzunehmen, um eine wissenschaftliche Arbeit herausschlagen zu können :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thailand</title>
      <link>/posts/2018_07_28/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 15:35:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_07_28/</guid>
      <description>Mein Urlaub in Thailand war super. Es war trotz Regenzeit sehr warm und hat nur ein paar mal kurz geregnet. Ich muss mich hier etwas knapp halten, weil ein detailierter Bericht der Woche zu lang wäre ;)
Samstag vor 2 Wochen bin ich mit dem Bus zum Flughafen gefahren. Nachdem ich Geld umgetauscht und einem Hamburger bei McDonalds gegessen habe, bin ich 5 Stunden nach Bangkok geflogen. Von dort aus gleich weiter nach Chiang Mai und mit dem Bus nach Chian Rai, wo ich mir Wat Rong Khun Tempel, der auch als weißer Temple bekannt ist, angeschaut habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ab heute ist Urlaub</title>
      <link>/posts/2018_07_14/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 09:24:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_07_14/</guid>
      <description>Es ist soweit. Meine kurze Woche Urlaub beginnt. Ich fliege japanischer Ortszeit 20:40 Uhr bis zum 22.7. nach Thailand :)
Geplant sind die Städte Chiang Mai und Chiang Rai im Norden. 2 Tage auf der Insel Phi Phi im Süden und am Ende noch 2 Tage in Bangkok. Wie es war und wo ich genau war, schreibe ich dann nächstes Wochenende. Vermutlich etwas später, da ich meinen Laptop nicht mitnehme und erstmal eine Abgabefrist habe wenn ich wieder zurück bin :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teezeremonie</title>
      <link>/posts/2018_07_09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 09:40:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_07_09/</guid>
      <description>Letzten Samstag konnte ich einige Einblicke in die Kunst der japanischen Tee-Zeremonie gewinnen und mich selbst am Servieren von Tee in einem Kurs probieren. Zu Beginn bekamen alle Kursteilnehmer eine aus Papier gefaltete Tasche mit Papierservietten (Kaishi) und einem kleinen Plastikmesser (Kaishi-Kiri) das ebenfalls in der gefalteten Tasche untergebracht ist. Die Taschen für Männer sind etwas größer als die der Frauen.
Abhängig vom Tee der serviert wird, bekommt man verschiedene Süßigkeiten aus süßer Bohnenpaste oder Zucker gereicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonne, Sonne, Sonne</title>
      <link>/posts/2018_07_02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 15:37:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_07_02/</guid>
      <description>Es ist unerträglich heiß. Tagsüber um die 35 Grad und in der nacht nicht unter 28. So langsam kann ich gut nachvollziehen warum Leute in Asien häufig drinnen sind und der Aufenthalt in einem Einkaufszentrum zum Vergnügen wird. Es ist einfach zu heiß, um draußen aktiv zu sein. Manchmal muss man dann aber doch, so wie letzten Sonntag.
Am Morgen habe ich mich mit Yuta und Frau Kobayashi getroffen. Wir sind gemeinsam zum Reisfeld gefahren und haben Unkraut gezupft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etwas musikalische Kultur</title>
      <link>/posts/2018_06_24/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 20:58:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_06_24/</guid>
      <description>Vergangenen Samstag war ich in Tokyo bei einem Treffen einer Gruppe zur Pflege japanischer Traditionen. Die Gruppe hatte eingeladen einige Instrumente auszuprobieren, traditionelle Kleidung aus zweiter Hand und Accessories zu kaufen.
Ich habe etws gebraucht, um warm zu werden und mich an die Japaner ranzutrauen. Meine Sprachkenntnisse leiden immer noch sehr unter der Arbeit und meiner mangelnden Ausdauer. Aber das ist ein anderes Thema und ich versuche dran zu arbeiten :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garten und Hochseilgarten</title>
      <link>/posts/2018_06_18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:06:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_06_18/</guid>
      <description>Nach einer Woche Regen und ein wenig Sonne habe ich meinen Garten mal wieder besucht und erschreckend festgestellt, dass sich das Unkraut ziemlich ausgebreitet hat.
Die Tomaten scheinen gut angewachsen zu sein und haben auch den Regen gut weggesteckt. Die grüne Fläche dahinter versteckt meine anderen Pflanzen. Nach etwas hacken und Unkraut zupfen, was wegen des Regens sehr leicht ging, habe ich etwas Hoffnung, dass die von Käfern gebeutelten Gurken und Zuccini noch was werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Tomaten, neues Spielzeug, neuer Reisepass</title>
      <link>/posts/2018_06_11/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:32:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_06_11/</guid>
      <description>Diese Woche habe ich endlich meine Tomaten ins Freie gepflanzt. Etwas spät, ich weiß, aber ich hatte es bislang nicht auf die Reihe bekommen Stützstangen zu besorgen. Jetzt stehen die 12 Pflänzchen in guter Erde und ich hoffe das wenigstens die Hälfte gut wächst und die jetzt anstehende Regenzeit übersteht. Ist vermutlich immer noch mehr als ich essen kann.
Mitte der Woche habe ich mir Ersatz für mein &amp;ldquo;angeschlagenes&amp;rdquo; Handy geholt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vergnügungen und mein verschwundenes Fahrrad</title>
      <link>/posts/2018_06_03/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 21:26:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_06_03/</guid>
      <description>Vergangenen Samstag war ich zum Rollschuhlaufen im Vergnügungsbereich am Tokyo Dome eingeladen. Am späten Nachmittag habe ich mich zunächt mit Monica in Tokyo getroffen, um den Thunder Dolphin, eine Achterbahn in der Mitte von Tokyo zu fahren. Die interessante Information hier, neben vielleicht der Geschwindigkeit von 130 km/h und der Höhe von 80 Metern (unter den Top 10 der höchsten Achterbahnen der Welt), ist dass die Achterbahn durch ein Gebäude geht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verschiedenes</title>
      <link>/posts/2018_05_28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 22:51:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_05_28/</guid>
      <description>Seit kurzem habe ich einen Wasserfilter. Vorher war das Leitungswasser ziemlich eklig. Es hat irgendwie nach Pilz (?) geschmeckt. Vielleicht war es auch Chlor? Keine Ahnung wie Chlor schmeckt. Aber mit dem Filter merke ich nichts mehr und trinke endlich wieder genug. Wasser kaufen und nach Hause karren gehört damit auch der Vergangenheit an. Die Filterkartusche will ungefähr alle 3 Monate ausgetauscht werden und kostet knapp 10 Euro. Da das mein erster Wasserfilter ist und ich nur SodaMaxx als Vergleich habe, wo ich alle eineinhalb bis zwei Monate eine neue CO2-Patrone für 7 Euro kaufen musste, kommt mir der Filter günstiger vor :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reis(an)pflanzen</title>
      <link>/posts/2018_05_20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 22:05:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_05_20/</guid>
      <description>Vergangenen Samstag war es endlich soweit. Wir haben uns zum Reis anpflanzen mit Frau Kobayashi getroffen. Am Vormittag mussten wir noch ein paar Vorbereitungen treffen, wie zum Beispiel das Gefälle im Feld ausgleichen, damit das Wasser überall gleichmäßig steht. Dieses Jahr sind, dank der Werbung von Frau Kobayashi, sehr viele Studenten zum Helfen gekommen. Das Erde von A nach B bewegen war trotz der vielen Hände sehr anstrengend.
Bei der bereits wohlverdienten Mittagspause haben wir uns gestärkt und bei Orangen und Getränken etwas besser kennengelernt, da jedes Mal ein paar neue Leute dabei sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feste über Feste</title>
      <link>/posts/2018_05_13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 11:43:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_05_13/</guid>
      <description>Am Freitag Nachmittag war ich bei meinem Gemüsegarten und habe endlich Sachen ausgepflanzt. Ich dachte ich bin schnell, brauche vielleicht 2 Stunden und kann danach noch an die Uni. Weit gefehlt. Ich habe geschlagene 5 Stunden gebraucht um einen Teil des Bodens nochmal durchzuarbeiten. Dort habe ich dann 3 Wassermelonen, 6 Zuccinis, 6 Gurken und 6 Brokkilie gepflanzt. Außerdem habe ich Radieschen und Mangold gesäht.
Gestern hat das Sportfest an der Uni angefangen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden Week (2/2)</title>
      <link>/posts/2018_05_07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 10:41:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_05_07/</guid>
      <description>Am Mittwoch musste ich wie letztes mal schon erwähnt arbeiten. Abends hatten wir eine kleine Feier zu Chun Kwangs Geburtstag vorbereitet. Wir hatten ein kleines Grillfest. Was ich eher gewöhnungsbedürftig fand, ist dass hier schon sehr viel Innerei gegessen wird. Man kann auch einfach nur Fleisch bestellen, aber entscheidet man sich zum Beispiel für einen Kurs, bekommt man automatisch verschiedenste Innereien (zum Beispiel Niere und Magen).
Letzten Donnerstag war ich in Tokyo beim Cirque du Soleil, um mir das Programm Kabinett der Kuriositäten anzusehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden Week (1/2)</title>
      <link>/posts/2018_04_28/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 09:27:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_04_28/</guid>
      <description>Meine Zeit als Haustiersitter ist vorbei und Norbert ist wieder bei seinem Besitzer. Hier nun auch ein Foto von der kletternden Schildkröte :D
Die Woche selber war nicht so interessant. Sonntag in einer Woche ist Tag der Offenen Tür in unserem Studio, weswegen wir Projekte des vergangenen Jahres aufarbeiten, Poster drucken und Demonstrationen vorbereiten müssen.
Vergangenen Samstag war ich mit Frau Kobayashi und Chun Kwang wieder auf dem Reisfeld. Diesmal waren noch 2 japanische Studenten aus unserem Programm dabei, weil Frau Kobayashi auf unser Anregen hin ein wenig Werbung gemacht hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Gemüse wächst, der Aktionsradius auch</title>
      <link>/posts/2018_04_21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 09:50:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_04_21/</guid>
      <description>Nach einer Woche ist, bis auf die roten Tomaten, alles was ich angesäht habe aufgegangen. Am schnellsten waren die Radieschen (unten links). Bis ich das Gemüse draußen ins Beet pflanzen kann wird noch eine Weile dauern, aber ich bin positiv, dass das was wird :)
Bevor ich im März nach Deutschland geflogen bin, hatte ich noch den Antrag auf Übersetzung meines Führerscheins abgeschickt. Da ich bislang noch keine Antwort bekommen hatte, habe ich Yuta gefragt, ob wir nicht einmal in der Führerscheinstelle anrufen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ab ins Beet</title>
      <link>/posts/2018_04_14/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:35:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_04_14/</guid>
      <description>Und schon ist wieder eine Woche vorbei. Das geht gerade alles viel zu schnell :D Dienstag habe ich es geschafft zum Baumarkt zu fahren und ein paar Kleinigkeiten zu kaufen die mir beim Start ins Gemüsebauernleben helfen werden.
Nachdem das Gärtnern im Kleinen in Japan in Mode ist und jeder noch so kleine Flecken vor dem Haus bepflanzt wird, bekommt man im Baumarkt ein Anpflanzkit bestehend aus einer großen Schale, zwei Einsätzen mit je 36 Pflanztöpfchen und ein Sack mit 4 Litern Erde der genau ausreicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin wieder da</title>
      <link>/posts/2018_04_08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 07:59:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_04_08/</guid>
      <description>Hallo Welt :) Seit Mittwoch bin ich wieder in Japan und es ist schon wieder einiges passiert. Der Abflug aus Deutschland am Dienstag hat sich um etwa 1 Stunde verspätet. Wir mussten derweil im Flugzeug am Gate warten. Kommt davon wenn man zu billig fliegt :D Hat mich aber erstmal nicht weiter gestört. Ich hab das Buch Untreue von Paulo Coelho am Flughafen gekauft (weil ich spontan gebeten wurde was zum Lesen mitzubringen) und angefangen zu lesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urlaub!</title>
      <link>/posts/2018_03_04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 08:59:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_03_04/</guid>
      <description>Mein Vortrag und die Bewertung durch die Professoren letzten Dienstag ist super gelaufen. Ich habe die Richtung meiner Doktorarbeit grob ausgelegt und einige Kommentare dazu bekommen. Der Plan ist es von Geburt an tauben und Schwerhörigen dabei zu helfen ihre Stimme totz beeinträchtigung zu kontrollieren. Da die Ohren bei diesen Personen keine Rückmeldungen mehr gibt, will ich versuchen das mit Vibration und/oder Licht auszugleichen.
Den Papierkrieg habe ich auch überstanden. Fortschrittsreport für vergangenes Jahr, den Plan für das kommende und ein paar Papiere für die Anstellung als studentischer Mitarbeiter an der Uni habe ich alle erledigt, damit ich zu Hause etwas mehr Ruhe habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Wochen</title>
      <link>/posts/2018_02_24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 15:07:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_02_24/</guid>
      <description>Man waren das vielleicht anstrengende zwei Wochen. Letzten Montag war die Präsentation unserer Gruppenarbeit. Wir haben am Wochenende vorher kaum bis gar nicht geschlafen. Deshalb hatte ich auch keine Zeit letzte Woche was zu schreiben. Wäre vermutlich auch langweilig gewesen, da ich nur für das Projekt gearbeitet habe ;)
Unser Spiel lief gut und die Bewertung der Prüfer war auch super. Leider hab ich vom Endprodukt kein Foto, weil ich moderiert und den Teilnehmern erklärt habe wie es funktioniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posterpräsentation und neues Wohzimmmer</title>
      <link>/posts/2018_02_11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 22:47:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_02_11/</guid>
      <description>Die Posterpräsentation am Montag war super. Ich denke mein Poster ist auf reges Interesse gestoßen. Insgesamt habe ich es 15 mal erklären dürfen. Die Studenten waren dazu aufgerufen andere Poster zu besuchen und Kommentare zu notieren die später gesammelt an die Studenten weitergeleitet werden. Die meisten Studenten waren im Anzug und mit Krawatte. Zum Einen, weil Vertreter von Firmen anwesend waren und manche der Studenten ihr Studium gerade beendet haben und auf Jobsuche sind und zum Anderen scheint das Sitte zu sein, sich etwas mehr als nötig herauszuputzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn du glaubst es geht nicht mehr, kommt von irgendwo noch eine Deadline her</title>
      <link>/posts/2018_02_03/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 11:48:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_02_03/</guid>
      <description>Unglaublich wie viel Arbeit am Ende des Semester immer zusammen kommt. Vieles davon dauert nicht lange, aber hätte schon längst erledigt sein können, wenn die Information früher gekommen wäre. Aber ich will mich nicht beschweren, mir geht es gut :)
Montag und Dienstag waren die Verteigigungen der Bachelor- und Masterstudenten. Nachdem erwartet wird, dass alle Gruppenmitglieder daran teilnehmen, habe ich 3 Stunden lang 7 Verteidigungen gesehen und gehört. Den größten Teil am Montag in einem langen 2 Stunden Block.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnee :)</title>
      <link>/posts/2018_01_28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:22:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_01_28/</guid>
      <description>Letzte Woche hat es geschneit, und zwar ordentlich. Es fing am Nachmittag ganz leicht an am Abend sah es, wenn auch etwas spät, in der Stadt sehr weihnachtlich aus :)
Ich war mit Monica und Chun Kwang zum Abendessen verabredet. Monica kam gerade von einem Jobinterview aus Tokyo zurück und wir mussten etwas auf sie warte, weil die öffentlichen Verkehrsmittel durch den Schnee etwas ausgebremst wurden. Ich war mit meinem Fahrad so schnell wie der Bus, der schon bei 15 cm Schnee mit Schneeketten unterwegs war :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA Workshop</title>
      <link>/posts/2018_01_20/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 23:39:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_01_20/</guid>
      <description>Diese Woche hatten wir Besuch von Nagin Cox. Sie arbeit als Ingenieurin am Jet Propulsion Laboratory (JPL) für die amerikanische Raumfahrbehörde NASA und war an fast allen Mars- und einigen anderen Missionen beteiligt. Da die Initiatorin des Besuchs, Frau Yamada, sich offiziell noch im Schwangerschaftsurlaub befindet, haben Chun Kwang und ich viel mitorganisiert und die Arbeiten an der Uni übernommen. Wir hatten die Chance Frau Cox and Frau Yamada am Montag mit zu Amazon in Tokyo zu begleiten und eine Präsentation über die Planung und Vorbereitung einer Marsmission zu hören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auszug komplett</title>
      <link>/posts/2018_01_14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 21:00:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_01_14/</guid>
      <description>Wieder ist eine Woche vorbei und ich frage mich was ich eigentlich gemacht habe. Letzten Montag wollte ich eigentlich meinen Schlüssel für das Wohnheimzimmer zurück geben, allerdings hatte ich nicht bedacht, dass das ein Feiertag ist. An dem Tag wurden all diejenigen gefeiert die im vergangenen Jahr ihren 20ten Geburtstag gefeiert haben und damit in Japan zu Volljährigen geworden sind. Habe allerdings in meiner Umgebung keine Feiern gehört oder gesehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Wohnung</title>
      <link>/posts/2018_01_06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:31:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018_01_06/</guid>
      <description>Frohes und gesundes neues Jahr :)
2017 war ziemlich aufregend und ich habe viel Neues erlebt. Ich bin schon gespannt was dieses Jahr parat hält. Es ging auf jeden Fall schon gut los, da ich gestern aus dem Wohnheim aus- und in ein kleines Apartment eingezogen bin. Zusammen mit Yuta habe ich mein Zimmer im Wohnheim in knapp 2 Stunden leer geräumt. Dabei war es sehr hilfreich, dass er ein kleines Auto hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahreswechsel</title>
      <link>/posts/2017_12_31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 04:15:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_12_31/</guid>
      <description>Letzte Woche war nicht besonders viel los, da viele Japaner bereits zu ihren Familien gefahren sind. Am Montag haben wir gemeinsam den Arbeitsraum für uns Empowerment Studenten aufgeräumt und umstrukturiert. Jetzt kann ich mir auch vorstellen dort zu arbeiten. Vorher war der halbe Raum als Gelegenheitsklassenzimmer eingeteilt und alle Tische an den Rand verbannt. Jetzt ist es ein Arbeitsraum der durch Bewegen eines Tisches und eines Regals auf Rädern in einen Vorlesungsraum verwandelt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Birthday To Me</title>
      <link>/posts/2017_12_23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 08:26:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_12_23/</guid>
      <description>Alles Gute zum Geburtstag Felix! Hier ist dein Geschenk&amp;hellip;
Ein elektrisches Longboard. Etwas länger als ein normales Skateboard und vom Fahrgefühl eher einem Snowboard ähnlich. Die Akkuladung trägt mich 11 Kilometer weit und auf Wunsch bis zu 35 Kilometer schnell. Bei knapp 25 km/h fühlt es sich aber schnell genug an und mehr brauch ich auch nicht. Wenn ich so schnell mit dem Fahrrad fahre bin ich hinterher außer Puste und schwitze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Weihnachtsgeschenke an mich</title>
      <link>/posts/2017_12_12/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 01:05:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_12_12/</guid>
      <description>Montag Abend war die Weihnachtsfeier meiner Arbeitsgruppe. Ab 19 Uhr haben wir uns im Restaurant Westhouse getroffen. Das Abendprogramm war, japanisch effizient, im 30 Minutentakt vorgegeben. Zunächst auf den Abend anstoßen und das Buffet plündern, danach wichteln. Jeder musste etwas zu seiner Geschenkewahl sagen und die Anderen mussten den Wichtel erraten für den das Geschenk bestimmt ist. Ich habe einen Teil meiner Plätzchen, etwas Handcreme und Fotolinsen für das Handy verschenkt und selbst eine schöne Tasse bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kleiner Durchbruch, Besuch bei NEC, Mexikanische Party und Plätzchen</title>
      <link>/posts/2017_12_10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 12:05:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_12_10/</guid>
      <description>Diese Woche haben wir in unserer Gruppenarbeit endlich einen kleinen Durchbruch geschafft. Wir konnten endlich das Personentracking mit unserer Projektion verbinden. Damit werden die Positionen der Raumschiffe jetzt durch die Position von je 2 Leuten bestimmt. Bewegt sich einer von ihnen, bewegt sich das Raumschiff. Obwohl die Darstellung noch leicht verzerrt ist und man sonst nichts weiter machen kann, macht es Spaß einfach nur hin und her zu rennen und zu sehen, dass das Schiff das selbe macht :) (Fotos und Videos stelle ich hier erst rein, wenn die Darstellung stimmt)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advent Advent</title>
      <link>/posts/2017_12_02/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 01:30:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_12_02/</guid>
      <description>Weihnachten steht schon wieder vor der Tür. Das wird mein zweites Weihnachten ohne Familie. Mal sehen wie das wird. Aber ich werde hier nicht der einzige sein, der nicht nach Hause fliegt, daher wird sich bestimmt eine nette Truppe finden lassen, um die Zeit gemeinsam zu verbringen.
Die Woche war bis auf den Geburtstag meiner Mama und die letzten beiden Tage wenig ereignisreich. Zum Geburtstag meiner Mama habe ich seit längerem mal wieder mit meinem Eltern geskyped.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenz in Australien</title>
      <link>/posts/2017_11_24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 21:43:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_11_24/</guid>
      <description>Am Montag habe ich das Treffen der Arbeitsgruppe ausfallen lassen, um das Busticket für die Fahrt zum Flughafen und einen Adapter für meine Elektrogräte zu kaufen. Danach bin ich zur Uni gefahren und habe zu Mittag gegessen. Diesmal alleine, weil ich etwas zu spät dran war und die anderen schon gegessen hatten.
Dienstag Morgen habe ich den Bus um kurz nach 7 Uhr zum Flughafen genommen. Von dort aus ging es zunächst 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halbjahresabschluss, Hitachi, App</title>
      <link>/posts/2017_11_19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 10:38:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_11_19/</guid>
      <description>Diese Woche war erst gar nichts los und dann plötzlich ganz viel :D Von Montag bis Mittwoch weiß ich erlich gesagt gerade nicht mehr was ich gemacht habe, kann also nicht so spannend gewesen sein. Mittwoch Nachmittag und Donnerstag Vormittag habe ich mich mit Yuta und Minatsu für unsere Projektarbeit getroffen, um etwas zu programmieren und die nächsten Arbeitsschritte festzulegen. Donnerstag Nachmittag hatten die Bachelor und Masterstudenten aus meiner Arbeitsgruppe Halbjahres-Presentation und mussten den aktuellen Stand ihrer Projekte vorstellen und einigen Unimitarbeitern Rede und Antwort stehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parabelflug, eine Nacht in Osaka und Erntefest</title>
      <link>/posts/2017_11_11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:46:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_11_11/</guid>
      <description>Die Woche war aufregend :)
Montag Vormittag war Unterrichtsfrei, bzw. in meinem Fall kein wöchentliches Treffen der Arbeitsgruppe, da zunächst die Reste des Universitätsfestivals aufgeräumt werden mussten.
Dienstag Vormittag war ich nochmal in der Uni um einen Antrag für die Verlängerung meines Stipendiums zu unterschreiben. Das muss ich 2 mal im Jahr machen, sonst gibt es kein Geld mehr. Um kurz nach 15 Uhr bin ich zusammen mit Minatsu nach Nagoya gefahren, wo wir um 20 Uhr in das Hotel für die nächsten 2 Tage eingescheckt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorbereitungen für den Parabelflug und Tagesausflug nach Nikko</title>
      <link>/posts/2017_11_05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 08:53:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_11_05/</guid>
      <description>Die vergangene Woche habe ich an der Fertigstellung meines Models für das Experiment während des Parabelflugs gearbeitet. Montag kurz vor Feierabend kam die Lieferung mit dem Acryl an. Daher konnte ich für Dienstag einen Termin machen, um mir erklären zu lassen, wie der Lasercutter funktioniert.
Am Mittwoch wollte ich die Öffnung in eine der Acrylhalbkugeln bohren, dabei ist leider ein großer Spannungsriss entstanden. Ich Depp hab mit einer normalen Bohrmaschine gebohrt, statt auf die Idee zu kommen einfach den Laser zu benutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo Motor Show</title>
      <link>/posts/2017_10_30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:54:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_30/</guid>
      <description>Wie bereits angekündigt, habe ich hier was kurzes zur Tokyo Motor Show. Es hat den ganzen Tag geregnet, weil wieder ein Taifun unterwegs war (diesmal knapp an Japan vorbei, kein Festlandkontakt). Wir haben uns zu dritt (Chun Kwang, Minatsu und ich) durch die Menschenmassen gekämpft und uns alles angeschaut.
Eine Technologie die ich bei vielen Ausstellern gesehen habe, waren Head-Up Displays. Dabei werden Informationen wie die Geschwindigkeit oder die Karte des Navigationsgerätes an den unteren Rand der Windschutzscheibe projeziert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veröffentlichung kaputt, PC kaputt, 1 Woche bis zum Parabelflug</title>
      <link>/posts/2017_10_28/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 18:42:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_28/</guid>
      <description>Am Montag musste ich eine Nachtschicht einlegen. Ich hatte meine Veröfentlichung überarbeitet und wollte sie Online abgeben, aber die Überprüfung der Datei schlug fehl. Irgendwas von wegen die verwendeten Schriften sind nicht konform. Hat mich erstmal etwas Zeit gekostet, herauszufinden wo der Fehler genau lag. Die Abbildungen die ich für die Publikation erstellt hatte, enthielten Beschriftungen die mit dem falschen Schrifttypen versehen waren. Ich konnte zum Glück schnell herauszufinden, wie der Fehler zu beheben war, allerdings ist mir dabei aufgefallen, dass eines der Bilder anders aussieht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpaceArt und Forschung in der Kosmetikindustrie</title>
      <link>/posts/2017_10_21/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 19:48:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_21/</guid>
      <description>Der Montag war, wie jede Woche, geprägt vom wöchentlichen Gruppentreffen, das den kompletten Vormittag verschluckt hat. Ich habe eine wissenschaftliche Arbeit die für einige interessant sein könnte zum Thema Spracherkennung vorgestellt. Erwähnenswert ist die Abschlussarbeit unseres neuen Mitarbeiters Diego. Er hat einen Roboter entwickelt der einem das Tanzen beibringt (Video).
Am Dienstag sind die Bauteile für einen weiteren Prototypen des 0G-Experiments angekommen. Daher habe ich Dienstag und Mittwoch ein Loch in einen Marmeladenglasdeckel geschnitten, das Unterwassergehäuse für meine 360 Grad Kamera mit Silikon in den Deckel geklebt und den Raum zwischen Glas und Kameragehäuse mit Murmeln und Flüssigkeit befüllt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voller Terminplan</title>
      <link>/posts/2017_10_14/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 16:54:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_14/</guid>
      <description>Letzten Montag war mal wieder Feiertag. Ich war wieder mit Frau Kobayashi bei den Reisfeldern. Diesmal haben alle den geernteten Reis gemeindschaftlich von von den Spelzen zu trennen. Dafür musste der Reis erst aus einem 3 Minuten entfernt gelegenen Lager geholt werden.
Wir haben insgesamt gut 750 Kilo Reis durch die Maschine geschüttelt. Zwischendurch mussten wir eine kurze Pause machen, weil der Keilriemen überhitzt war und angeschmolzen ist.
Nachdem wir mit der Arbeit fertig waren, haben wir auf dem nach Hauseweg einen kurzen Halt gemacht, um einen Teil des Reises zu polieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Semester</title>
      <link>/posts/2017_10_08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 14:26:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_08/</guid>
      <description>Seit dieser Woche ist wieder normal Unterricht an der Universität. Meine einzigen Pflichtstunden sind der SpaceArt Workshop Donnerstags bis Mitte November und Business and Technologie jeden Freitag. Zudem besuche ich Donnerstags am Nachmittag noch eine Vorlesung um etwas mehr über die Messung von Muskelpotenzialen zu lernen. Dienstag hab ich mich mit Taisei, Chun Kwang und Frau Yamada zu einer kurzen Besprechung getroffen. Frau Yamada hat eine Angestellte der NASA, die viele Vorträge hält, eingeladen, um uns Studenten für ein paar Tage zu coachen gute Vorträge und Geschäftspresentationen zu halten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Woche Urlaub</title>
      <link>/posts/2017_10_03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:34:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_10_03/</guid>
      <description>In der vergangenen Woche habe ich mir frei genommen und bin in den Urlaub gefahren. Montag Morgen bin ich noch zur Gruppenrunde und mit den anderen zum Mittagessen gegangen, bevor ich meinen Rucksack gepackt habe und an den Bahnhof nach Tokyo gefahren bin. Dort habe ich mir ein Ticket für den Schnellzug gekauft und bin 2,5 Stunden nach Osaka gefahren. Um kurz nach 19 Uhr war ich an meinem Hostel und bin nach dem Abendessen in einem Sushi-Restaurant direkt ins Bett.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medienkunst, Virtuelle Realität (VR)</title>
      <link>/posts/2017_09_23/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:39:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_09_23/</guid>
      <description>Weil letzten Montag wieder ein Feiertag hier in Japan war und ich nicht zur Uni musste, bin ich nach Tokyo gefahren, um mir eine Ausstellung zu Medienkunst anzuschauen. Vieles durfte nicht fotografiert werden, aber bei einigen Exponaten war es ausdrücklich erlaubt, wie zum Beispiel bei diesem Roboter.
In einer Videoinstallation wurden mehrere Atomkraftwerke gezeigt und deren Strahlung in der näheren Umgebung hörbar gemacht. Ich fand das leicht gruselig, aber manche Menschen scheint das nicht zu stören, da auch Aufnahmen von einem sehr belebten Strand in Sichtweite zu einem der Kraftwerk gezeigt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kleine VR-Expo und Reisernte</title>
      <link>/posts/2017_09_17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 09:48:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_09_17/</guid>
      <description>Die erste Woche zurück in Japan ist vorbei. Bei unserem Arbeitrsgruppentreffen am Montag habe ich die mitgebrachten Lebkuchen und Gummibärchen an alle verteilt und die Reste in unser Büro gestellt. Die Zimtsterne sind super angekommen und die anderen Sachen haben auch nicht lange gehalten. Am Dienstag habe ich das Manuskript für meine Veröffentlichung eingereicht. Das wird jetzt bis Anfang Oktober ein- oder zweimal anonym korrigiert. Danach wird entschieden, ob es angenommen wird und ich Ende November zur Konferenz nach Adelaide in Australien fliegen muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ende der Ferien</title>
      <link>/posts/2017_09_07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 20:50:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_09_07/</guid>
      <description>Fast 3 Wochen ist der letzte Eintrag her. Mein kurzer Aufenthalt in Oldenburg war sehr schön, weil ich alle Freunde getroffen habe, die noch dort sind. Sogar in der neuen Wohnung meines alten Mitbewohners konnte ich reinschauen. Die Zeit mit meinen Eltern und Geschwistern habe ich auch genossen. Bei einem der Ausflüge konnte ich die Burg in Stauf besuchen, von der aus man einen überragenden Blick auf das Umland hat und sogar bis nach Nürnberg schauen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interspeech Tutorials</title>
      <link>/posts/2017_08_20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 18:40:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_20/</guid>
      <description>Heute waren die beiden Tutorials an der Universität Stockholm für die ich überhaupt nach Europa geflogen bin. Die Tutorials waren ein Vorgeschmack auf die Interspeech Konferenz die in der kommenden Woche statt findet. Da ich noch nichts zu präsentieren habe, macht es für mich wenig Sinn an der Konferenz teilzunehmen, daher bin ich nur für die Tutorials (man könnte es auch Vorlesungen nennen) nach Stockholm gekommen. Da ich mit etwas Jetlag gerechnet habe, war der Tag gestern als Puffer eingeplant, allerdings fühle ich mich ziemlich fit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stockholm</title>
      <link>/posts/2017_08_19/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 18:45:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_19/</guid>
      <description>Nach dem langen Tag gestern habe ich heute ausgeschlafen und war von 9 bis 10 Uhr frühstücken. Danach bin ich mit dem Zug ins 8 km entfernte Zentrum von Stockholm gefahren. Als ich aufgebrochen bin, hat es noch geregnet, aber nachdem ich im Zentrum war, hat es aufgehört und ist dann noch richtig schön geworden.
Nach einer Empfehlung habe ich mir Gamla Stan, die Altstadt Stockholms, angeschaut. Enge (reicht für ein Auto) gepflasterte Gassen, kleine Geschäfte und xxx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abflug</title>
      <link>/posts/2017_08_18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 19:35:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_18/</guid>
      <description>Die Nacht war kurz. Ich bin 5 Minuten vor Mitternacht im Bett gewesen. Zur Sicherheit habe ich mir 3 Wecker ab 3:50 Uhr im 5 Minuten-Takt gestellt. Ich bin einmal kurz um kurz nach 2 aufgewacht und dann um halb 4 wieder. Bin dann gleich aufgestanden und hab die Wecker auf Stumm gestellt. Nach Dusche, Frühstück und dem Rausbringen des Mülls bin ich um 10 vor 5 mit meinem Koffer ins Zentrum gelaufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T -10 Stunden</title>
      <link>/posts/2017_08_17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 20:10:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_17/</guid>
      <description>Heute war der letzte Termin bei Monica. Am Ende musste ich ein paar Formulare ausfüllen, weil es scheinbar Geld für die Teilnahme gibt. War mir nicht bewusst. Mittags habe ich mir Nudeln gekocht und bin danach in die Stadt, um das richtige Terminal für den Bus und die Abfahrtszeit nachzuschauen. Der Bus fährt ab 5 Uhr immer um 20 Minuten nach Voll. Abflug ist um 9 Uhr. Das heißt es wäre gut, wenn ich um 7 am Flughafen wäre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T -2 Tage</title>
      <link>/posts/2017_08_16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 23:22:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_16/</guid>
      <description>Entweder deprimiert mich das Alleine sein gerade etwas oder ich hab in den Urlaubsmodus geschaltet. Ich wollte heute nicht aufstehen und habe erst um halb 12 gefrühstückt. Normalerweise wäre das schlecht, aber im Hinblick auf den Flug ist das vielleicht gar nicht so übel. Halb 12 in Japan entspricht halb 4 am Morgen in Europa. Ich deute das einfach mal als gutes Zeichen für die anstehende Anpassung meiner inneren Uhr und hoffe dass ich in Deutschland nicht wirklich eine Woche brauche, um mich an die Zeit zu gewöhnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T -3 Tage</title>
      <link>/posts/2017_08_15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 17:39:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_15/</guid>
      <description>Heute kam ich mir vor wie an einem schlechten Tag in Hamburg. Es war den ganzen Tag grau und hat geregnet. Am Vormittag habe ich noch versucht was zu machen und Tickets für meine Zugfahrten von Oldenburg nach Hause und im September zurück zum Flughafen Frankfurt gekauft. Das Ticket von Frankfurt nach Oldenburg kaufe ich vor Ort, weil ich nicht genau weiß, wie lange ich brauche bis ich mein Gepäck habe und aus dem Flughafen komme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T -4 Tage</title>
      <link>/posts/2017_08_14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 20:40:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_14/</guid>
      <description>Weil es heute Morgen als ich aufgewacht bin so schön gemütlich war und geregnet hat, bin ich lange im Bett liegen geblieben. Nach dem Frühstück/Mittagessen bin ich zu meinem dritten Termin mit Monika. Nach dem Experiment hat sie mir danach, wie auch jedem anderen Teilnehmer, einen kleinen Schokokuchen gegeben. Im Anschluss war ich kurz im Büro, um die Apfelkekse aus Fukuroda für die anderen abzugeben. Die meisten kommen zwar erst in einer Woche wieder, weil in Japan gerade eine der drei &amp;ldquo;großen&amp;rdquo; Ferien sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verkehrserziehung</title>
      <link>/posts/2017_08_13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 15:27:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_13/</guid>
      <description>Nicht weit vom meinem Wohnheim liegt ein kleiner Park Namens Sakurakoutsuukoen, was übersetzt wohl so viel heißt wie Kirschblüten-Verkehrs-Park. Der Gesamte Park ist ein Übungsplatz mit Verkehrsschildern und einer kleinen Ampelanlage, um die Straßenregeln zu lernen.
Im Park steht ein Gebäude das im Stil an den Bahnhof in Amsterdam angelehnt ist, allerdings hat dieses Gebäude keinerlei Anschluss an Straße oder Schiene. Die Spielstraße im Vodergrund zählt nicht. Im Inneren ist ein kleines Büro das für den Verleih von Dreirädern und Fahrrädern zuständig sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruhiger Samstag</title>
      <link>/posts/2017_08_12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 18:53:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_12/</guid>
      <description>Heute Morgen hat mich mein Handy geweckt. Nicht weil der Alarm geklingelt hat, sondern weil ich eine Nachricht bekommen habe und wohl gestern Nacht vergessen haben muss es stumm zu stellen. Die Nachricht war von Chizuru. Das Mädchen mit der ich im März die 360 Grad Fotos auf dem Aussichtsturm gemacht habe. Sie befürchtet, dass ihr Laptop demnächst kaputt geht und hat mich um Rat gefragt, was für einen sie sich kaufen soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag des Berges</title>
      <link>/posts/2017_08_11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 19:35:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_11/</guid>
      <description>Heute ist ein Feiertag in Japan. Tag des Berges, um sich auf die Natur zu besinnen und für die Berge und für deren Vorzüge dankbar zu sein. Ich bin um kurz nach 7 Uhr aufgestanden, weil ich gestern Nacht (es war schon 2 Uhr als ich den letzten Eintrag hochgeladen habe) nicht wirklich geplant habe, wie ich zu dem Wasserfall in Fukuroda komme. Das habe ich während dem Frühstück nachgeholt. Um kurz nach 9 Uh bin ich mit dem Bus in das 15 Minuten entfernte Tsuchiura gefahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshopeinführung</title>
      <link>/posts/2017_08_10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 23:33:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_10/</guid>
      <description>Morgens um 8 Uhr musste ich für Monicas Experiment an die Uni. Ich wurde wie vorgestern an die Platform mit den Seilzügen gehängt und konnte durch die Gegend schweben. Heute hat das Experiment etwas länger gedauert, weil bei der Kalibrierung ein Fehler passiert ist ab und zu wenn ich meinen Kopf nach Rechts bewegt habe nach Links geschwebt bin.
Danach habe ich mich wieder mit meinem Programm zur Erkennung der Sprachgeschwindigkeit beschäftigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Kein) Taifun</title>
      <link>/posts/2017_08_09/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 19:43:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_09/</guid>
      <description>Es ist immernoch sehr heiß draußen. Nachts waren es 28 und tagsüber 37 Grad. Dank des Taifuns der in den letzten Tagen über Tokyo gewesen ist und gerade nördlich von Tsukuba vorbei zieht, ist die Luftfeuchtigkeit etwas trockener geworden. Scheint so als ob der Taifun Wasser aus dem Umkreis anzieht. Issei und Hachisu aus meiner Arbeitsgruppe meinten, dass die Luftfeuchtigkeit immer schön angenehm ist nach einem Taifun. Man schwitzt trotzdem, 37 Grad sind ja schließlich auch nicht ohne ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schweben im Experiment und Geburtstagsfeier</title>
      <link>/posts/2017_08_08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 17:54:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_08/</guid>
      <description>Heute Morgen bin ich völlig ausgetrocknet aufgewacht. Es hatte die ganze Nacht knapp 30 Grad. Ich musste nach dem Aufstehen erst einmal einen halben Liter trinken.
Tagsüber habe ich Hannah nochmal aus der Patsche geholfen. Die war im Stress und musste Grafiken für ihren Chef machen und gleichzeitig Patienten versorgen. Von 14 Uhr bis 15:30 Uhr habe ich an Monicas Experiment teilgenommen. Dafür habe ich eine Ausrüstung wie im Hochseilgarten bekommen und wurde im großen Virtual Reality Raum an eine mit Seilzügen bedienbare Platform gehängt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besprechung mit dem Chef</title>
      <link>/posts/2017_08_07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 19:19:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_07/</guid>
      <description>Nach der Nacht gestern bin ich heute doch schon um 8 Uhr aufgestanden. Vielleicht lag es aber auch an der Luftfeuchtigkeit. Die war heute den ganzen Tag ziemlich anstrengend. Arme und Gesicht waren jedesmal sofort nass, sobald ich einen klimatisierten Raum verlassen habe. Zum Glück musste ich nicht so viel rausgehen.
In der Uni habe ich weiter nach Literatur gesucht und nichts brauchbares gefunden. Bei dem Gespräch mit meinem Betreuer um 19:30 Uhr haben wir das mit der Veröffentlichung nochmal genauer besprochen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo Maker Faire</title>
      <link>/posts/2017_08_06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 07:04:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_06/</guid>
      <description>Heute bin ich um 9 Uhr nach Tokyo zur Maker Faire gefahren. Auf dem Weg dorthin musste ich zum Ersten Mal mit dem Bus in Tokyo fahren. Die Haltestelle mit der Richtigen Linie zu finden war gar nicht so einfach. Als ich das geschafft hatte und endlich im Bus war, habe ich festgestellt, dass er in die falsche Richtung fährt. Also bin ich 2 Haltestellen später ausgestiegen, habe die Straßenseite gewechselt und bin in den Richtigen eingestiegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frühstück auf dem Fischmarkt und japanische Kleinstwagen</title>
      <link>/posts/2017_08_05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:24:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_05/</guid>
      <description>Heute Morgen um 9 Uhr habe ich mich mit Kadone und Karlos getroffen, um gemeinsam zum Fischmarkt von Tsukuba zu fahren und zu frühstücken. Der Markt liegt etwa 5 km vom Zentrum entfernt und befindet sich in einer Halle, die in etwa so groß ist wie eine Maschinenhalle für einen Mähdrescher und einen Traktor mit Anhänger.
Wir sind mit Kadones Auto gefahren, weil schwerer Regen gemeldet war, aber es ist den ganzen Tag trocken geblieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australier</title>
      <link>/posts/2017_08_04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 22:05:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_04/</guid>
      <description>Heute habe ich endlich die Videoaufnahmen vom Eyetracker öffnen können. Die Software die mir mein Professor gestern Nacht geschickt hat, war die richtige. Leider kann ich mit den Aufnahmen nichts anfangen, da man auf dem Video nur sieht, was ich gesehen habe und eine kleine Markierung die anzeigt wo ich hingesehen habe. Was ich gesehen habe und wo ich hingeschaut habe wusste ich vorher auch schon. Was mich interessiert hätte, sind die Videoaufnahmen von den Augen, aber an die scheint man nicht ranzukommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigentlich sollten ja Sommerferien sein</title>
      <link>/posts/2017_08_03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 23:29:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_03/</guid>
      <description>Heute Nacht habe ich super geschlafen. Es gab kein Erdbeben und die Temperatur war so niedrig, dass ich mal wieder mit Decke schlafen konnte ohne zu schwitzen. Aufgewacht bin ich um halb 7 und ab 8 Uhr war ich an der Uni.
Dank der Abgabefrist für die Veröffentlichung muss ich die nächsten 2 Wochen viel arbeiten, obwohl sich alle anderen gerade auf Urlaub vorbereiten. Ich habe heute das Hörexperiment einmal an mir ausprobiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erdbeben</title>
      <link>/posts/2017_08_02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 12:57:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_02/</guid>
      <description>Heute bin ich in der Nacht um 2:02 Uhr wachgerüttelt worden. Erdbeben. Hat alles ordentlich gewackelt. Nach ungefähr einer halben Minute war es wieder vorbei. Dann ging eine Art Alarm in einem der Häuser an. Ich bin zum Flur, um die Nachricht besser zu hören. War leider auf Japanisch und das Einzige was ich verstanden habe, war Telefon. Ich habe die Nachricht daher als unwichtig abgetan und bin zurück ins Zimmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flugtickets und Englisch</title>
      <link>/posts/2017_08_01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:01:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_08_01/</guid>
      <description>Im Vergleich zu den letzten zwei Tagen war Heute nichts los. Ich bin zum Mittagessen in die Uni gefahren. Dort habe ich die Tickets für meinen Flug, eine Zahlungsaufforderung und eine Stadtkarte von Stockholm gefunden. Das Reisebüro hat alles an die Uni geschickt und eine der Sektretärinnen hat es mir auf den Schreibtisch gelegt.
Den Nachmittag über habe ich meine alte Veröffentlichung ins Englische übersetzt. Das war es eigentlich auch schon für Heute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulkan Shirane</title>
      <link>/posts/2017_07_31/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 20:09:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_31/</guid>
      <description>Heute Morgen hat die ganze Arbeitsgruppe um kurz nach 7 Uhr zusammen typisch japanisch gefrühstückt. Es gab Reis, Fisch, kleine Fleischtaschen und Misosuppe. Danach war ich kurz in der hauseigenen heißen Quelle baden und danach duschen. Bis 11 Uhr haben wir nochmal ein paar Vorträge, diesmal von den wissenschaftlichen Mitarbeitern, gehört. Danach haben wir uns aufgeteilt. Ein Teil ist nochmal zum Onsen gegangen und ich bin mit dem anderen Teil auf den Gipfel des Vulkans der für das ganze heiße Wasser verantwortlich ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommerseminar und Onsen</title>
      <link>/posts/2017_07_30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:54:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_30/</guid>
      <description>Gestern habe ich meinen Vortrag für das Sommerseminar fertig gemacht. Das Thema habe ich allerdings nochmal verändert. Das Hauptthema ist immernoch Deutschland, aber ich beschränke micht auf Orte, die man Besuchen kann und Essen, dass man probieren sollte. Nachts um 2 bin ich ins Bett gegangen, nachdem ich meine Tasche für die 2 Tage in Kusatsu gepackt hatte.
Heute Morgen bin ich um 6 Uhr aufgestanden. Um 7:45 Uhr hat sich die Arbeitsgruppe an der Uni getroffen, um mit dem Bus zum Sommerseminar nach Kusatsu zu fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestern Nachtschicht - Heute letzte Vorlesung</title>
      <link>/posts/2017_07_28/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 09:12:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_28/</guid>
      <description>Nein, ich habe Gestern nicht vergessen einen neuen Eintrag zu schreiben. Ich hatte schlichtweg keine Zeit dazu. Ich habe tagsüber an den Folien für meine Präsentation am Sonntag im Sommerseminar gebastelt und ein paar Japaner aus der Arbeitsgruppe gefragt, was ihnen zu Deutschland einfällt.
Laut den Leuten aus der Arbeitsgruppe sind die Deutschen stark, groß, blond, pünktlich, effizient, organisiert, hart arbeitend und belesen. Außerdem lieben wir Bier, Wurst, Fußball, Autos und das befolgen von Regeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spontane Kopfhörermessung</title>
      <link>/posts/2017_07_26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:46:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_26/</guid>
      <description>Endlich habe ich es wieder geschafft um kurz nach 4 Uhr aufzustehen. Und das obwohl ich anders als im gesterigen Beitrag geschrieben nicht um 21 Uhr, sondern erst um kurz vor Mitternacht nach Hause bin. Ich habe noch einer Freundin dabei geholfen eine mathematische Formel aus der Medizintechnik zu verstehen. Blöd war nur, dass ich zum Verständnis der Formel erstmal selber mehrere Publikationen lesen musste :D
Es hat die ganze Nacht und den Vormittag über geregnet, weswegen es heute mit 25 Grad angenehm kühl war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 Tage zur Veröffentlichung</title>
      <link>/posts/2017_07_25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 19:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_25/</guid>
      <description>Nach dem Frühstück heute Morgen bin ich direkt zur Bank gefahren und habe meine Krankenversicherung bezahlt. Danach bin ich an die Uni gefahren und habe mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorbereitet. Beim durchgehen meiner Unterlagen vom letzten Treffen bin ich auf eine Notiz gestoßen, in der die Namen von zwei Konferenzen standen. Eine der beiden ist im November in Adelaide, Australien. Der Abgabetermin für eine Veröffentlichung ist Mitte August.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nochmal etwas Arbeit vor den Ferien</title>
      <link>/posts/2017_07_24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 20:42:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_24/</guid>
      <description>Heute Morgen um 8:40 Uhr war das letzte wöchentliche Treffen meiner Arbeitsgruppe in diesem Semester. Das hat wieder den ganzen Vormittag gedauert. Nach dem Mittagessen habe ich einen Mittagsschlaf gemacht und bin um 15 Uhr zur Bank, um meine Krankenversicherung zu bezahlen. Nachdem man den Laden betreten hat, muss man eine Nummer ziehen. Heute war da ziemlich viel los und ich musste etwas über eine ganze Stunde lang warten. Weil der Raum nicht besonders groß war, habe ich draußen gewartet und ein Eis gegessen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entspannter Sonntag</title>
      <link>/posts/2017_07_23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 21:36:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_23/</guid>
      <description>Obwohl ich meinen Wecker heute Morgen nicht gehört habe, bin ich nur 8 Minuten nach ihm um halb 6 aufgewacht. Seltsam war nur, dass das Handy am Kopfende auf der Matratze lag. Ich muss den Wecker ausgemacht haben ohne es bewusst wahrzunehmen. Ein bisschen gruselig, wenn man sich so gar nicht daran erinnern kann was man gemacht hat.
Insgesamt war der Sonntag sehr ruhig. Ich habe etwas gelese, Musik gehört und Anime geschaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSV und Konzert</title>
      <link>/posts/2017_07_22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 22:23:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_22/</guid>
      <description>Ich habe heute Morgen schon wieder meinen Wecker überhört und bin erst mit dem Hinweis für meinen ersten Nap um 7 Uhr aufgewacht. Das frühe Aufstehen soll wohl einfach nicht sein.
Nach dem Frühstück hab ich den Vormittag über faul im Bett gelegen und Serie geschaut. Nach dem Mittagessen bin ich für einen Bummel zum Iias Einkaufszentrum gefahren. In einem der Geschäfte habe ich mir ein T-Shirt gekauft. Eigentlich wollte ich noch etwas mehr mitnehmen, aber ich hatte absichtlich nur 4500 Yen (knapp 40 Euro) eingesteckt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Monate, 3 Wochen und 3 Tage</title>
      <link>/posts/2017_07_21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 21:45:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_21/</guid>
      <description>So viel Zeit ist seit meiner Ausreise aus Deutschland bereits vergangen. Verrückt wie die Zeit vergeht. So langsam fallen mir auch einige Sachen auf die mir hier fehlen. Gutes Brot zum Beispiel. Alles was ich bislang gefunden habe, war eine Art Weißbrot. Kein Vergleich zu einem Bauernbrot. Vernünftige Taschentücher oder Klopapier. Hier scheint es nur 2-lagig zu geben und die 2 Lagen sind noch dünner als in Deutschland. Wenn ich meine Hand zusammendrücke und dann öffne, klebt an den Fingern und der Handfläche jeweils eine Lage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schlafexperiment Tag 9</title>
      <link>/posts/2017_07_20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 23:19:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_20/</guid>
      <description>Geschlafen habe ich gut, nachdem ich mitten in der Nacht nochmal aufgewacht bin und das Fenster geöffnet habe. Aber dafür habe ich heute Morgen meinen Wecker nicht gehört und bin deswegen erst um kurz vor 7 Uhr aufgewacht. Gegen 8 war ich in der Uni. Dort habe ich die Hausarbeit überflogen, ein paar Rechtschreibfehler ausgebessert und noch Bilder hinzugefügt. So gegen 10 Uhr, als ich gerade auf der Toilette war, gab es ein kleines Erdbeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Weg zur Arbeit</title>
      <link>/posts/2017_07_19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 08:42:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_19/</guid>
      <description>Trotz meiner Nachlässigkeit bezüglich der Schlafeinheiten Gestern bin ich heute um 20 nach 4 aufgestanden. Weil ich insgesamt relativ fit war und nicht so lange wie letzte Woche gebraucht habe um mich fertig zu machen, habe ich meinen Weg zur Universität mal für euch dokumentiert. Das Video hat 360 Grad und ihr könnt euren Blickwinkel entweder mit den eingeblendeten Pfeiltasten links oben oder durch klicken und ziehen der Maus im Bild ändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Schritt vor 3 zurück (kein Schlaf)</title>
      <link>/posts/2017_07_18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:25:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_18/</guid>
      <description>Heute war nicht sonderlich viel Zeit um irgendetwas produktives zu tun. Der Vormittag ist von unserem wöchentlichen Gruppentreffen verschlungen worden. Nach dem Mittagessen mussten wir, die 6 neuen Studenten und Studentinnen aus diesem Jahr, für die Sektretärinnen Modell stehen. Die haben neue Fotos für die Flyer des Studiengangs gebraucht. Danach bin ich kurz bei der Bank gewesen, um meine Nebenkosten zu bezahlen. Das waren nur 30 Euro für Strom, Wasser und Gas in den letzten 3 Monaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mistwetter (Schlafexperiment Tag 6)</title>
      <link>/posts/2017_07_17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 06:53:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_17/</guid>
      <description>Als ich aufgewacht bin hat es in Strömen geregnet. So viel zu meinem Ausflug. Nach dem Frühstück habe ich mich mit Vokabeln beschäftigt. In letzter Zeit habe ich meine Routine etwas vernachlässigt und morgens direkt nach dem Aufstehen das Wiederholen von Vokabeln ausgelassen, da ich um die Zeit noch nicht aufnahmefähig bin. Was in der Zeit allerdings super klappt und durch das etwas mehr an Zeit nicht wirklich negativ auffällt, ist Anime schauen :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonntag</title>
      <link>/posts/2017_07_16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 23:07:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_16/</guid>
      <description>Dass ich gestern ein Paar Pausen ausgelassen habe, hat sich heute Morgen gerächt. Ich hab den Wecker auf 5 Uhr gestellt, weil ich gestern Nacht eine halbe Stunde überzogen habe. Aufgewacht bin ich, aber weil ich nicht sofort aufgestanden bin, habe ich bis kurz nach 9 Uhr weiter geschlafen. Weil es durch die Hitze ziemlich stickig im Raum geworden ist, habe ich die Fenster aufgemacht und eine Zikade an meinem Mückenschutz gefunden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musiktherapie und Schlafexperiment Tag 4</title>
      <link>/posts/2017_07_15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:14:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_15/</guid>
      <description>Heute habe ich den Wecker auf 4:40 Uhr (etwas später als sonst) gestellt, um zu sehen ob ich mich in einer ungünstigen Schlafphase wecken lasse. Ich war fitter und bin schneller aus dem Bett gekommen. Um sicherzustellen, dass es wirklich die Schlafphase ist die ich beeinflusse und nicht nur daran liegt, dass ich etwas länger schlafe, muss ich das noch in umgekehrter Richtung ausprobieren und früher aufstehen. Das mache ich aber erst am Dienstag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortschritt an allen Fronten</title>
      <link>/posts/2017_07_14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 21:51:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_14/</guid>
      <description>Heute kam der Kostenvoranschlag für den Flug. Es kostet mit Steuern und wahrscheinlich inklusive einer Service-Pauschale des Reisebüros insgesamt 165000 Yen. Das sind zum aktuellen Kurs (129:1) nicht ganz 1300 Euro. Zahlen muss ich das erst, wenn ich das Geld von der Uni erhalten habe. Das ist eine besondere Vereinbarung die die Universität (oder vielleicht nur unsere Arbeitsgruppe) mit dem Reisebüro hat. Ziemlich praktisch :)
Nach dem Mittagessen habe ich mir einen Eye Tracker geholt, um etwas für mein Experiment auszuprobieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 2 des Schlafexperiments</title>
      <link>/posts/2017_07_13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_13/</guid>
      <description>Heute hab ich mir den Wecker noch eine halbe Stunde früher, auf halb 5 gestellt. Als er geklingelt hat, war es draußen schon hell. Ich war noch etwas müde und leicht benommen. Das hatte sich aber nach der kalten Dusche erledigt. Danach habe ich Wäsche gewaschen, gefrühstückt, abgespült und die Wäsche noch in den Trockner geworfen. Um kurz nach 7 hab ich mein erstes Nickerchen gemacht und bin danach an die Uni gefahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 1 des Schlafexperiments</title>
      <link>/posts/2017_07_12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:10:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_12/</guid>
      <description>Heute Morgen hab ich es geschafft früh aufzustehen. Die Nacht war zwar nicht viel besser als die Letzte, aber ich war um 5 Uhr trotzdem relativ fit. Nach der morgendlichen Dusche und meinem Frühstück, habe ich meinen Teil der Präsentation für die Vorstellung unserer Projektidee morgen fertig gemacht und bin dann in die Uni gefahren. Ich war der Erste um 7:20 Uhr und hab das Licht erstmal noch ausgelassen, um mein erstes Nickerchen zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorbereitungen</title>
      <link>/posts/2017_07_11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:50:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_11/</guid>
      <description>Meinen ersten Wecker um halb 6 hab ich ausgemacht und dann bis kurz nach 7 weitergeschlafen. Eigentlich wollte ich früher aufstehen, um mich darauf vorzubereiten mein Schlaf-Wach Verhältnis zu ändern, damit ich noch etwas mehr von meinem Tag nutzen kann, aber die Nacht war nicht so erholsam. Es war so warm und dass ich das Fenster mitten in der Nacht aufgemacht habe, hat kein Stück geholfen, weil es draußen genauso warm wie drinnen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück im Alltag</title>
      <link>/posts/2017_07_10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:44:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_10/</guid>
      <description>Der Montag war wie immer. Der Vormittag ist vom wöchentlichen Gruppentreffen verschlungen worden. Einige der Bachelor und Masterstudenten haben heute vorgestellt woran sie arbeiten wollen. Hironori beschäftigt sich mit einem Assistenzsystem für Autofahrer die wegen einer körperlichen Einschränkung mit Handgas statt den Pedalen fahren müssen. Yukiko hat sich in den nächsten 5 Jahren vorgenommen einen Schminkroboter zu bauen, der ihr das Waschen, Grundieren und Eyeliner auftragen abnimmt. Bin gespannt was daraus wird :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innereien sind nichts für mich</title>
      <link>/posts/2017_07_09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:42:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_09/</guid>
      <description>Heute war wieder so ein unangenehm warmer Tag. Ich hab es trotzdem irgendwie geschafft meinen Report für Kunst und Technologie fertig zu schreiben. Hat aber länger gedauert als gedacht. Dank der Hitze war ich Mittags nicht besonders hungrig und hab einfach nur ein Eis gegessen. Dafür bin ich Abends dann hungrig gewesen. Zusammen mit Floris und Chun Kwang bin ich in ein Izakaya gegangen. Ein Izakaya ist typisch Japanisch und kann denke ich ganz gut mit einem deutschen Wirtshaus verglichen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gibt immer was zu tun...</title>
      <link>/posts/2017_07_08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 23:29:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_08/</guid>
      <description>Nach der Nacht gestern habe ich heute etwas länger geschlafen. Um 7 Uhr hat mein Wecker kurz geklingelt, weil ich vergessen hatte meinen Wecker auszuschalten. Als ich um 10 Uhr aufgewacht bin, war es im Zimmer unerträglich warm. Es waren nur 26 Grad, aber es hat sich trotzdem ein bisschen wie in der Sauna angefühlt. Nach einer kalten Dusche und dem Frühstück hab ich die Klimaanlage kurz angeworfen und mich an den Schreibtisch gesetzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 5</title>
      <link>/posts/2017_07_07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 01:18:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_07/</guid>
      <description>Heute ist der letzte Tag des Workshops. Morgens um kurz vor 9 Uhr haben wir uns wieder in Kleingruppen zusammengefunden, um die Folien für die Präsentationen am Abend vorzubereiten. Wir sind gut vorangekommen und waren pünktlich zum Mittagessen mit der Struktur des Vortrags fertig. Nach dem Mittagessen haben wir einige Zeichnungen und eine kurze Animation von unserem Konzept einer aktiveren Arbeitsumgebung in Großraumbüros angefertigt.
Ich musste den Workshop um kurz vor 14 Uhr verlassen, da Unterricht im Debattieren anstand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 4</title>
      <link>/posts/2017_07_06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 23:18:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_06/</guid>
      <description>Vorletzter Tag des Workshops. Heute haben wir uns Geschäftsmodelle für unsere Produktideen überlegt. Wen müssen wir anstellen, mit wem zusammenarbeiten, welche Werte bieten wir mit unserem Produkt an, welche Ausgaben haben wie und wie können wir Profit machen. Dafür haben wir eine etwas größere Tabelle auf ein Whiteboard gezeichnet.
Wir sind insgesamt gut voran gekommen, aber ich sitze derzeit noch daran eine Demonstration unserer Idee aufzubauen. Dafür kümmern sich die anderen beiden Gruppenmitglieder um die Präsentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 3</title>
      <link>/posts/2017_07_05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 23:01:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_05/</guid>
      <description>Tag Nummer 3 des Workshops beginnt mit 2 Vorlesungen. Eine zum Thema Empowerment Informatics von meinem Betreuer Prof. Suzuki, da die Holländer noch nicht wissen was wir hier eigentlich genau machen. Die zweite Vorlesung ist von Prof. van Eekeren von der Universität Utrecht zum Thema Sport, aktives Leben und Gesellschaft. Die Vorlesungen haben den kompletten Vormittag eingenommen. Nach dem Mittagessen haben wir uns wieder in Kleingruppen mit unserem Thema beschäftigt. Meine Gruppe hat heute ein Konzept gefunden mit dem wir alle sehr zufrieden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 2</title>
      <link>/posts/2017_07_04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 23:52:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_04/</guid>
      <description>Um 10 vor 9 Uhr haben sich die Teilnehmer des Workshops heute bei den EMP Studios () getroffen, um gemeinsam mit dem Bus zu unserem ersten Tagesziel zu fahren. Wir waren bei der japanischen Behörde zur Erforschung des Weltraums, welche sich praktischerweise in Tsukuba befindet.
Wir durften einen amerikanischen Raumanzug bewundern, haben die Essensrationen gesehen mit denen Japan inzwischen die Gesamte Raumstation ISS versorgt und konnten durch ein Fenster in den Kontrollraum schauen und eine Liveübertragung von der Raumstation sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 1</title>
      <link>/posts/2017_07_03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:41:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_03/</guid>
      <description>Um 8:40 Uhr am Morgen war die offizielle Einführung für den Sommer Workshop der diese Woche an der Universität stattfindet. Der Workshop wird gemeinsam von 3 holländischen Universitäten, einer kleinen Stadt in Holland, der Universität Tsukuba und einer japanischen Vereinigung zur Förderung von neuen Geschäftsideen durchgeführt. Das Thema ist &amp;ldquo;Innovation im Sport und Lebensfreude der Gesellschaft in öffentlichen Bereichen&amp;rdquo;.
Nach der Einführung die pünktlich um 10 Uhr zu Ende war, bin ich mit Minatsu und Chun Kwang zur Klausur im Fach Interaktion gegangen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop Tag 0</title>
      <link>/posts/2017_07_02_workshop0/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 21:43:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_02_workshop0/</guid>
      <description>Heute Mittag ist die Gruppe aus Holland für den Workshop kommende Woche eingetroffen. Sie sind schon ein paar Tage in Japan, von demher musste nicht auf eventuelle Müdigkeit durch den Zeitversatz Rücksicht genommen werden. Nachdem Sie ihre Zimmer bezogen hatten, sind wir gemeinsam ins Zentrum, um mit dem Bus zum Berg Tsukuba zu fahren und uns bei einer kleinen Wanderung besser kennen zu lernen. Der Bus hat uns direkt ein Stück den Berg hinauf gebracht und vor einem, für Shinto-Schreine üblichen, roten Tor gehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frisör auf Japanisch</title>
      <link>/posts/2017_07_01_barber/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 19:02:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_07_01_barber/</guid>
      <description>Das war heute seit einer Weile der erste Samstag an dem ich wirklich ausschlafen konnte. Ich bin Gestern nicht zu spät ins Bett gegangen und muss heute nicht wirklich etwas machen. Ich könnte, aber brauche nicht jeden Tag Action.
Den ganzen Vormittag lang hat es geregnet. Ich habe meine japanisch Vokabeln wiederholt und das Internet nach Besonderheiten durchsucht, auf die man beim Frisör in Japan vielleicht achten muss. Für das Wort Frisör scheint es im Japanischen 4 Worte zu geben, allerdings finde ich, nach dem Übersetzen der Einzelnen Schriftzeichen, nur eines davon Aussagekräftig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachtschicht (freiwillig)</title>
      <link>/posts/2017_06_30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 19:58:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_30/</guid>
      <description>Heute bin ich erst um halb 10 aufgewacht. Aber nicht weil ich verschlafen habe, sondern weil ich gestern Nacht bis 3 Uhr an einem Bildverarbeitungsproblem für eine Studienfreundin aus Frankfurt gesessen habe. Die Aufgabe überschneidet sich zufällig mit dem Stoff den ich letzte Woche Freitag hier an der Uni gelernt habe. Von daher hab ich es als Übung genommen. Ich habe zwar in der Nacht nichts brauchbares zu Stande gebracht, aber dafür eine Menge verstanden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(K)eine Prüfung</title>
      <link>/posts/2017_06_29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 19:57:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_29/</guid>
      <description>Heute bin ich seit langem mal wieder vor meinem Wecker aufgewacht. Perfekt an einem Prüfungstag. Ich hab ja keinen Druck, weil ich die Punkte für das Fach schon habe, aber gespannt war ich trotzdem, wie so eine Klausur aussieht. Wir hatten 2 Stunden Zeit und es wurden alle 4 Themengebiete des Unterrichts abgefragt. Messen des Blutdrucks, EMG (Elektromyografie / Muskelsignale), Sensornetzwerke und die Empfehlung von Waren Anhang von früheren Einkäufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wo die Zeit nur immer hinrennt</title>
      <link>/posts/2017_06_28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:27:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_28/</guid>
      <description>Der Tag ist heute wieder wie im Flug vergangen, dabei weiß ich gar nicht genau was ich eigentlich gemacht habe. Als ich am Vormittag zur Uni bin, hat es geregnet. Daher hab ich den Bus genommen und Karlos getroffen, der zufällig zur selben Zeit ins Labor ist. Bis zum Mittagessen um kurz nach 12 habe ich mich weiter mit den Updates für meinen PC herumgeärgert. Inzwischen laufen meine Programme wieder, allerdings wird die Videobrille noch nicht vom System erkannt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Tag ohne Termine und trotzdem genug Arbeit</title>
      <link>/posts/2017_06_27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:05:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_27/</guid>
      <description>Heute Morgen habe ich verschlafen. Obwohl mein Wecker um kurz nach 7 Uhr geklingelt hat, konnte ich mich nicht dazu bringen aufzustehen. So ist der Vormittag vergangen und ich bin erst um halb 12 an der Uni gewesen.
Dort habe ich den ganzen Tag die 64 bit Version von Windows 7 neben mein bestehendes 32 bit System installiert. Grauenhaft, dass das bei Windows so unendlich lange dauert. Ich glaube ich bin nicht mal ganz fertig geworden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über den Berg</title>
      <link>/posts/2017_06_26/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 19:02:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_26/</guid>
      <description>Heute habe ich im Areitsgruppentreffen meine aktuelle Arbeit vorgestellt und Auskunft über die nächsten Schritte gegeben. Derzeit bereite ich ein Experiment vor. Eine kleine Erweiterung zu dem was ich schon in der Masterarbeit gemacht habe. Ich spiele den Probanden etwas über Kopfhörer vor und die sollen mir danach sagen, wie weit Entfernt die Schallquelle war. Mein Betreuer hat glaube ich auch endlich den Sinn des Experiments verstanden und warum ich es so und nicht anders mache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Sonntag</title>
      <link>/posts/2017_06_25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:24:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_25/</guid>
      <description>Heute muss ich den Vortrag für Montag früh fertig machen. Nach dem Frühstück habe ich mich an meinen Schreibtisch gesetzt und an den Folien gebastelt. Um halb 1 hat mein Handy geklingelt. Der Postbote war dran. Mir fehlt irgendwie noch ein Satz um ihn fragen zu können ob er schon da ist. Bislang muss ich immer auf die Frage warten, ob ich zu Hause bin. Aber naja, bislang hab ich alle meine Bestellungen ja bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein ganz normaler Samstag</title>
      <link>/posts/2017_06_24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 19:54:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_24/</guid>
      <description>An Tagen wie heute fällt es mir schwer etwas zu schreiben, dass nicht zu sehr nach langweiliger Routine klingt. Aber zum Glück ist mir gerade noch was eingefallen.
Am Vormittag habe ich an meiner Präsentation für Montag gearbeitet. Naja, eigentlich auch nicht wirklich. Ich habe die Zeit damit verbracht nach einer guten Vorlage zu suchen und mir überlegt welche Bilder und Audiobeispiele ich verwenden will. Ist zum Teil wichtig, aber im Großen und Ganzen nicht so zielführend gewesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Semester geht zu Ende</title>
      <link>/posts/2017_06_23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 23:58:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_23/</guid>
      <description>Heute Morgen war die letzte Unterrichtsstunde in machinellem Lernen. Wir haben mit einer Programmbibliothek für Bildverarbeitung (openCV wer es genauer wissen will) herumgespielt. Zu der Stunde muss ich noch einen kurzen Report bis nächste Woche Freitag anfertigen, dann ist der Kurs endültig abgehakt. Nach einer kurzen Pause und dem Mittagessen war ich in der letzten Stunde Japanisch für dieses Semester. Jeder von uns hatte eine 5 minütige Unterhaltung mit unserem Lehrer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endlich sichtbare Ergebnisse</title>
      <link>/posts/2017_06_22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:23:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_22/</guid>
      <description>Trotz der kurzen Nacht heute habe ich es rechtzeitig in den Unterricht geschafft. Das war heute die letzte Stunde in Smart Human Sensing. Nächste Woche gibt es einen kleinen Test (den ich mitschreibe, der aber nicht zählt, da mir die Punkte bereits gut geschrieben worden sind). Nachdem ich meinen Bericht für maschinelles Lernen gestern Nacht fertig gemacht habe, kann ich heute anfangen mich auf das Treffen mit meinem Betreuer vorzubereiten. Aber zuerst räume ich mein Zimmer auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definition Human Informatics</title>
      <link>/posts/2017_06_21/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 01:21:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_21/</guid>
      <description>Heute hat es geregnet. Den ganzen Tag. Hätte ich mit rechnen können in der Regenzeit. Regenzeit heißt aber nicht Monsun. Also keine sturzflutartigen Ergüsse. Ganz normaler Regen, wie bei einem kurzen Schauer. Nur eben länger.
Vormittags habe ich angefangen das Regal aufzubauen. Nach der Hälfte habe ich aufgehört. Das Problem jeder Regalboden ist nur ein Gitter und die Füße des Kühlschrankes stehen etwas ungünstig auf dem untersten Boden. Ich werde mir zwei Latten oder ein dünnes Brett aus dem Baumarkt holen müssen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein, nein zwei Pakete</title>
      <link>/posts/2017_06_20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 22:22:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_20/</guid>
      <description>Heute bin ich mit besonders guter Laune aufgewacht. Das tue ich sonst auch, aber heute Morgen habe ich mich darüber gefreut, dass ich gestern Nacht um halb 1 noch zwei Hausaufgaben weggeschickt habe, die erst nächste Woche dran sind :) Das heißt zwar nicht, dass ich für diese Woche nichts zu tun habe, aber insgesamt erleichtert das die Situation ein wenig.
Den Vormittag habe ich zu Hause mit der Arbeit an dem Report für den Machine Learning Kurs nächsten Freitag verbracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heute war ich produktiv</title>
      <link>/posts/2017_06_19/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:46:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_19/</guid>
      <description>Heute bin ich um 10 vor 6 wach gewackelt worden. Kleines Erdbeben und das noch vor dem Frühstück. War wohl ähnlich wie das Letzte eher schwach. Fühlt sich trotzdem komisch an. Mal sehen, ob ich mich irgendwann daran gewöhnen kann.
Von 9 bis halb 11 war ich beim wöchentlichen Treffen meiner Arbeitsgruppe. Nächsten Montag habe ich dort einen Vortrag über meine hier laufenden Projekte und deren Fortschritt. Bis dahin will ich mein Forschungsthema etwas weiter eingrenzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Botanischer Garten</title>
      <link>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:05:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_18_botanical_garden/</guid>
      <description>Ich fasse das Wochenende mal wieder in einem Eintrag zusammen. Gestern (Samstag) war nicht viel los. Ich wollte eigentlich arbeiten und ein paar Berichte fertig machen. War aber nichts. Am Abend habe ich mit meinen Großeltern geskypt, weil die 50sten Hochzeitstag gefeiert haben. Ich hab meine Geschwister, Nichten und Onkels alle kurz gesehen und mit meinen Großeltern und einem Becher Orangensaft angestoßen :) Das war dann auch schon alles Erwähnenswerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bewertungsgremium</title>
      <link>/posts/2017_06_16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 20:02:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_16/</guid>
      <description>Yippie, nur 4 Stunden Schlaf heute Nacht. Naja, selbst Schuld, dass ich die Arbeit so lange vor mir hergeschoben habe. Ich war pünktlich beim Unterricht und hab hinterher (nach dem Essen) auch gleich brav mit dem nächsten Report angefangen. Den werde ich Morgen Vormittag irgendwann fertig machen.
Nach dem Unterricht war ich mit Karlos in der Suppenküche und habe mexikanische Suppe gegessen. Es hätte auch als wässriges Chili durchgehen können. War aber sehr lecker und es gab Naan Brot dazu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeitmanagement? 0!</title>
      <link>/posts/2017_06_15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 23:47:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_15/</guid>
      <description>Heute Morgen war ich schon fast aus der Tür raus, als ich die Nachricht empfangen habe, dass der Unterricht am Morgen ausfällt. War mir ganz Recht, da ich noch immer die Hausaufgabe für Freitag früh in maschinellem Lernen fertig machen muss und mich nicht so richtig dazu motivieren kann. Ich hab den Vormittag auch nicht sonderlich effektiv genutzt. Ich habe zwar angefangen den Report zu schreiben, aber nebenbei eine ganze Serie geschaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigentlich studiere ich Kunst ...</title>
      <link>/posts/2017_06_14/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 19:29:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_14/</guid>
      <description>Heute Morgen war ich mit Yuta und Minatsu zur Bepsrechung unseres Projekts verabredet. Minatsu hat es, im wörtlichen Sinne, total verpennt. Yuta und ich haben uns Gedanken über einen möglichen Namen gemacht. Sind aber noch zu keinem Ergebnis gekommen.
Um 13 Uhr war die Künstlerin und Professorin Frau Kodama von der Universität für Elektrokommunikation aus Tokio zu Gast, um uns einige Ihrer Projekte vorzustellen. Sie hat Physik in Hokkaido (die Große Insel im Norden von Japan) und später Kunst hier in Tsukuba studiert und war eine Vorreiterin auf dem Gebiet von Ferrofluiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchwachsen</title>
      <link>/posts/2017_06_13/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_13/</guid>
      <description>Heute Morgen habe ich mein Netzteil aus dem Büro der Kansei Arbeitsgruppe geholt. Dann habe ich zwei Dokumente nochmal ausgedruckt und abgegeben, weil ich das falsche Datum drauf geschrieben hatte. Den restlichen Vormittag habe ich an meinem Arbeitsplatz versucht, mein Experiment auf dem neuen Computer zum Laufen zu bekommen. Es ist jetzt 19 Uhr und es läuft noch immer nicht richtig. Das nervt mich etwas. Mit meinen Abgaben für Donnerstag und Freitag bin ich heute auch nicht wirklich voran gekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachtrag</title>
      <link>/posts/2017_06_13_nachtrag/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:58:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_13_nachtrag/</guid>
      <description>So jetzt nochmal richtig. Gestern waren die Arbeitsgruppentreffen von meinem Labor und dem für Kansei Design. Zu dem Treffen meiner Arbeitsgruppe bin ich ein paar Minuten zu spät gekommen, weil ich mich in der Zeit vertan habe. War aber nicht soo schlimm. Der Chef war nämlich selber nicht da ;)
Am Nachmittag um 15:15 Uhr hatte ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe für Kansei Design. Dort musste ich einen kurzen Vortrag darüber halten, was ich gelernt habe und wie ich es in meiner Arbeit vielleicht einsetzen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ladekabel vergessen</title>
      <link>/posts/2017_06_12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 22:31:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_12/</guid>
      <description>Heute habe ich meinen letzten Besuch in der Arbeitsgruppe für Kansei Design gehabt. Leider habe ich mein Ladekabel dort vergessen, deswegen kann ich jetzt nicht so viel schreiben, weil mein Akku gleich leer ist. Den Eintrag werde ich dann Morgen nachholen ;D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uni-Projekt</title>
      <link>/posts/2017_06_11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:06:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_11/</guid>
      <description>Heute war ich irgendwie faul, aber irgendwie auch nicht. Aufgestanden bin ich um 10 Uhr. Aber rausgegangen bin ich erst kurz vor 18 Uhr am Abend, als es darum ging Abendessen zu holen. Was hab ich dazwischen gemacht? Musik gehört und an einer Videodemonstration für das Projekt mit Yuta und Minatsu gebastelt. Das Spiel, welches wir uns für den großen Projektionsraum an der Uni ausdenken, wird wohl so ähnlich aussehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsukuba Expo Center</title>
      <link>/posts/2017_06_10/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 22:49:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_10/</guid>
      <description>Heute kann ich endlich mal wieder über was anderes schreiben als meinen langweiligen Tagesablauf :P
Ich war heute im Tsukuba Expo Zentrum von 1985. Das Gebäude und besonders die Rakete (rechts im Bild und leider nicht ganz drauf) habe ich hier schon ein paar mal gezeigt.
Im Inneren Tsukuba Expo Zentrum verbirgt sich ein Mit-Mach-Museum mit ganz vielen Exponaten zum anfassen und ausprobieren. Außerdem gibt es ein großes Planetarium im Gebäude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trockene Regenzeit und Vorbereitungen für Forschung</title>
      <link>/posts/2017_06_09/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 15:30:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_09/</guid>
      <description>Am Vormittag hatte ich wieder Unterricht in maschinellem Lernen und anschließend war ich mit Karlos und Alberto im Cafe Marhaban (wie vor 2 Wochen schonmal). Allerdings war das Wetter heute traumhaft und wir konnten draußen sitzen.
Im Japanischunterricht habe ich erfahren, dass diese Woche die Regenzeit begonnen hat. Wobei der Lehrer meinte, dass es unterschiedlich ist. Mal regnet es eine Woche ohne Unterlass und mal ist es einfach nur wolkig und man sieht die Sonne eine Woche lang nicht wirklich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kundenorientierte Empfehlungen und mehr Weltraumkunst</title>
      <link>/posts/2017_06_08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 22:56:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_08/</guid>
      <description>Im Unterricht zu Smart Human Sensing haben wir uns heute Morgen mit einem einfachen Empfehlungssystem beschäftigt. Wie bei Amazon, sollen wir eine Kaufempfehlung anhand der vergangenen Einkäufe aller Kunden erstellen. Dazu müssen wir zählen, wie oft eine Ware gekauft wurde, und mit welchen anderen Gegenständen die Ware zusammen gekauft wurde. Anhand dessen, können wir Kunden, welche einige Überschneidungen im Kaufverhalten haben, Waren empfehlen die Sie vielleicht interessieren könnten. Mal sehen wie Richtig wir 6 Studenten in dem Kurs nächste Woche Donnerstag sind, dann müssen wir einem unserer Kollegen eine Empfehlung aussprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufgaben fast alle abgearbeitet</title>
      <link>/posts/2017_06_07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 21:54:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_07/</guid>
      <description>Heute Morgen um halb 10 habe ich mich wieder mit Yuta und Minatsu für unser Projekt getroffen. Wir haben gemeinsam einige Stichpunkte für den Forschungsantrag gesammelt und uns ein Design für ein Armband mit Sensoren zur Steuerung unserer Anwendung überlegt. Danach waren wir in der Mensa zu Mittag essen.
Nach dem Mittagessen war Frau Prof. Nakakoji aus Kyoto für einen Vortrag über das Thema Interaktionsdesign eingeladen. Der normale Ingenieur befasst sich höchstens mal mit dem Design der Schnittstelle um seine Anwendung oder ein Gerät zu steuern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rauchende Köpfe</title>
      <link>/posts/2017_06_06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 23:40:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_06/</guid>
      <description>Heute war wieder so ein anstrengender Tag. Den Vormittag habe ich damit verbracht, die ganzen Veröffentlichungen zur akustische Detektion von Ironie zu lesen. Dabei hat sich in meinem Hinterkopf die Idee zur akustischen Detektion von Emotion eingenistet. Ich habe meine Erkenntnisse aus den Veröffentlichungen auf einem A4 Blatt zusammengekritzelt und bin um 13 Uhr, nach einem kurzen Stop für was zu Essen, zur Diskussionsrunde an die Uni gefahren. Wir haben in 3 verschiedenen Konstellationen (Pro-Kontra-Richter) insgesamt 2,5 Stunden diskutiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labor Rotation 1/2</title>
      <link>/posts/2017_06_05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:45:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_05/</guid>
      <description>Mein Wecker hat um 5 vor 7 Uhr geklingelt. Am liebsten würde ich mich umdrehen und weiterschlafen. Naja, selber Schuld, wenn man bis 2 Uhr wach bleibt. Nach der Dusche bin ich etwas fitter. Ich frühstücke und fahre dann zur Teamrunde meiner Arbeitsgruppe. Der Professor ist heute nicht anwesend, was die japanischen Studenten immer dazu verleitet ihre Vorträge in ihrer Muttersprache zu halten. Erfreulicherweise gibt nur einer der beiden Vortragenden dieser Versuchung nach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doppel-Nachtschicht</title>
      <link>/posts/2017_06_04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 23:29:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_04/</guid>
      <description>Es ist gerade 1:30 Uhr am Montag Morgen. Mein Wochenende war, gelinde gesagt, eintönig. Ich habe mir sowohl Samstag als auch Sonntag den Kopf darüber zerbrochen, was ich Morgen (Montag ist erst nachdem ich geschlafen habe :P) zum Abschluss des Laboraustauschs mit der Machine Learning Gruppe vortrage. Die ursprüngliche Vorgabe war es darüber zu referieren, was ich in der Zeit dort Gelernte und wie ich es in meiner eigenen Forschung anwenden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer alter Computer</title>
      <link>/posts/2017_06_02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 23:32:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_02/</guid>
      <description>Ich hab es um halb 8 aus dem Bett geschafft und bin zur Machine Learning Vorlesung gefahren. Der Unterricht war diesmal etwas interessanter als letzte Woche. Wir haben uns mit der Erkennung von handschriftlichen Zahlen beschäftigt. Ein Klassiker, wenn man sich zum ersten Mal mit Neuronalen Netzwerken beschäftigt. Nach circa 15 Minuten Training von mehr als 50000 handgeschriebenen Zahlen ist der Computer in der Lage 95 Prozent der Testdaten richtig zu erkennen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effizienz über alles</title>
      <link>/posts/2017_06_01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 22:06:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_06_01/</guid>
      <description>Heute war die letzte Vorlesung zum Thema drahtlose Sensornetzwerke. Wir haben unsere Ideen für Sensornetzwerke an der Uni oder zum persönlichen Gebrauch vorgestellt. Dabei ist mir zum wiederholten Mal aufgefallen, dass Japaner sehr auf Effizienz bedacht zu sein scheinen. Einer der Studenten hat sich eine genaue Vorhersage der Ankunftszeiten des Busses gewünscht, da der, anders als sonst immer von Japan berichtet, nicht immer nach Plan fährt. Würden die Studenten die genauen Abfahrtszeiten sehen, könnten sie &amp;ldquo;die verbleibende Zeit effizienter nutzen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interessante Vorträge und PC Probleme die es nicht geben dürfte</title>
      <link>/posts/2017_05_31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 21:39:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_31/</guid>
      <description>Heute habe ich den ganzen Vormittag damit zugebracht einen Report zur naiven Bayes Klassifikation zu schreiben. Statistik ist ja so gar nicht mein Ding. Das Mittagessen habe ich ausgelassen und bin direkt zur Vorlesung. Zunächst hat ein Professor aus dem Bereich Social Robotics vorgesprochen. Eine seiner Arbeiten war unter anderem, das Lernverhalten von Kindern zu untersuchen, die Unterricht mit einem ungezogenen Roboter besuchen. Fazit ist, die Kinder korrigieren das Verhalten des Roboters und lernen dabei selbst viel mehr als ohne den Roboter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kings Speech</title>
      <link>/posts/2017_05_30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 22:25:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_30/</guid>
      <description>Heute habe ich mich um 10 Uhr zur Vorbereitung auf die nächste Debatte im Unterricht mit meiner Gruppe (Kozaki, Itoigawa und Shikine) in der Bibliothek der Universität getroffen. Bei 28 Grad und einer Luftfeuchtigkeit von über 70 Prozent macht es nicht wirklich Spaß mit einem Rucksack auf dem Rücken Fahrrad zu fahren. Ich hab einige Optionen, um das in Zukunft zu vermeiden:
 früher losfahren (das wird eher nicht passieren, so spät wie ich immer ins Bett komme) ein Gepäcknetz für meinen Fahrradkorb kaufen, damit mir der Rucksack mit dem Laptop da nicht rausfliegt (die Bordsteinkanten sind zwar abgesenkt, aber das knallt trotzdem jedesmal ganz schön und der Rucksack macht einen kleinen Satz) ich muss wir was einfallen lassen, wie ich meine Daten zwischen der Uni und dem Wohnheim transportiere und am Besten auch noch mobil darauf zugreifen kann (mit dem Handy geht das nur bedingt und ein Tablet mit dem ich Arbeiten möchte muss erst noch erfunden werden)  Wir haben bis Mittag die Rollen und ein paar Aufgaben bis zum nächsten Unterricht verteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine neue Woche beginnt...</title>
      <link>/posts/2017_05_29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 21:58:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_29/</guid>
      <description>&amp;hellip; mit Montag. Wie jede Woche beginnt der Tag mit der Gruppenrunde im Labor. Heute kann ich mich irgendwie nicht dazu bewegen den Vorträgen zu folgen. Erst am Ende werde ich aus meiner Geistesabwesenheit gerissen, als ich mit meinem Fortschrittsbericht an der Reihe bin. Viel zu berichten gibt es allerdings nicht. Ich habe Hausaufgaben gemacht und Lua als neue Programmiersprache für mich entdeckt. Wen es interessiert, der kann hier mehr über die Sprache lesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachteule</title>
      <link>/posts/2017_05_28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2017 20:51:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_28/</guid>
      <description>Gestern Nacht habe ich bis halb 4 programmiert, weil ich Spaß dran hatte. Ist eine Weile her, dass mich eine Aufgabe so (positiv) gefesselt hat. Dementsprechend spät bin ich heute aufgewacht. Ich glaube es war halb 1.
Nach einer schnellen Dusche und Frühstück, habe ich eine Ladung Wäsche gewaschen und mich an den Schreibtisch gesetzt, um den letzten Report fertig zu schreiben, bevor am Montag der nächste kommt. Danach habe ich nach Quellen gesucht, um meine Argumente beim Diskutieren belegen zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fauler Samstag und Einkaufen</title>
      <link>/posts/2017_05_27/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 00:35:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_27/</guid>
      <description>Heute bin ich für meine Verhältnisse ziemlich spät aufgewacht. Aber anstatt aufzustehen, habe ich mir meinen Laptop geschnappt und bin weiter im Bett geblieben, um japanische Zeichentrickserien zu schauen :D Um halb 2 habe ich ein kurze Pause zum Duschen und Frühstücken/Mittagessen gemacht. Während dem Essen habe ich noch einen Film angeschaut. Kurz vor 16 Uhr hat sich Chun Kwang gemeldet, dass sein Fahrrad geliefert wurde und ob wir zusammen Einkaufen fahren wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kleine Probleme, Gewohnheiten und Skype</title>
      <link>/posts/2017_05_26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:36:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_26/</guid>
      <description>Heute Morgen ist die Grafikkarte, die ich vorgestern bestellt habe, gekommen. Nach dem Auspacken habe ich festgestellt, dass sie nicht in meinen PC passt. Das Problem ist nicht, dass Sie theoretisch nicht passen würde, sondern, dass sich ein Zusätzlicher Rahmen im Gehäuse befindet in dem die Festplatte montiert ist. Der Rahmen lässt sich nicht ausbauen, da er an zwei Seiten des Gehäuses festgenietet ist. Jetzt warte ich auf Antwort von meinem Betreuer, ob ich mit jemandem im Labor PC tauschen darf, oder ob ich einfach ein neues Gehäuse bestellen soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensornetzwerke und Debattieren</title>
      <link>/posts/2017_05_25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:11:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_25/</guid>
      <description>Donnerstag morgen beginnt der Unterricht immer um 8:40 Uhr. Heute bin ich 20 Minuten früher dran und kann zusätzlich zu meinem Frühstück noch einen kleinen Snack aus dem Cafe in der Mensa holen.
Im Unterricht geht es um drahtlose Sensornetzwerke. Das sind mindestens 2 Geräte die mit Sensoren, zum Beispiel für Temperatur, Luftdruck und Luftfeuchtigkeit ausgestattet sind. Zusätzlich haben die Geräte ein Funkmodul (Bluetooth, WLAN, Radiotransmitter), um ihre Daten untereinander auszutauschen und gegebenenfalls an eine Sammelstelle zu senden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeitspensum steigt langsam</title>
      <link>/posts/2017_05_24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:51:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_24/</guid>
      <description>Heute Vormittag war ich von 9 Uhr bis zum Mittagessen um halb 12 im Labor. Ich habe meinen monatlichen Fortschrittsbericht fertig gemacht und abgegeben. Außerdem habe ich eine neue Grafikkarte für meine PC in der Uni bestellt, weil die alte Karte von der neuen Software für die Oculus Rift leider nicht mehr unterstützt wird. Das muss ich zum Glück nicht selbst bezahlen, die 500 Euro hab ich nicht mal eben so :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein erstes Erdbeben</title>
      <link>/posts/2017_05_23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 01:08:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_23/</guid>
      <description>Ich habe mich gefragt, wann es wohl soweit ist bis ich das erste Erdbeben mitkriege. Heute Abend war es soweit. Während ich meine Besprechung mit Professor Suzuki zu meinem Forschungsthema habe, fängt das Gebäude plötzlich an zu wackeln. Es hat sich angefühlt, wie das Gewackel beim Gleiswechseln eines Zugs. Nach 4 kleinen Wellen von Links nach Rechts ist alles wieder vorbei. Hat nicht mal 1 Minute gedauert. Eigentlich nicht schlimm, solange ich nicht daran denke wo ich zu dem Zeitpunkt war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein neuer Backofen</title>
      <link>/posts/2017_05_22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:07:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_22/</guid>
      <description>Darf ich vorstellen, mein neuer Hightech Backofen. 1000 W Mikrowelle, Backofen und Grill in einem. Die Temperatur ist regelbar von 30 bis 250 Grad.
Er ist geräumig, so dass 2 Bleche, sowie eine Porzelanschale (für den Wasserdampf) darin Platz haben.
Dieses Modell (RE-SS10B-R) der Firma Sharp scheint es nur für Japan zu geben (über andere asiatische Länder habe ich mich jetzt nicht informiert).
Dazu gibt es ein kleine Kochbuch mit Rezepten, um die volle Bandbreite des Geräts auszuschöpfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radtour und Wanderung zum Berg Hokyo</title>
      <link>/posts/2017_05_21_hyoko/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 00:14:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_21_hyoko/</guid>
      <description>Für heute habe ich mir vorgenommen einen kleinen Berg zu besteigen. Der Berg Hokyo ist nicht vulkanischen Ursprungs und mit 461 Metern etwas mehr als halb so hoch wie der Berg Tsukuba (eines meiner nächsten Ziele). Eigentlich wollte ich früh losfahren, aber ich weiß nicht was mit dem Vormittag passiert ist. Plötzlich war es halb 12, obwohl ich um kurz nach 8 aufgestanden bin. Ist aber nicht so schlimm, da es auch um 9 Uhr schon über 25 Grad hatte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeiten, Reiskocher einweihen und Spieleabend</title>
      <link>/posts/2017_05_20_cook_work/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 14:47:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_20_cook_work/</guid>
      <description>Für heute habe ich mir eine Menge Arbeit vorgenommen. Schon während dem Frühstück habe ich angefangen meine Aufgaben und Abgabefristen auf einem Schmierblatt zusammenzustellen. Danach habe ich den restlichen Vormittag damit verbracht, meine eigenen Argumente für den Debatierunterricht nach Schwachstellen abzuklopfen, Gegenargumente aufzustellen und Literatur für meine Doktorarbeit zu suchen und zu lesen.
Zum Mittagessen habe ich heute meinen Reiskocher eingeweiht. Aber erst nachdem ich eine Übersetzung der Betriebsanleitung und aller Knöpfe gefunden habe :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heuschnupfen und wichtige Anschaffungen</title>
      <link>/posts/2017_05_19_hayfever/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 23:35:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_19_hayfever/</guid>
      <description>Den größten Teil des Tages habe ich heute in meinem Zimmer verbracht. Nachdem heute bis auf den Japanischunterricht keine weiteren Kurse anstehen, bin ich erst um 9 Uhr aufgestanden und habe ausgiebig gefrühstückt. Bis zum Unterrichtsbeginn um 13:45 Uhr habe ich Arbeitsblätter bearbeitet, Schriftzeichen geübt und Vokabeln gelernt.
Nach dem Unterricht habe ich Geld abgehoben und bin wieder ins Wohnheim gefahren. Dort angekommen hat mich plötzlich der Heuschnupfen außer Gefecht gesetzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeit</title>
      <link>/posts/2017_05_18_work/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_18_work/</guid>
      <description>Heute hat der Tag wieder früh angefangen. Um 8:40 hatte ich Unterricht. Wir haben die Reaktionszeit nach einem akustischem und einem visuellen Impulse gemessen. Der Mensch verarbeitet Schall schneller als Bilder und Muskelaktivität (EMG) kommt natürlicherweise bevor man zum Beispiel den Arm in Bewegung (bzw. Beschleunigen) kann.
Zwischen dem Mittagessen und dem Kunstunterricht habe ich in Labor an Protokollen für Unterrichtsstunden geschrieben und Programme auf meinen neu installierten Arbeits-PC aufgespielt. Im Kunstunterricht hat Yuta seine bisherigen Arbeiten vorgetragen und wir haben wieder über die Arbeit von Julius von Bismarck gerätselt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nichts spannendes</title>
      <link>/posts/2017_05_17_nothing/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 23:24:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_17_nothing/</guid>
      <description>Heute war nicht viel los. Am Morgen hab ich Wäsche gewaschen. Zum Mittagessen bin ich in die Mensa gefahren. Zusammen mit Floris (aus Holland) und Yuta habe ich versucht einen Platz in der zwischen 11:25 Uhr und 12:15 Uhr völlig überfüllten Mensa zu bekommen. Wir haben 10 Minuten gewartet bis ein Tisch frei wurde. Zu uns setzte sich ein weiterer Asiate (ich glaube Chinese), dessen Essverhalten ich nicht besonders manierlich fand (und das, obwohl ich sonst relativ tolerant bin).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt</title>
      <link>/posts/2017_05_16_pbr/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 21:42:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_16_pbr/</guid>
      <description>Heute habe ich mich wieder mit meiner Projektgruppe (Yuta und Minatsu) zum Brainstormen getroffen. Wir konnten uns endlich auf ein Thema einigen. Wer werden, angelehnt an alte Arcade Games, einen Space Shooter basteln. Da das Programmieren des Large Space anspruchsvoll scheint, greifen wir bei den Grafiken vorerst auf vorhandenes Material zurück, das wir bei Kenney gefunden haben. Das könnte dann so aussehen:
Das Ziel des Spiel wird es sein, dass gegnerische Raumschiff zu zerstören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Marathon</title>
      <link>/posts/2017_05_15_seminars/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:40:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_15_seminars/</guid>
      <description>Heute morgen ist statt unserem üblichen wöchentlichen Seminar die Vorstellung der Projekte, welche die Bachelor- und Masterstudenten in den letzten 6 Wochen umgesetzt haben. Dafür treffen wir uns im Large Space.
Das erste Projekt nennt sich Drone Fishing. Man braucht mindestens 2 Personen. Eine Person steuert durch Handbewegungen eine Drone und die Andere trägt einen Hut an dem Klettband befestigt ist. An der Drone hängt ein Haken der ebenfalls mit Klettband umwickelt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrradtour</title>
      <link>/posts/2017_05_14_biketour/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 22:37:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_14_biketour/</guid>
      <description>Was für ein Trip. Eigentlich wollte ich nur an den See im 12 km entfernten Tsuchiura fahren, aber weil ich schneller dort war als geplant, habe ich meinen Trip etwas ausgedehnt und bin letztendlich 40 km gefahren. Die letzten 5 km von der Stadtgrenze zurück zum Wohnheim waren die Hölle :D
Um kurz nach 11 Uhr bin ich nach Tsuchiura aufgebrochen. Die Stadt liegt etwa 12 km östlich von Tsukuba. Der Weg dorthin ist weitestgehend flach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kühlschrank</title>
      <link>/posts/2017_05_12_fridge/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 09:22:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_12_fridge/</guid>
      <description>Um 9:30 Uhr habe ich mich mit Chun Kwang verabredet, um endlich einen Kühlschrank zu kaufen. Keine 300 Meter vom Wohnheim entfernt ist ein kleiner Laden, der Gebrauchtwaren verkauft. Dort habe ich schon vor ein paar Tagen ein kleines Modell gefunden. Für circa 120 Euro kaufen wir uns jeder einen Kühlschrank und transportieren ihn auf einem Rollwagen bis vor die Tür des Wohnheims. Wir tragen einen Wagen und die Kühlschranke nacheinander in das richtige Stockwerk und schieben die Kühlschranke bis zu unseren Zimmern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richtig Debattieren</title>
      <link>/posts/2017_05_11_diskussionsclub/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 23:57:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_11_diskussionsclub/</guid>
      <description>Heute geht es wieder zeitig zur Uni. Um 8 Uhr nehme ich mit Chun Kwang den Bus, um rechtzeitig für den Smart Human Sensing Unterricht an der Uni zu sein. Wir beschäftigen uns heute mit Blutdruckmessgeräten. Welche Messverfahren nutzen sie aus und wo liegen die Stärken, Schwänchen und worauf muss man beim Messen achten. Da wir das Frühstück überprungen haben (ich hatte wenigstens eine Banane) und etwas früher mit dem Unterricht fertig geworden sind, gehen wir um kurz vor 11 Uhr zum Brunchen in die Mensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alltag</title>
      <link>/posts/2017_05_10_alltag/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 19:31:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_10_alltag/</guid>
      <description>Heute war nichts besonderes los. Morgens nach dem Aufstehen hab ich Wäsche gewaschen und japanisch Vokabeln wiederholt. Dann bin ich um halb 11 mit dem Fahrrad an die Uni gefahren und habe mir zwei Stücke Pizza zu Mittag gekauft. Im anschließenden Unterricht ging es heute 2 Stunden lang über qualitative und quantitative Forschungsmethoden. Danach war ich bis kurz vor 20 Uhr im Labor, mit Ausnahme der dreiviertel Stunde Abendessen um 18 Uhr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Training und japanisch-mexikanisches Abendessen</title>
      <link>/posts/2017_05_09_practise/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 20:24:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_09_practise/</guid>
      <description>Ich verstehe nicht warum ich immer so früh aufwache, wenn ich eigentlich nichts zu tun habe. Naja egal, ist eben so. Nach der Morgenwäsche und dem Frühstück fahre ich mit meinem Fahrrad in die Stadt zur Postbank. Die Verwaltung hat mir einen Brief mit einem Formular geschickt, dass ich dort ausgefüllt wieder abgeben muss. Die Sachbearbeiterin erinnert sich zum Glück noch an mich und so muss ich nicht erst versuche mich auf japanisch verständlich zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gruppenrunde und Laboraustausch</title>
      <link>/posts/2017_05_08_/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 08:46:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_08_/</guid>
      <description>Heute wäre ich beinahe zu spät zum wöchentlichen Arbeitsgruppentreffen gekommen. War doch ziemlich spät gestern. So langsam fühle ich auch was von meinem Heuschnupfen. Das Graß rund ums Haus ist bald 30 cm hoch und steht kurz vor der Blüte. Mal sehen wie schlimm es wird.
Im wöchentlichen Treffen stehen 4 Vorträge auf dem Programm. Eigentlich sollen alle versuchen in Englisch vorzutragen, aber heute gibt es bis auf den letzten Vortrag nur Japanisch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Lab</title>
      <link>/posts/2017_05_07_openstudio/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 23:14:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_07_openstudio/</guid>
      <description>Heute ist Sonntag. Leider muss ich trotzdem zur Uni. Das Empowerment Programm hat heute Tag der offenen Tür und die Studenten wurden gebeten von 10 bis 4 Uhr anwesend zu sein. Nachdem ich schon ein paar mal in den Räumen war, kenne ich vieles schon. Da gibt es unter Anderem eine Roboterplattform, mit der man einen Eindtuck davon erhalten soll, wie es ist 6 Meter groß zu sein.
Dann ist da noch das Bionic Scope.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akihabara</title>
      <link>/posts/2017_05_06_akihabara/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 16:10:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_06_akihabara/</guid>
      <description>Als ich auf meine Uhr schaue ist es erst 5:20 Uhr. Es ist schon hell draußen und ich habe sehr gut auf dem Futon geschlafen, aber ich bin von dem vielen Laufen gestern noch zu müde um aufzustehen, also drehe ich mich wieder um. Um kurz nach 8 Uhr war ich dann endgültig wach. Aufstehen, frühstücken und duschen. Falk muss zu seiner Arbeitsgruppe. Seine Kollegen haben ihn heute zum Grillen eingeladen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo</title>
      <link>/posts/2017_05_05_tokyo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 16:10:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_05_tokyo/</guid>
      <description>Heute fahre ich Falk in Tokyo besuchen. Wir wollen zusammen die Stadt erkunden. Um 8 Uhr fahre ich mit dem Fahrrad zum Bahnhof und nehme den Express nach Tokyo. Als ich um halb 10 bei ihm ankomme, zeigt er mir seine Wohnung. Die Wohnung liegt im 2. Stock eines U-förmigen Mehrfamilienhauses. Obwohl eine größere Straße nur 250 Meter entfernt liegt, höre ich keinen Verkehrslärm. Klar, es ist Feiertag, aber da waren doch einige Autos und Kleinlastwagen unterwegs als ich von der Station zu ihm gelaufen bin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein neues Fahrrad</title>
      <link>/posts/2017_05_04_bike/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:21:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_04_bike/</guid>
      <description>Der Tag beginnt wieder sehr langsam. Um 14 Uhr gehe ich draußen spazieren, um zu sehen ob der Gebrauchtwarenladen um die Ecke auf hat. Ja, hat er. Aber die Fahrräder da sind recht alte Esel. Ich gehe weiter ins Stadtzentrum. In Aeon Einkaufszentrum gibt es eine Abteilung mit Fahrrädern. Nachdem ich 3 mal alle Räder abgelaufen bin und 3 Kandidaten ausgeschaut habe, vergleiche ich Sattel, Griffe, Gangschaltung und Korbgröße. Zu teuer soll es nicht werden, aber zu sehr sparen sollte ich auch nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeiten am Feiertag</title>
      <link>/posts/2017_05_03_work/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 13:21:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_03_work/</guid>
      <description>Das spät Aufstehen wird langsam zur Gewohnheit. Daran muss ich dringend arbeiten. Heute ist das okay. Schließlich ist der Tag ein offizieller Feiertag. Mein einziger Tagesordnungspunkt heute ist, dass ich nochmal in den Large Space an der Uni gehe und mir Programmcode von den letzten Jahren als Beispiele hole. Damit ich einen groben Überblick bekomme, wie man ein Programm für den Virtual Reality Raum schreibt. Zur Erinnerung hier nochmal ein Foto aus einer anderen Perspektive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sushi</title>
      <link>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:08:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_02_ayako_jap/</guid>
      <description>Heute Morgen war ich wieder faul. Bin um 7 aufgewacht und hab 3 Folgen von einer Anime Serie geschaut. Danach war ich duschen und hab gefrühstückt. Um halb 10 hab ich mich auf den Weg zum Kashiwanoha Campus gemacht. Ich bin mit Ayako zum Sushi essen verabredet. Ayako hat den ganzen Papierkram bei der Bewerbung an der Uni gehändelt und mir alle Fragen beantwortet. Ich habe ihr eine Kleinigkeit aus Deutschland als Dankeschön mitgebracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goldene Woche</title>
      <link>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:01:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_05_01_labrotation_ps4/</guid>
      <description>Den Morgen kann ich ruhig angehen lassen, da der Unterricht wegen der goldenen Woche ausfällt. Die goldene Woche ist eine Anhäufung von staatlichen Feiertagen bei zuverlälssig gutem Wetter. So muss sich der Japaner nur 2 Tage frei nehmen und hat mit etwas Glück 10 Tage am Stück frei. Auch öffentlich Einrichtungen und Verwaltungsorgane schließen in dieser Zeit. Zunächst ist da der Showa Tag am 29. April, der zum Gedenken an Kaiser Hirohito (1901-1989) ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Takoyaki</title>
      <link>/posts/2017_04_30_takoyaki/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 20:22:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_30_takoyaki/</guid>
      <description>Den Vormittag hab ich heute damit verbracht Vokabeln zu lernen. Nichts besonderes. Um halb 12 treffe ich mich mit Minatsu und Chun Kwang im Gemeinschaftsraum. Wie im gesterigen Eintrag schon angekündigt, machen wir heute Takoyaki. Takoyaki das ist Tintenfish (たこ, zu deutsch tako) der in kleinen Teigbällchen versenkt und gebacken wird. Der Teig ist ähnlich dem von Pfannkuchen. Mehl, Wasser und Eier. Wir geben noch Frühlingszwiebel und Salat in Teig. Ich schneide Würstchen und Tintenfisch in kleine Stücke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wochenende</title>
      <link>/posts/2017_04_29_/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:52:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_29_/</guid>
      <description>Endlich Wochenende :) Ich habe bis 10 geschlafen. Dann hat mich der Hunger geweckt. Zum Frühstück gibt es eine Schüssel Müsli und eine Banane. Dann treffe ich mich mit Chun Kwang, um zwei Shoppingzentren, die uns empfohlen wurden, auszukundschaften. Als wir beim ersten ankommen, sehen wir Karlos in einem Cafe. Wir drehen erst eine kurze Runde durch den Laden und gesellen uns dann für ein zweites Frühstück zu ihm. Ich hatte Pfannkuchen mit Banane, Schokosoße und Sahne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masterarbeit Revision und Reste-Party</title>
      <link>/posts/2017_04_28_jap_party/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 08:07:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_28_jap_party/</guid>
      <description>Der Tag beginnt mit Müsli. Da ich mir aus irgendeinem Grund noch keinen Löffel gekauft habe, esse ich mit Stäbchen. Das klappt besser als ich gedacht habe. Um kurz nach 8 Uhr fahre ich mit dem Bus an die Uni. Heute ist das wöchentliche Treffen meiner Arbeitsgruppe. Einer der Studenten stellt sein Projekt vor. Er versucht Erwachsenen den Blickwinkel eines Kindes ermöglichen. Dazu befestigt er zwei Kameras auf Hüfthöhe und lässt die Benutzer eine Videobrille tragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seekrank, ganz ohne Boot</title>
      <link>/posts/2017_04_27_class/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 22:18:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_27_class/</guid>
      <description>Donnerstag. Fast Wochenende. Frühstück hab ich mir zwar gestern Abend schon gekauft, aber mein Magen spielt noch etwas verrückt und ich lass es ausfallen. Ich hab im gestrigen Eintrag nämlich nicht erwähnt, dass ich etwas &amp;ldquo;Bewegungskrank&amp;rdquo; (oder Seekrank, da kann man sich wenigstens was drunter vorstellen) war. Wenn die Sinnesreize aus den Bogengängen im Ohr nicht zu den visuellen Reizen passen, kommt der Kopf irgendwie durcheinander und es kann passieren, dass es einem Übel wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Large Space</title>
      <link>/posts/2017_04_26_largespace/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 07:35:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_26_largespace/</guid>
      <description>Heute haben wir endlich die technische Führung durch den großen Raum für virtuelle Realität. Leider erst am späten Nachmittag um kurz vor 17 Uhr. Am Vormittag habe ich die letzten Blogeinträge nachgeholt und die Daten von meiner Masterarbeit auf meinen Laptop kopiert. Weil ich schon etwas spät dran bin, habe ich mir, anstatt Mittagessen zu gehen, beim Bäcker ein Stück Pizza und ein Quarktörtchen gekauft. Vor dem Unterricht ist gerade noch genug Zeit beides zu essen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besprechung mit meinem Chef</title>
      <link>/posts/2017_04_25_reasearchmeeting/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:37:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_25_reasearchmeeting/</guid>
      <description>Mein Toast und die Marmelade waren leer. Deswegen bin ich heute zum Frühstück in ein Cafe an der Uni gegangen. Danach spreche ich im Labor mit Joana über ihr Thema. Sie versucht eine Art Spielzeug für Kinder mit Autismus, die von sich aus meist eher stumm sind, zu entwickeln, um sie dazu zu bewegen ihre Stimme mehr zu nutzen. Sie schildert mir ein paar Probleme, an denen sie gerade arbeitet. Da es um Akustik und Signalverarbeitung geht, habe ich sogar ein paar Ideen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etwas Geschichte und Förderungsantrag</title>
      <link>/posts/2017_04_24_basicgrant/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:37:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_24_basicgrant/</guid>
      <description>Heute beginnt der Unterricht erst um 9 Uhr. Es geht um die Entwicklung von Eingabegeräten für den Computer. Maus, Tastatur, verschieden Touchscreens, Joysticks und einige ältere Sachen von denen ich noch nichts gehört hatte, wie zum Beispiel dem Lichtgriffel, mit dem man schon 1960 Eingaben direkt auf dem Bildschirm machen konnte. Lange vor den ersten Touchscreens.
  Der Herr in dem Video ist Douglas C. Engelbart. Bei einer Präsentation 1968 zeigte er bereits Technik die erst viel später von den Verbrauchern genutzt werden konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wochenende</title>
      <link>/posts/2017_04_23_weekend/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 19:57:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_23_weekend/</guid>
      <description>Das ganze Wochenende war ereignislos. Deswegen gibt es heute auch nur einen Eintrag für Samstag und Sonntag.
Samstag hab ich ausgeschlafen. Die letzten zwei Tage war ich ja ziemlich lange wach. Spätes Frühstück um 10 Uhr. Ab dann hab ich den restlichen Tag im Gemeinschaftsraum verbracht, um wissenschaftliche Veröffentlichungen zu lesen. Ich hab den ganzen Tag für nur 3 Veröffentlichungen gebraucht. Aber wenigstens hab ich jetzt einen groben Überblick über die Entwicklung von Sprache in den ersten 12 Monaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butterbrot und Bier</title>
      <link>/posts/2017_04_21_bread-and-beer/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 20:46:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_21_bread-and-beer/</guid>
      <description>Nach der wöchentlichen Gruppenrunde geht es direkt in die Mensa. Danach zurück ins Labor und Zeit überbrücken bis der Chef kommt. Der musste unerwartet nach Tokyo und hat deshalb schon die Gruppenrunde am Morgen verpasst. Alle neuen Studenten haben heute eine halbe Stunde, um ihre Themen zu besprechen. Mein Termin ist der Erste um 14 Uhr. Kurz vor 2 meldet er sich per Email, dass es länger dauert und er erst kurz nach 16 Uhr ankommen wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alltag</title>
      <link>/posts/2017_04_20_everydaylife/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:46:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_20_everydaylife/</guid>
      <description>Der Donnerstag fängt mit Unterricht in Smart Human Sensing an. In einer kurzen Pause, nach der Hälfte des Kurses, mache ich mich auf den Weg ins Labor, weil ich mit Joana ein Treffen vereinbart habe. Mein Betreuer hat mir geraten mich mit Ihr über das Dissertationsthema zu unterhalten. Als ich am Gebäude ankomme, erreicht mich eine Nachricht, dass Sie heute leider nicht kann und wir das Ganze Verschieben müssen. Mist. Zurück zum Unterricht zu gehen machte jetzt auch keinen Sinn mehr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesundheitsuntersuchung und Japanischtest</title>
      <link>/posts/2017_04_19_healthcheck/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 22:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_19_healthcheck/</guid>
      <description>Gestern wäre eigentlich der Termin für die jährliche Gesundheitsuntersuchung meines Fachbereichs gewesen. Leider hatte ich Unterricht, den ich mir auch noch selbst ausgesucht hatte. Aber es ist angeblich auch in Ordnung zu Terminen der anderen Fachbereiche zu gehen und ich habe heute Morgen genug Zeit. Denke ich. Der Check-Up testet alles Querbeet. Größe und Gewicht, Urin, Blutdruck, kurzer Stop beim Arzt zum Abhören des Herzschlags, kurzer psychologischer Fragebogen, Röntgen der Lunge und überprüfen der Sehschärfe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brainstorming</title>
      <link>/posts/2017_04_18_brainstorming/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 23:09:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_18_brainstorming/</guid>
      <description>Für heute Morgen hat meine Gruppe ein Treffen vereinbart, um uns ein Thema für unsere Projekt basierte Forschung zu überlegen. Als ich um kurz nach 8 aus der Dusche steige und mich zum gehen fertig machen will, sehe ich die Nachricht von Yuta, der das Treffen verschieben will. Nach etwas hin und her verschieben wir es auf 17 Uhr. Ich kann es ja überhaupt nicht leiden, wenn sich mein Tagesablauf so unerwartet ändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zukunftsvisionen und Exoskelett</title>
      <link>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:41:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_17_classes-cybathlon/</guid>
      <description>Der Montag beginnt früh. Um 8:40 Uhr findet Unterricht zum Thema Interaktion statt. Es geht um Sensoren und Digitalisierung von Human Interaktion. Danach eine Unterrichtsstunde zu Human Interface Design. Sehr interessant. Wir haben uns drei Zukunftsvisionen von Apple 1987, dem Japanischen Telefonkonzern NTT Docomo 2013 und Microsoft 2015 angesehen. Im Anschluss gab es eine Diskussion darüber, welche der Technologien bereits existieren und welche es bald geben könnte, bzw. aus physikalischen Gründen nicht geben wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fauler Sonntag</title>
      <link>/posts/2017_04_16_easy-sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 20:20:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_16_easy-sunday/</guid>
      <description>Heute habe ich nichts zu tun und bleibe deshalb etwas länger im Bett liegen. So kann ich endlich etwas in dem Roman Ready Player One von Ernest Cline lesen, den ich von Karlos (Australien) geschenkt bekommen habe. Keine Ahnung wo er das Buch auf Deutsch her hat. Im Anschluss daran habe ich noch einige Vokabeln wiederholt, bis mich der Hunger zum Aufstehen bewegt hat. Nach dem Frühstück habe ich es mir auf dem Sofa im Gemeinschaftsraum gemütlich gemacht und den Rest des Tages nach Literatur Rund um mein Forschungsthema gesucht und mir überlegt was ich für die Forschung an Geldmitteln beantragen muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanami Party</title>
      <link>/posts/2017_04_15_hanami/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 22:07:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_15_hanami/</guid>
      <description>Der erste Samstag an dem ich mal nicht aufstehen und irgendetwas machen muss. Ich bleibe bis kurz nach 8 Uhr liegen, lese und wiederhole Vokabeln. Zum Frühstück gibt es Toast mit Nusscreme (schmeckt ganz gut, obwohl Nutella noch besser wäre). Nach der Dusche nehme ich einen Teil meiner Wäsche ab und räume meinen Schreibtisch auf. Gegen 11 Uhr bin ich mit Chun Kwang verabredet. Die Arbeitsgruppe hat ein Hanami-Picknick organisiert und wir wollen vorher noch Knabberkram einkaufen gehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorstellungsvortrag und endlich Wäsche waschen</title>
      <link>/posts/2017_04_14_intro-shopping/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 22:49:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_14_intro-shopping/</guid>
      <description>Freitag. Fast Wochenende. Bevor ich die Füße hochlegen kann, muss ich noch meinen Vortrag halten und ein paar Formulare abgeben. Um kurz vor 9 Uhr ist das wöchentliche Treffen der Arbeitsgruppe. Ich bin als Vorletzter mit meiner Präsentation dran. Zuerst die vier neuen Masterstudenten und dann noch Luis aus Peru. Als ich endlich anfangen kann, ist meine geplante Zeit schon um, weil der Betreuer so viele Fragen gestellt hat. Nach mir ist noch Chun Kwang dran, dann geht es zum Mittagessen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noch mehr Vorlesungen</title>
      <link>/posts/2017_04_13_more-courses/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 07:57:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_13_more-courses/</guid>
      <description>Heute morgen habe ich endlich meinen Vorhang aufgehängt. Zumindest einen vor das große Fenster. Wenn ich mir eine Schere gekauft habe, kann ich das untere Ende abschneiden und für das kleine Fenster über dem Bett verwenden.
Um 8 Uhr bin ich mit dem Bus zur Uni gefahren, um mir jeweils die Einführung zu mehreren Kursen anzuhören. Ich habe für dieses Jahr zwar schon genug Punkte durch mein Masterstudium angerechnet bekommen, aber ich denke es gibt noch das ein oder andere Thema, von dem ich noch keine oder nicht genug Ahnung habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die ersten Kurse - immernoch Orientierung</title>
      <link>/posts/2017_04_12_courseorientation/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 20:18:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_12_courseorientation/</guid>
      <description>Da ich meine Vorhänge noch immer nicht aufgehängt habe, wurde ich heute morgen wieder von der Sonne geweckt. Ich habe gut 3 Stunden bis die erste Veranstaltung an der Uni beginnt. Nach einer heißen Dusche und ein paar Scheiben Toast mit Erdbeermarmelade stelle ich mir meine Aufgabenliste für den Tag zusammen. Der Weg zur Uni ist von Kirschblüten gesäumt.
In der ersten Vorlesung wird uns ein kurzer Überblick über die Fachbereiche gegeben, die an der Labor-Rotation teilnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das sollte der letzte freie Tag sein...</title>
      <link>/posts/2017_04_11_lastfreeday/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 07:12:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_11_lastfreeday/</guid>
      <description>Heute bin ich 2 Stunden vor meinem Wecker aufgewacht, der erst für 8 Uhr gestellt war. So hatte ich endlich etwas Zeit den Antrag zur Übernahme meiner Leistungen aus dem Masterstudium fertig auszufüllen und an Herrn Hirokawa weiterzuleiten. Um 10 Uhr hatte ich einen Termin im Sekretariat der Uni, um einige Fragen bezüglich weiterer Unterlagen zu stellen und einen Teil meiner Mitbringsel abzugeben. Die Damen im Büro haben jeweils etwas Nivea, Handcreme, Tempotaschentücher und Schokolade bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanzielle Unterstützung und die Willkommens-Party</title>
      <link>/posts/2017_04_10_welcomeparty/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:43:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_10_welcomeparty/</guid>
      <description>Nach 12 Stunden Schlaf geht es mir deutlich besser. Ich habe keine Kopf- und auch keine Gliederschmerzen mehr. Und meine Temperatur fühlt sich auch normal an. Für 10 Uhr ist eine Orientierungsveranstaltung angesetzt, bei der uns erklärt werden soll, für welche Forschungsbezogenen Aktivitäten wir Geld bekommen können und welche Formulare wir dafür ausfüllen müssen.
Nach der Orientierung gehen wir (die 6 neuen Studenten) gemeinsam zum Mittagessen. Wir verstehen uns alle super und ich denke bekommen gute Freunde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japanische Handynummer und IKEA</title>
      <link>/posts/2017_04_09_tokio-handyvertrag-shopping/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 19:53:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_09_tokio-handyvertrag-shopping/</guid>
      <description>Diese Nacht habe ich nicht sonderlich gut geschlafen. Irgendein elektrisches surren im Zimmer hat mich wachgehalten. Ich konnte leider nicht ausmachen, wodurch es verursacht wurde. Als ich um kurz nach 6 Uhr wieder aus dem unruhigen Schlaf geweckt wurde, versuchte ich gar nicht erst mich nocheinmal umzudrehen, da ich sowieso für 7 Uhr zum Frühstück verabredet war. Während ich auf Chun Kwang wartete, kam auch Taisei aus dem Zimmer und wir gingen zu dritt ans morgentliche Buffet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop in Toyohashi</title>
      <link>/posts/2017_04_08_toyohashiworkshop/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 19:53:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_08_toyohashiworkshop/</guid>
      <description>Um 4:45 Uhr klingelt mein Wecker. Draußen ist es noch dunkel. Als ich wieder aus der Dusche komme, ist es schon wesentlich heller. Zum Frühstück gibt es ein Rosinenbrötchen. Um halb 6 treffe ich mich mit Minatsu, die gerade Ihren Master in unserer Arbeitsgruppe anfängt, und Chun Kwang im Erdgeschoss. Draußen regnet es in Strömen, deswegen versuchen wir uns ein Taxi zu rufen, haben aber leider kein Glück. Die erste Firma hat gerade keine freien Taxis, die zweite hat noch geschlossen und bei der dritten geht niemand ans Telefon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fachbereichsorientierung und Einführungszeremonie</title>
      <link>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 08:04:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_07_orientation-entrance/</guid>
      <description>Der Tag beginnt mit Regen. Sehr viel davon. Zum Glück habe ich mir schon einen Regenschirm gekauft. Trotzdem nehme ich lieber den Bus zur Uni. Um 9:30 Uhr beginnt die Orientierungsveranstaltung des Fachbereichs. Dachte ich jedenfalls. Als Chun Kwang und ich dort ankamen, waren 15 Leute aus dem Fachbereich und dem Sekretariat anwesend. Unsere Tutorin Aki Yamada, die ebenfalls zum Lehrkörper gehört, erklärte uns, dass die Anwesenden alle nur für uns 2 gekommen sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einführung der neuen Mitglieder in die Arbeitsgruppe</title>
      <link>/posts/2017_04_06_first-seminar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 21:58:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_06_first-seminar/</guid>
      <description>Um 9 Uhr startet das erste Seminar, in dem Professor Suzuki die aktuelle Zusammensetzung der Arbeitsgruppe darstellt und den Japanern erklärt, warum er es für besser hält, dass Sie Englisch lernen, statt den &amp;ldquo;Ausländern&amp;rdquo; Japanisch beizubringen. Es ist schlichtweg einfacher, da die Sprache aus weniger Zeichen besteht. Die Arbeitsgruppe besteht zu einem Viertel aus Nicht-Japanern und umfasst derzeit rund 40 Leute. Davon sind etwas mehr als ein Viertel Doktoranden. Die Neuzugänge, darunter auch Ich, müssen sich den anderen kurz vorstellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt Meeting und Einkaufstour</title>
      <link>/posts/2017_04_05-meeting_and_shopping/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 21:35:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_05-meeting_and_shopping/</guid>
      <description>Der Wecker klingelt und ich stehe auf um zu duschen, aber es kommt nur kaltes Wasser, also lass ich es ausfallen. Um 8:30 Uhr treffe ich mich mit Kuang Chung vor dem Wohnheim um Frühstück zu kaufen und zur Uni zu der am Vorabend angekündigten Besprechung zu laufen. Eine Gruppe von 14 japanischen Bachelor und Masterstudenten erwartet uns. Wir schaffen es beide uns in Japanisch vorzustellen. Ein Doktorrand nimmt sich unserer an und weißt uns einen Platz, während die Studenten den Raum für die Besprechung vorbereiten und das Whiteboard putzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Bankkonto eröffnen und ins Wohnheim umziehen</title>
      <link>/posts/2017_04_04-moving/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:51:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_04-moving/</guid>
      <description>Heute geht es endlich in mein Zimmer im Wohnheim. Falls irgendein Geldautomat meine Kreditkarte heute annimmt. Vor lauter Aufregung vergesse ich im Laden einen Blick auf die Verpackung meines Frühstücks zu werfen, sonst wäre mir vielleicht aufgefallen was ich da kaufe. Auf den ersten Blick sieht es aus wie gewöhnliches Sushi. Aber gleich nach dem ersten Bissen wurde mir ein bisschen anders. Natto! Natto sind gekochte Bohnen, die anschließend vergoren werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montag und nicht viel zu tun</title>
      <link>/posts/2017_04_03-break/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:46:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_03-break/</guid>
      <description>Ich bin spät aufgestanden und hab nach dem Duschen endlich die Dokumente für das Wohnheim ausgefüllt. Dann hab ich in dem Buch gelesen, das ich mir in der Bücherei ausgeliehen hatte. Japanische Märchen. Der Affe scheint hier nicht so beliebt zu sein, da er in der Hälfte der Märchen die ich gelesen habe immer der Böse war, der am Ende bestraft wird. Am Nachmittag musste ich dann doch noch raus, weil es mir so ganze ohne Bewegung etwas kalt wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonntag</title>
      <link>/posts/2017_04_02-first_sunday/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 07:13:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_02-first_sunday/</guid>
      <description>Komische Nacht. Ich habe gefühlt nicht geschlafen und bin um 4 Uhr aufgewacht. Weiterschlafen ging dann aber trotzdem und plötzlich war es halb 8. Ich hatte für heute keinen Plan gemacht und so konnte ich mir Zeit lassen mit aufstehen und duschen. Hunger hatte ich irgendwie auch keinen, also ging ich ohne Frühstück aus dem Haus. Vielleicht finde ich ja das Wohnheim in dem Stefanie untergekommen ist. Einfach mal hinlaufen. Sah eher wie ein moderner Wohntrakt aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einkaufen und die Gegend Erkunden</title>
      <link>/posts/2017_04_01-first_saturday/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:29:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_04_01-first_saturday/</guid>
      <description>Die Nacht war wieder ähnlich wie gestern. Bin gegen 23 Uhr geweckt worden, weil ein paar Jungs aus meinem Gang aus dem Bad zurück kamen. Ich konnte aber bis halb 4 weiterschlafen bevor ich mit großem Durst und trockenem Mund erneut aufwachte. Zum Glück hab ich mir eine Flasche Wasser neben das Bett gestellt. Also einen Schluck getrunken und dann wieder umgedreht. Schlafen auf Etappen. Um halb 7 bin ich wieder von den Jungs geweckt worden, die diesmal auf dem Weg zum Frühstück waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versicherung und Wohnort anmelden</title>
      <link>/posts/2017_03_31-townhall/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:18:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_03_31-townhall/</guid>
      <description>Die erste Nacht war überraschenderweise völlig in Ordnung. Ich bin einmal gegen Mitternacht aufgewacht, weil jemand laut war. Hab nur kurz auf die Uhr gesehen und mich wieder umgedreht. Das gleiche nochmal um halb 2. Am Morgen bin ich wach geworden weil die Sonne aufging und ich den Vorhang nicht ganz zugemacht habe. Halb 6 und kein Annzeichen von Jetlag. Also aufstehen und die Dusche im Erdgeschoss aufsuchen. Ganz schön frisch, wenn es keine Heizung gibt und immer ein Fenster offen steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reise nach Tsukuba</title>
      <link>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 12:53:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017_03_29-travel_to_japan/</guid>
      <description>Der Tag fängt früh an. 5 Uhr aufstehen, damit ich meiner Schwester auf Wiedersehen sagen kann, bevor Sie zur Arbeit fährt. Das ist das Mindeste, wenn ich schon an Ihrem 17. Geburtstag auswandere.
Zunächst muss ich nach Frankfurt zum Flughafen kommen. Das Papa-Taxi fährt - seit je her und wie immer pünktlich und zuverlässig. Vorher noch bei Mama verabschieden, die das ganze mit deutlich mehr Fassung trägt als vor 6 Jahren bei meinem Auszug zum Studium.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>